<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>素生</title>
    <link>http://z.arlmy.me/</link>
    
    <atom:link href="http://z.arlmy.me/rss2.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description>误读人生，化人生活</description>
    <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 06:30:45 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Nov.24 - Nov.30</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241130/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241130/</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 06:27:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「下沉丹田」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Nov-24"><a href="#Nov-24" class="headerlink" title="Nov.24"></a>Nov.24</h2><ul><li>拉屎都能找练下盘的感觉，啊哈哈哈</li><li>看线下探讨也有死亡话题圆桌…</li><li>澳门，白事，禮儀社，生命礼仪</li><li>意定监护，是指具有完全民事行为能力的成年人可以与其近亲属、其他愿意担任监护人的个人或者组织事先协商，以书面形式确定自己的监护人。 协商确定的监护人在该成年人丧失或者部分丧失民事行为能力时，履行监护职责。</li><li>下沉练习一天，到了晚上屁股很痛啊，有点神奇</li></ul><h2 id="Nov-25"><a href="#Nov-25" class="headerlink" title="Nov.25"></a>Nov.25</h2><ul><li>粉饰我的痛苦</li><li>不要破坏任何自然的道路</li><li>“根据扫描方式的不同，激光雷达可分为机械式、半固态（又叫混合固态）和固态三种。半固态激光雷达又可分为MEMS、一维扫描和二维扫描三方案。固态激光雷达主要分为 OPA（相控阵）和 Flash（泛光面阵式）两种主流技术路线。”</li><li>中国特色社会主义乡村振兴道路，全面推动乡村产业振兴、人才振兴、文化振兴、生态振兴、组织振兴“五大振兴”。2022年的讲法。乡村振兴2017年提出。</li><li>烟民不能练太极吧</li><li>雷达要是用到了卖场里，会怎样</li><li>对劲儿</li></ul><h2 id="Nov-26"><a href="#Nov-26" class="headerlink" title="Nov.26"></a>Nov.26</h2><ul><li>梦。去学校见妹妹，逛学校，学校里居然有帐篷搭的公司办公室，开放式，一起在课间休息时吃饭，吃好多，一直听她吐槽校园生活</li><li>还得是实体的照片，被回忆起的优先级好高</li><li><a href="https://builderenergy.a16zcrypto.com/">Builder Energy Dashboard - a16z crypto</a></li><li><a href="https://web.dev/learn/pwa/installation-prompt?hl=zh-cn">安装提示 | web.dev</a> PWA格式弄好了，暂时不折腾提示安装了（beforeinstallprompt），可能会影响读者</li><li>单单一个跪坐的动作都影响这么明显啊</li><li>找到一些生长的痛感，根本没人在意身体</li></ul><h2 id="Nov-27"><a href="#Nov-27" class="headerlink" title="Nov.27"></a>Nov.27</h2><ul><li>呼尽</li><li>确实很少删微信好友，一般就是屏蔽下朋友圈</li><li>薇依这种直白坚决的文字，真好看……</li><li>震惊于身体的继续变化，管他武当还是陈氏，都跟着感受一下</li></ul><h2 id="Nov-28"><a href="#Nov-28" class="headerlink" title="Nov.28"></a>Nov.28</h2><ul><li>总感觉它们选在清迈有些特别，没想到把邵宸北抓了过去</li><li>上周六，27院儿体验陈家沟太极，收获太多，调个架子我的膝盖就不疼了（膝盖内侧副韧带有扭伤），然后教我们跪坐。几天过去，最大的两点收获记录下：<ol><li>丹田发力，原来比我一直以为的腹式呼吸（以为是肚脐附近）还要再下，找到这种感觉的方法，最容易的就是呼吸呼尽，呼到不能再呼了，就找到丹田的位置了，要用尽一切机会练习它，太极拳法也是如是</li><li>走路找涌泉穴触地的感觉，真是…醍醐灌顶的要诀，可以搜下涌泉穴的位置哈，走路便以让涌泉穴触地的（反正你走两步就知道什么意思了），再加上1的练习，很容易便化解了膝盖和腿的紧张。</li></ol></li><li>昨天翻完一本讲内核呼吸的，有个方法也挺好，呼气时用嘴呼，容易找到呼尽的感觉，发现如果加上在呼气时发声，呼尽得会更快，而且可以用来锻炼丹田部位，找到用丹田发声的感觉，妈的，二十多年前学声乐的技巧又回来了，果然气短是因我学艺不精</li><li>周一专注练下盘，周二屁股疼，周二专注练呼尽，周三深前线筋膜（丹田区域）疼，就是这么明显</li><li>守住一种机器以外的真实</li><li>（地震后） “世界恢复了原来的模样” by 莉拉</li><li>“注意力的培养是学校教学的真正目的，并且可说是唯一的意义所在。大部分的学校教学也具有某些内在的意义；但是这种意义是第二位的。一切真正唤起注意力的学习都具有同样的几乎是同等的意义。”（西蒙娜·薇依）</li><li>“意志，那种有时使人咬紧牙关承受磨难的意志是从事体力劳动的徒工们的主要武器。但是同人们一般想像的正相反，它在学习中几乎无任何地位可言。智慧只能由愿望引导。要有愿望，就应有乐趣和愉快。智慧只有在愉快中才能增长并结果。学的乐趣之于学习，正如呼吸对于跑步的人一样必不可少。哪里没有乐趣，哪里就没有学生，而只有一些既可怜又可笑的徒工，这些人满师后连工作也找不着。”（西蒙娜·薇依）</li><li>“翻译文章中出现的各种误解，解几何题中的各种谬误，文笔的拙劣，法文作业中缺乏连贯思维，所有这一切都是由于思想过分急促地投身于某事物上，由于思想过早地被充实而不可能再接受真理。原因总是由于人们要积极主动；人们要寻找什么。如果追根溯源，每一次，在每一个错误上都可以证实这一点。没有比这种证实更有效的练习了。因为这种真理是人们经过无数次的感受后才能确信的。一切基本真理都如此。”（西蒙娜·薇依）</li><li>好像……跟AI对话养成的追问习惯，开始进入线上的沟通方式里了</li><li>德富祥一枝独秀</li><li>话讲开了，情绪和眼泪都交换了</li></ul><h2 id="Nov-29"><a href="#Nov-29" class="headerlink" title="Nov.29"></a>Nov.29</h2><ul><li>是可能还是不可能的？这取决于<strong>你的决定</strong>。</li><li>“靠谱不止是可以用在版面补白上，它是一种基本个人属性。或者可以这么说，一个人只有那么做，才感觉自己能坦然地活。这种想法，这种偏好，比才华要低得多，但是也深得多，不像才华那么容易被看见，只有打过交道才会知道。”（和菜头）</li><li>“从某个角度来说，创业尤其是科技创业，本身就是九死一生的事情，「大多数都会挂」是一个事实，但早期投资，不就应该去支持这些疯狂的理想，愚蠢的天才，不计后果的冒险，以及孤注一掷的决心吗？”（王登科）</li><li>“我跟我其他创业的朋友说，以前没有感觉，最近两年越来越觉得奇绩像是投融资界的白月光了，大家大笑，疯狂点头——一言以蔽之，我们后来在融资上吃了太多的苦头，回过头来才发现，奇绩填填表就行，合伙人和大家像校园里的相处模式，以及友好的投资条款，加在一起是多么的美好。”（王登科）</li><li>起初我对投资的期待也是这样的，但现实是，在一个对社会资本理解几乎为零的环境下，对试错的理解也几乎为零</li><li>盖蒂真是个实在的老头</li></ul><h2 id="Nov-30"><a href="#Nov-30" class="headerlink" title="Nov.30"></a>Nov.30</h2><ul><li>梦。骑车，本来要出发，被老晗叫住，凑三个人陪同学的妈妈一起出发，等了很久，单车越等越少，再问，阿姨已经走了，不见人影，也没认清是个什么聚会，仿若都是故人，记忆的还是故去的，不清晰。还有一个薄牛皮纸信封，扎了两根穿了线的针，不知意涵。</li><li>梦。又是聚会，找人，等人，也没搞清在找谁，最后发现是小学班主任，老远就认出她走过来，然后同学们一起等，浅色风衣，是我们印象里最漂亮的她。</li><li>梦。一场演出，在二楼听完四五首，妈妈也在，带她挤到前排。最熟的两首先演完，位置很好笑，在舞台正上方，只能看见楼下的人们合唱着，有人静止有人扭动，下楼，成为其一员，构成复杂的乐团，有爵士即兴，有乐队solo，动静切换，还有群舞，总之看得很爽，第二天看前几首的录像，跟在二楼听得感觉不一样，音浪从正面打过来，更巨大。</li><li>就那么几个人发起活动，自然就有各种各样的雷同，进而觉得无趣（不过也是一种市场需求庞大）</li><li>明显感觉十几年过去，新一波的人已完全没有了上一波的记忆，一切清零，可以重新开始了</li><li>那么多人膝盖容易受伤，不就说明它异常薄弱吗？是用得太少要多用，而不是少用，不如看看有哪些功课可以加上的（不常做的动作）。腰痛腰脱同理。</li><li>最近经常下蹲深蹲和跪坐，这个角度地使用膝盖，仔细想想一周都没有几次，马桶椅子沙发，坐地铁连楼梯都不用爬，下个楼梯就伤膝盖了，神特么人体工学，不如买个蒲团，加个小马扎。</li><li>一位男博主开始听小宇宙，发了篇文章，感叹通过多位女主播的节目“看到一个全新的世界”、“体会到了以前从未有过的情感体验”，上周听狂喜播客节的复盘节目，主播感叹播客带给他的与大众的关系，拯救了他的中年危机，感叹，中年男性果然是毫无生活趣味的群体啊，这才哪到哪。</li><li>去看了下各年的年终选单，感觉大学毕业后就没再看什么老登电影了，比较在意的是无爹味和强奸桥段，无强扭爱情桥段的影视作品，后来电视剧开始多起来，能较好做到这一点，便看更多剧去了。</li><li>有印象的爱情桥段，基本都是日本纯爱电影，还有比如西伯利亚理发师这样的悲情，横道世之介这样的分离，老片的爱情情节大都是附属，用现在的话说叫厌女</li><li>有趣的闲谈真少啊，人都在，场域没有</li><li>西海8周年聚会，就是来看看ze师和老刘，好久没去他俩都到的活动了，上次还是去年这个时候，到的有点晚，大家坐在一起听了一个小时的歌，聊聊天，交流感想，就这么简单</li><li>现在播客正红火，但音乐播客一直处境尴尬，坐下一起听听音乐的房间，寻不到呢</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241201 Arlmy 创建、整理</li><li>20241201 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241130/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Nov.17 - Nov.23</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241123/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241123/</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 03:15:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「沉默的巨响」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Nov-17"><a href="#Nov-17" class="headerlink" title="Nov.17"></a>Nov.17</h2><ul><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1KiUhY8Eyw/">我在南美哥伦比亚深山和原住民一起生活了1周</a></li><li>均匀的呼吸，平静的讲述</li></ul><h2 id="Nov-18"><a href="#Nov-18" class="headerlink" title="Nov.18"></a>Nov.18</h2><ul><li>“前三季度，上海、重庆、北京消费总额已经突破万亿，分别达到1.33万亿、1.17万亿和1.03万亿，稳居前三。广州、深圳、成都紧随其后，全年数据此前也已突破万亿。苏州前三季度达到7418.5亿，仅略低于成都（7427.3亿），今年有望成为全国第7个万亿级消费大市。”</li><li>1900重映，我靠！</li><li><a href="https://mzh.moegirl.org.cn/VOCALOID#VOCALOID_5">VOCALOID - 萌娘百科 万物皆可萌的百科全书</a></li><li>“金龙鱼发布公告称，公司及关联香港嘉银拟将所持有的部分公司股权分别作价22.90亿元、32.79亿元，对鲁花集团进行增资。香港嘉银持有鲁花集团15.6864%股权，位列第三大股东；金龙鱼持有鲁花集团10.9536%股权，成为第六大股东。一季度，鲁花集团营业收入为53.87亿元，净利润为8.04亿元。在此次交易中，鲁花集团整体估值约209亿元。”</li><li>鲁花的高油酸花生油俺还挺爱吃的，但看到金龙鱼还是会心下很恶</li></ul><h2 id="Nov-19"><a href="#Nov-19" class="headerlink" title="Nov.19"></a>Nov.19</h2><ul><li>再见爱人简直就是情感关系的资治通鉴吧，事实在此，换作你会怎么做，如何改变现状</li><li>「在女性&#x2F;性别研究领域我的工作大多与奠基有关：1980年代主编“妇女研究丛书”奠定本土研究的学科基础；1990年代主持“20世纪妇女口述史”抢救出几代女人真实的声音；“妇女文化博物馆”于2003年在陕西师大落成，2018年“女性&#x2F;性别研究文献资料馆”揭牌，内设古籍库、口述史档案库与“妇女研究运动”档案库，2019年建立“女方志馆”，内设女性墓志铭拓片库，县域考古资料库，2020年建成“新列女文库”，为近代以来有作为的女性建档，内设女校专题、新中国女性英才专柜；自2018年起主编“乾·坤：性别研究文史文献集萃”系列丛书，旨在将以史料分析为基石的专题研究有效地纳入中国哲学范畴」（李小江）</li><li>「从某一个角度看来，明清寡妇是一种“性别遗民”——与男性的“政治遗民”一样，她们不幸失去了自己的“皇帝”，却终于找到了自己的声音。那是一种超越性别的文学声音，一方面制造了某些不同于传统的东西，一方面又丰富了传统的文人文化。（孙康宜：《寡妇诗人的文学“声音”》，《独行的缪斯》，512页）」</li><li>「关于这种“沉默”，我自己后来也学会了，除非不得已，绝对不向人说有关父亲被捕的事……但它使我长期在沉默中培养观察周围的能力，使我较同龄的人来得早熟。问题是，对整个时代历史来说，许多重要而复杂的历史真相也都因为这种集体的“沉默”而随之被遗忘了。（《独行的缪斯》，23-24页）」</li><li>「难得吻合，孙康宜就是“以中国的传统为基础来看世界”，用大量古典文学的经典文本为实例证明“情本体”的精神价值。她说：中国人是最重“情”，也是最希望从“情”里摆脱出来的人。很多古代文学作品为文人自觉“约束情欲”所作，如张衡的《定情赋》、蔡邕的《静情赋》、曹植的《静思赋》、阮瑀的《止欲赋》、王粲的《闲邪赋》、应玚的《正情赋》、阮籍的《清思赋》，以及陶潜的《闲情赋》，企图以“发乎情，止乎理”的弃绝淫邪的方式来对付情（《独行的缪斯》，207页）。她自己的文章也同样，从论著《情与忠》（孙康宜的第三本英文专著：The Late-Ming Poet Ch’en Tzu-lung: Crises of Love and Loyalism，中译《情与忠：陈子龙、柳如是诗词因缘》）到评说《廊桥遗梦》（《独行的缪斯》，459-464页）…」（李小江）</li><li>「…在《宋府补题》白莲词组的考察中加入唐明皇与杨玉环的爱情寓意，因为杨贵妃“具有人情才较白莲略胜一筹”，白莲花因她而获得“生命的芬芳，更加美丽动人”（孙康宜《长亭与短亭：词学研究及其他》，广西师范大学出版社，2022年，204、205页）。她的诗词解构，一边客观地剖析历史上男性文人的精神生活，一边对应着现实社会中女性的情感世界，无论“正确”与否，笔下通融，让男人的“情爱”与女人的“爱情”相互勾连，于古于今，那些个难见天日的“私情”都能在她的文本中寻到自在的伸展空间。」（李小江）</li><li><a href="https://microblocksfun.cn/blog/2024-11-18-MicroBlocks-in-China/">MicroBlocks 在中国 - 物理计算领域的 Scratch - MicroBlocks 中文主页</a></li><li>重装了博客，看到模板又有更新，代码也有优化，不过最大的感叹是，我的新电脑速度可真快啊！</li><li>为什么我才想把部署从surface迁过来…一拖就是一年…</li><li>屏幕占着眼睛，耳机堵上耳朵</li><li>要认出每一座山，先让每一座山都有我的故事</li><li>梦到和四个朋友，去听讲座，自己走出来转了一圈，不知不觉就走了很远，听到钟声才想起往回走，保持一个配速跑回来，终于还是迟到了，继续走错教室</li><li>经常梦到熟人，但经常一醒来就被呆爷打断，忘了梦到啥</li><li>语言，到底应该是郑重地使用，还是任意地使用？AI把它变得更任意了，但心底还是觉得，郑重地用，敬畏地用，才会人为控制里面的暴力，限制那种不容质疑，但却更容易变成某种金句，让它更快失去应有的力量</li></ul><h2 id="Nov-20"><a href="#Nov-20" class="headerlink" title="Nov.20"></a>Nov.20</h2><ul><li>“我的第一个建议是直接开始使用这些模型。这个建议现在看起来很显而易见，但三年前的情况不同，那时人们会先去读最新的强化学习论文。现在随着模型和 API 的普及，人们开始这样做了。这些模型是全新的产物，没有人真正理解它们，所以获得实践经验很重要。”</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ugvHCXCOmm4">Dario Amodei: Anthropic CEO on Claude, AGI &amp; the Future of AI &amp; Humanity | Lex Fridman Podcast #452 - YouTube</a></li><li>“We are sorry to inform you that TikTok Music will be closing on- 有人形容我在网上的形象是“奔放”，？？？</li><li><a href="https://oshwhub.com/Q21182889/esp-xiao-dian-shi">ESP8266天气时钟SD2SD3小电视完美支持相册 - 立创开源硬件平台</a></li><li>“建筑物让我们稳定下来，我们或许可以利用它。但如果我们让建筑物停下来，它们也会阻止我们。 <strong>1945年至1990年间，这种情况发生在东欧等计划经济体中。由于所有建筑物都是国有的，它们从未由租户维护或改造，而租户在其中没有利益，文化和经济陷入瘫痪数十年。</strong>”</li><li>小红书怎么关注了这么多……取关半小时，还剩两百多……</li><li>不知不觉又熟悉了一遍一直喜欢看的内容，生活向、插画向、感悟向、高光分享向留下，知识向、攻略向、安利向的一律取关</li><li>着眼当下，守护当下眼前生活里的幸福。慢慢成熟着的共识。</li><li>我能如何帮助别人呢？</li><li>“Academia is the death of cinema. It is the very opposite of passion. Film is not the art of scholars, but of illiterates.” ― Werner Herzog</li></ul><h2 id="Nov-21"><a href="#Nov-21" class="headerlink" title="Nov.21"></a>Nov.21</h2><ul><li>跟博客读者聊天，好多人都是因为卡钦斯基发现的，真该再给我Ted哥再多做点事情</li><li>“如果人们不经常犯错，我们就不会这么富有。”</li><li><a href="https://blog.fivest.one/archives/6887">在 github 架设 hugo blog（纯浏览器操作）</a> ，根据这个应该只用Github客户端同步文件就能搞定博客了，相当新手友好</li><li>心趴约等于面子</li><li>真人秀有太多的隐故事，很难猜</li><li>How Buildings Learn的六个S，放在互联网产品上也是可以的，问题是对于 “应用”的理解太浅薄了</li><li><a href="https://sspai.com/post/69407">清理内容农场，还你清爽的中文搜索体验</a> ，这插件真不错</li><li><a href="https://github.com/cobaltdisco/Google-Chinese-Results-Blocklist">cobaltdisco&#x2F;Google-Chinese-Results-Blocklist</a></li></ul><h2 id="Nov-22"><a href="#Nov-22" class="headerlink" title="Nov.22"></a>Nov.22</h2><ul><li><a href="https://www.bilibili.com/list/ml3326111034">短片片单-哔哩哔哩视频</a> ，多年前自己喜欢的一些短片（71个），集合一下搞了个集子</li><li>“抗微生物药物耐药性（Antimicrobial Resistance，AMR）是21世纪全球最严峻的健康挑战之一。”</li><li>“2022 年智能家居市场以视频娱乐设备占主导，到 2026 年智能照明设备占比将有较大幅度提升。根据Statista统计数据，2022年智能家居市场以视频娱乐设备占主导，占比为33.9%，排名第二、第三、第四的分别为智能监控和安全、智能照明和智能音箱，占比分别为21.6%、10.8%和13.3%。”</li><li>回归双手，回归五官</li><li>“谷歌正在大力投资和发展Matter作为智能家居集成的新标准。谷歌正逐步将Matter协议集成到智能家居生态系统，以提供对跨系统智能设备全方位的无缝设置和控制。博流（Bouffalo Lab）是全球领先的 AIoT 和边缘计算 SoC 供应商，提供 IoT 产品（WiFi&#x2F;BLE&#x2F;Zigbee&#x2F;Thread）和 AIoT 产品（基于 WiFi&#x2F;BT&#x2F;Zigbee 的语音处理和控制）。作为Matter 的早期成员，博流已经发布了Matter 的整体解决方案，包括Matter 设备（WiFi 和 Thread ）、Matter 桥和Matter 边界路由器。”</li><li>“物联网下游客户小而分散，一直以来，乐鑫深耕长尾客户，在物联网Wi-FiMCU通信芯片领域具有领先的市场地位，已连续6年全球出货量市占率第一。此外，乐鑫在Wi-Fi芯片领域布局也卓有成效。从大Wi-Fi市场来看，乐鑫目前位居全球第五，仅次于MediaTek、Qualcomm、Realtek和Broadcom。”</li><li>“智能牙刷、美容仪、词典笔、手持医疗检测设备等，具体品类非常多样，符合泛IoT下游分散的特点。其实一直有很多客户在做，去年下半年就已经开始有出货。”“公司下游具有非常分散的特点。目前营收增长中的60%来自于智能家居领域，细分品类众多，另外我们注意到如储能、光伏、金融支付设备、运动健康、视频应用等也都有不错的增长。”</li><li>2018年就有同学去世，大学同学，这次是个初中同学，联系太少，群里没有声音，脑子里翻江倒海</li></ul><h2 id="Nov-23"><a href="#Nov-23" class="headerlink" title="Nov.23"></a>Nov.23</h2><ul><li>为什么要抵触情绪呢？没有时间处理吗？</li><li>沉默的巨响</li><li>刚好就刷到了一篇小红书，晚上又复习了横道世之介，看完情绪波涌的时候，才又想起，我也有朋友离世了啊</li><li>视角一变，又不一样了，代入世之介是一种理想，代入朋友的回忆，才又重回现实。对老房是什么印象呢，是有笑声的，他时常有苦恼，但是非常自信坚强，他擅长演讲，台上的自信不可思议，让我羡慕，不爱体育，我们总是一起在体育课绕着操场聊天</li><li>梦。群殴了前老板！每个部位都锤了重拳，爽</li><li>允许一些陌生人闯入生活，或许大学是最后的机会</li><li>“正是因为我们足够乐观和自信，才可以直面悲剧” 末尾这句印象深，还有中间那段生活交响乐</li><li>又被蓦然回首捅了一刀……大概get了厌刀的感觉……</li><li>漫画里有 don’t look back in anger 的彩蛋</li><li>又是放下。</li><li>越来越觉得，这真的才是人生修行的主题。放下不是重塑叙事，而是空、空性，那本《臣服实验》确实很便捷易操作，但东亚人只满足于这个层面就太不值了</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241125 Arlmy 创建、整理</li><li>20241125 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241123/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Nov.10 - Nov.16</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241116/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241116/</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「吃土豆不吐土豆皮儿」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Nov-10"><a href="#Nov-10" class="headerlink" title="Nov.10"></a>Nov.10</h2><ul><li><a href="https://github.com/geekan/HowToLiveLonger">geekan&#x2F;HowToLiveLonger: 程序员延寿指南 | A programmer’s guide to live longer</a></li><li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/45131479">3D立体中国地势图——10M高清大图</a></li><li>“费尔干纳盆地位于乌兹别克斯坦、塔吉克斯坦和吉尔吉斯斯坦三国交界处，长约300公里，宽约70公里，面积2.2万平方千米。费尔干纳盆地由锡尔河冲积而成的肥沃平原上大约居住着800万人，占总人口的1&#x2F;3。锡尔河从帕米尔高原蜿蜒而下，流经费尔干纳盆地。盆地北临恰特卡尔山脉，东临费尔干纳山脉，南临帕米尔-阿莱山脉。”</li><li>（Claude）“超越功利：他认为真正的人类价值在于超越纯粹功利的行为。极限经验：巴塔耶强调极限经验（如狂欢、牺牲）的重要性，认为这些经验能让人触及存在的本质。生命的强度：他主张，真正有意义的生活不在于积累和保存，而在于强烈地、充分地生活和体验。”</li><li><strong>个人的丰富性，自我层面的复利，非功利，重估价值</strong></li><li>token 经销商</li><li>吃土豆不吐土豆皮儿</li><li>“《旧曲新歌》是由崔砚君、冯巩、李艺、徐小帆创作，冯巩、郭冬临表演的相声。2000年春晚。”</li><li>“松弛的好人”</li><li><a href="http://www.zys.moa.gov.cn/gzdt/202303/t20230302_6422033.htm">国家农作物优良品种推广目录(2023年）</a> 2023年目录为首次发布</li></ul><h2 id="Nov-11"><a href="#Nov-11" class="headerlink" title="Nov.11"></a>Nov.11</h2><ul><li><a href="https://www.yuque.com/luwudynamics/cn">陆吾智能中文资料库</a>，陆吾智能是一家由哈尔滨工业大学团队创立的STEM教育科技公司，专注于开发XGO机器人平台，涵盖四足机器人和轮腿机器人。XGO系列产品已经在Kickstarter上成功发起了三次众筹活动，并获得了全球教育者和机器人爱好者的广泛支持。</li><li>「依托强大的种业科研能力，成都市已建成西南作物基因资源发掘与利用、西南特色中药资源2个国家重点实验室，西南玉米生物学与遗传育种等8个部级重点实验室，引育中国农大、省农科院、川农大等育种科研单位50家。2023年农业农村部首次发布国家农作物优良品种推广目录，四川4个水稻品种、两个小麦品种入列，其中有5个由在蓉科研单位选育，“宜香优2115”“川麦104”人选骨干型品种、“川康优2115”“泰优808”“川麦 605”入选苗头型品种。」</li><li><a href="https://www.zgnjx.org.cn/cms/channel/23.html">优质农产品 - 中国农村专业技术协会</a></li><li>用豆包带娃厉害了……</li></ul><h2 id="Nov-12"><a href="#Nov-12" class="headerlink" title="Nov.12"></a>Nov.12</h2><ul><li><a href="https://browser.horse/">Horse - The Organized Browser</a> 一个叫Horse的浏览器（网页好好看</li><li>我靠才想到可以用follow看漫画</li><li><a href="https://www.instructables.com/CoreXY-CNC-Plotter/">CoreXY CNC Plotter : 16 Steps (with Pictures) - Instructables</a> 自制？！</li><li><a href="https://github.com/geekan/MetaGPT/tree/main/examples/aflow">MetaGPT&#x2F;examples&#x2F;aflow at main · geekan&#x2F;MetaGPT</a></li><li><a href="https://www.cast.org.cn/xs/XKFZBG/art/2024/art_e631901665b44dd293daa88894747995.html">2022-2023学科发展报告综合卷</a> by 中国科学技术协会</li><li>可以用thunderbird登录element了欸 [matrix]</li><li><a href="https://www.reddit.com/r/self/comments/1gnjc7s/i_am_a_black_man_from_nc_i_did_not_vote_and_most/">I am a black man from NC. I did not vote and most of the black men I know did not vote. Here is why: : r&#x2F;self</a></li><li>“So dems are a disease, and gop is a gun. You Abstain. Get it over with faster.”</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1w4mUYiEoe/">由茶捎来森林的讯息｜资佰</a> 有机的生态与自然，每个人都是每个人的朋友圈</li></ul><h2 id="Nov-13"><a href="#Nov-13" class="headerlink" title="Nov.13"></a>Nov.13</h2><ul><li>“如果说《剑桥中国文学史》还有什么特别的，可能这也是西方研究中国文学的一个特点，那就是我们特别注重文学的接受史，回到物质语境中，去讨论多样的主题，如审查、印刷技术、青楼文化、女性文学、选集的编纂、版本的流传与改写等等元素对文学发展的影响。” （孙康宜）</li><li>“我回到明初时期，翻阅一手史料，发掘了非常珍贵的材料，像瞿佑的《剪灯新话》，它是中国历史上最早具有跨国界影响力的小说，从15世纪开始风行于韩国，一路传播到日本和越南。……因为瞿佑的《剪灯新话》，我开始对明初文学非常感兴趣。……2008年，我到高丽大学演讲，同行受邀的还有日本的大木康教授，去到那里我发现，韩国的学者们都非常激动，每个人中文都好得不得了。瞿佑对韩国人的影响远远大于对中国人的影响，《剪灯新话》就深深影响了韩国的鬼怪小说。”（孙康宜）</li><li><a href="https://1q43.blog/post/5322">幸福的积分 – 虹线</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=qJFcLlUc6uE">Squeakers DVD - YouTube</a> 好想回到学习LOGO语言的那个时候</li><li><a href="https://metal-map.com/map/CN">China &#x2F; Map of All Metal Bands in the World</a> Number of bands: 511, Population: 141.932.127, Bands per 100k: ~ 0.36</li></ul><h2 id="Nov-14"><a href="#Nov-14" class="headerlink" title="Nov.14"></a>Nov.14</h2><ul><li>（秘塔）“中国军队人数：周朝后期常备军约14万；汉朝超过一百万人；辽帝国鄂尔多斯草原上5-6万骨干骑兵；宋朝常备军训练了100多万人；满清王朝旗下军队总人数达12万人。”</li><li>（秘塔）“新中国成立后，人民解放军总员额由550万整编至400万，并在70年代成为世界上最庞大的军队之一。1950年至1954年，人民解放军进行了第一次大规模的裁军，将总人数从540万裁减至约300万。根据2002年的数据，中国的现役军人数约为280万，此外还有约100万的预备役和约1500万的民兵。”</li><li>“资产阶级机构”</li></ul><h2 id="Nov-15"><a href="#Nov-15" class="headerlink" title="Nov.15"></a>Nov.15</h2><ul><li>呆爷的小心灵不知道受到了什么损伤…</li><li>bebe是啥年代的音乐人…</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/IAKD0FfcYehs5FsDkLbTJQ">17岁高中生写了个神级Prompt，Thinking Claude</a></li><li><a href="https://www.shidianguji.com/book/SBCK024/">识典古籍-玉篇 全文原文</a> 大广益会。玉篇坿篆书偏旁目录四部丛刊经部。上海涵芬楼借印建德周氏藏元刊本。</li><li><a href="https://www.shidianguji.com/chuangshiji?enter_from=shidian">东巴文汉文合璧《创世纪》知识库</a></li><li>胆大党这集…………</li><li>“我希望整个创业生态系统能在发现市场机会、客户问题以及如何与这些客户联系等方面加强协调和合作。…整个生态系统缺乏知识共享。…让那些钻研过医疗保健、金融科技等行业、了解各行各业阵亡点的人分享他们的知识经验给更多人。”</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=OAebrbVEhYs">#52 - Erik Torenberg: Future of Media, Institutions, and Risk - YouTube</a></li><li>AI+教育，AI+影视，与平均水平差距越大的行业（指的是在平均水平以下），借助AI越有效</li><li>恒久的主题，都有其无法定义的一面。（语言学的哥德尔不完备）</li></ul><h2 id="Nov-16"><a href="#Nov-16" class="headerlink" title="Nov.16"></a>Nov.16</h2><ul><li>不断深入中，这其实是沉默的中式夫妻的常态，一切都是表面功夫</li><li>用follow（或RSS）阅读的一个好处是，常常能对比信息质量和密度，当答案变得明确时，选择权就在自己手上</li><li>不抗拒推荐算法，但它应该匹配的是我的主动搜索，而不是来预测我的兴趣</li><li>便宜的流量卡一个月才两百G…应该不够随身wifi的用量吧…？</li><li>没咋用过BASIC，对我影响更大的是LOGO</li><li>国内优先开发手机端，国外优先开发网页端。大多是距离支付更近，更符合付费习惯的优先。</li><li>借助媒体和社交网络扩散，积累信任，一直是个卡点（联想下私域流量），平台的暴力（尤其是支付平台）集中在这里。去中心化的支付是必须的。</li><li>濑古浩司这位编剧！怪不得刀的味道也觉得熟悉……</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241118 Arlmy 创建、整理</li><li>20241118 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241116/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Nov.3 - Nov.9</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241109/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241109/</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 13:43:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「为何不能造新字？！」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Nov-3"><a href="#Nov-3" class="headerlink" title="Nov.3"></a>Nov.3</h2><ul><li>为何不能造新字？！</li><li>宠爱，尊重，支持，欣赏 vs 关爱，尊重，理解，责任</li><li>弗罗姆强调爱需要学习和修炼，是一种生活方式，而不只是被动的情感。</li><li><a href="https://batesoninstitute.org/gregory-bateson/">Gregory Bateson - The International Bateson Institute</a></li><li>二十来年没见面的老朋友，几个小时，过得像时间折叠了一样</li><li>最好笑的是他发现比我矮了两厘米哈哈哈哈</li><li>未尽的缘分啊，还要再绵延很多年！</li></ul><h2 id="Nov-4"><a href="#Nov-4" class="headerlink" title="Nov.4"></a>Nov.4</h2><ul><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Xr421J7d9/">九十五种感觉</a></li><li>3d打印工厂有点刷新认知了</li><li>“俄罗斯政府确定了对加密货币挖矿者的资格要求。根据新法律，普通俄公民可从事挖矿活动，但在开采加密货币时每月用电不得超过6000度。”</li><li>Follow的Custom CSS想学习下！字体先选定了两款，英文用了ITC Eras，中文用了<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/677725322">京華老宋体2.0</a></li><li>作者特里王还有另外一款免费商用的字体，<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/344103391">匯文明朝體</a> ，致以崇高敬意</li><li><a href="https://www.high-logic.com/font-editor/fontcreator">FontCreator is a font editor for Windows and macOS</a> 顺便发现一款开源的字体设计（拼字）软件</li><li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/642397130">61-1体探索补遗</a> by 特里王</li></ul><h2 id="Nov-5"><a href="#Nov-5" class="headerlink" title="Nov.5"></a>Nov.5</h2><ul><li>“有一张照片让我非常喜欢，那是他们一家三口在非洲，看完大象返程去看狮子的路上。当时导游开足马力要赶在日落前带他们去见狮子，他看到巨大的落日正要落入地平线下，阳光照亮了路边一块平坦的巨石。他请司机停车，全家坐在那块石头上看草原日落，辉煌灿烂的金色阳光洒满全身。他们最终是错过了狮子，却没有一个人后悔。他说，多年后孩子不会记得狮子，但是一定会记得全家看落日的那一刻。一整个星球，一整片草原，一家人在一起。”<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/kgIBElTVSQd5i9CKO--rQQ">生日快乐，和菜头先生</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/read/cv25426053/">美漫 《80亿个精灵》01话 【个人汉化】 - 哔哩哔哩</a></li><li><a href="https://ourcity.ink/">在燕郊 OUR CITY</a></li><li>原来国外的IoT配置这么多样化…</li><li>智能家居硬件出海有太大的市场，以及，怪不得好多传感器价格降不下去，因为压根没有在卖国内啊</li><li>等发小吃饭时听周慧的分享，那句“有勇气不去做我不喜欢的事情”振聋发聩</li></ul><h2 id="Nov-6"><a href="#Nov-6" class="headerlink" title="Nov.6"></a>Nov.6</h2><ul><li>少刷点手机，凡事动手</li><li>「“整个投资管理业并没有给所有股票组合的所有者们增加任何价值。”“管道维修业的情况不是这样的，医疗行业的情况也不是这样的。沃伦百分之百赞同我的观点。我们看到聪明人准备进入投资管理业就会摇头。那是对天赋的浪费。”“约翰·梅纳德·凯恩斯认为投资管理是一个下等行业，我赞同他的看法，”芒格说，“大多数投资管理人员只会在流通股市场上进行争夺。那只是一个零和游戏。你将会发现我的子女没有一个是干投资管理的。沃伦和我有点不同，因为我们确实管理许多企业，并将资本配置给它们。”」</li><li><a href="https://www.tuya.com/cn">涂鸦智能-全球化云开发者平台</a></li><li><a href="https://microbit.org/projects/make-it-code-it/">Make it: code it | micro:bit</a></li><li><a href="https://www.raspberrypi.org/blog/digital-making-at-home-parents-guide/">Learn at home: a guide for parents #1 - Raspberry Pi Foundation</a></li><li><a href="https://store.arduino.cc/collections/most-popular">Most Popular — Arduino Official Store</a></li><li>「且在互联网的环境下，这肯定不是一个“好方式”可以获得流行的时代，这时代属于“语不惊人死不休”，属于对人恨意和怨气的精准利用，属于惺惺作态，属于故事的编造，属于“超越事实的真相”。当然拆开这个“真相”，你发现的是自怨自艾和奴隶道德。但当今时代就属于这个。」（世界苦茶）</li></ul><h2 id="Nov-7"><a href="#Nov-7" class="headerlink" title="Nov.7"></a>Nov.7</h2><ul><li>立冬啦</li><li>“冷知识：在欧洲，勤劳工作的单身人士才是真正的难民。”</li><li>「打造更好的世界不只需要重新想像居住的可能模样，也需要我们一个个站出来，共同指证哪些结构对我们造成了伤害，耐心地将它们拆开。」</li><li>American Idiot 20th 纪念刚发布，这么多年，轮回下来，也没变的</li></ul><h2 id="Nov-8"><a href="#Nov-8" class="headerlink" title="Nov.8"></a>Nov.8</h2><ul><li>“人应该时不时去见一些经过千百遍自我追问而通向自由之路的人。不只借用观念知识和技巧理解世界的人。和他们相处仍能照出未知的部分。”（展开讲讲67）</li><li>“感到孤独的真正原因是，一个人无法与他人交流当下的、最要紧的、最真实的感受”（展开讲讲67）</li><li>「当前中小学生“小眼镜”“小胖墩”、脊柱侧弯、心理健康等问题仍较为突出，需要学校家庭社会同向同行、协同发力，为少年儿童身心健康成长创造有利条件。我们深刻认识到以“教联体”为载体的协同育人机制，是破解当前突出问题的重要举措。」《家校社协同育人“教联体”工作方案》答记者问</li><li>“布局建设智能医学、互联网医疗、医疗器械等领域紧缺专业”“开设生物育种、智慧耕地、种子科学与工程、农林智能装备、乡村规划设计等重点领域紧缺专业”“建强数理化生等基础理科学科专业，适度扩大天文学等紧缺理科学科专业布局”“在行业特色鲜明、与产业联系紧密的高校建设300个左右现代产业学院；依托有关高校布局建设一批高水平公共卫生学院”《普通高等教育学科专业设置调整优化改革方案》</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/kSS-Zz-1XhqvelpH3btUdg">成都鸟类名录v3.0</a></li><li>AI共学太需要了</li><li>充分的利用，是否也是另一种暴力呢？</li><li>梦见个朋友离婚，果然再见爱人看多了</li><li>OK VLT-13 这名还真不好记啊……而且咋看出来是个哥特符号，明明是个黑金符号……</li><li>好吧，死金也有类似的，但总之肯定不是哥特的……中式哥特吗……</li><li>巨大浪费，的意义，还是得读读巴塔耶</li><li>这等环境，大家都是草台，经验算个屁</li><li>端侧，边缘计算，老电脑、老手机都应该能派上新用场才对。这么多年来，消费者购买的算力，给CPU交的钱，统统让开源模型帮着赚回来</li><li><a href="https://github.com/Standard-Intelligence/hertz-dev">Standard-Intelligence&#x2F;hertz-dev: first base model for full-duplex conversational audio</a></li></ul><h2 id="Nov-9"><a href="#Nov-9" class="headerlink" title="Nov.9"></a>Nov.9</h2><ul><li>秦岭这么高吗，冷空气都进四川了，但就是到不了西安</li><li>西安地势高，周围山多，冷空气先去地势低的地方？显然是直奔的四川盆地和华北</li><li>男性主讲的各种报告，从不好好讲生活</li><li><a href="https://protopedia.net/prototype/6225">即时 ASCII 摄影 インスタント・アスキー | ProtoPedia</a></li><li><a href="https://x.com/BitBlt_Korry">@BitBlt_Korry)</a> 上条的创作者</li><li>装神弄鬼，活到片尾</li><li>阿兹卡班囚徒都上映20年了啊</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241110 Arlmy 创建、整理</li><li>20241110 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241109/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Oct.27 - Nov.2</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241102/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241102/</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 01:49:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「对创造者来说，内容从来就是有机整体」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Oct-27"><a href="#Oct-27" class="headerlink" title="Oct.27"></a>Oct.27</h2><ul><li>“你把我拍得坚定得像要入党”</li><li>现充的一天</li><li>讲出一些想法的感觉真好，又有朋友说我比上次见轻松了一些</li><li>杭州国土空间规划，“5.1构建现代化农业空间；5.3建设美丽数智杭派乡村；7.1建设面向世界的创新策源地”</li><li>国土空间规划文件里几乎全部都有建设乡村生活空间</li></ul><h2 id="Oct-28"><a href="#Oct-28" class="headerlink" title="Oct.28"></a>Oct.28</h2><ul><li>内容的厚度。看完不愈之殇的感受。</li><li>饼叔已经在分开两边的人，做两条节目线了，内部孵化开始哈哈，小花的拍摄确实还要继续努力</li><li>忽然感觉……同时两个城市生活好像也不是问题</li><li>贵阳到成都居然才3个多小时，到重庆最快2小时</li><li>“西部陆海新通道、沪昆通道和粤港澳—成渝主轴三条国家交通主骨架交汇于省会贵阳，显著提升了贵州省西南内陆交通枢纽地位。”（贵州省国土空间规划）</li><li>“保障特色农业发展空间。以区域资源禀赋和产业比较优势为基础，推进特色农产品优势区建设。保障兴仁薏仁米、遵义朝天椒、织金竹荪、都匀毛尖、湄潭翠芽、麻江蓝莓、威宁洋芋、盘州刺梨、水城红心猕猴桃、石阡苔茶、锦屏茶油等特色农产品优势区建设空间，建设一批特色农产品标准化生产、加工和仓储物流基地，培育一批特色粮经作物、园艺产品、畜产品、水产品、林特产品产业带。”（贵州省国土空间规划）</li><li>“重点发展“一核五带”生态肉禽空间，即贵阳市主城区禽肉核心保供生产基地，以长顺绿壳蛋鸡为重点的黔南特色禽（蛋）产业带，以竹乡鸡为重点的黔北生态家禽（蛋）产业带，以乌蒙乌骨鸡为重点的黔西北乌骨鸡特色肉禽产业带，以黔东南小香鸡、绿壳蛋鸡为重点的黔东、黔东南特色家禽产业带，以瑶鸡、矮脚鸡为重点的黔西南生态家禽产业带。”（贵州省国土空间规划）</li><li>“山脉纵横的贵州由武陵山、苗岭、乌蒙山、大娄山四大主脉构成，不仅孕育了独特的山地文明，还形成了独特的民族文化及自然生态的多样性”一个也没去过</li><li>皇上：我一上午我干太多事了</li><li>马斯克时间管理大师，不需要住处，一直在行动。改造环境，改变空间，最大化沟通效率，都是他的生活必需，所以他有全球通网的需求，有星舰的需求，有自动驾驶卧室的需求</li><li>情感和感知，都只有一个切面留在文字里，甚至声音里、图像里，但即便全部面相都集齐了，也无法组成本来的有机整体</li><li>要变成艺术般的存在，突破解释性。甚至突破媒介建立起（线下的）共识，才能高于AI的现状（面壁者哈哈）</li><li>思维可以被解构，也可以被复现，但重构&#x2F;重组需要全新视角，耗费更多的能量</li><li>用高于个体的能量，去构建新的共识</li><li>AI也只是一块新的拼图罢了，改造体系，梳理个人数据，坚决抗拒被规训地使用AI</li><li>“你们只是不想再目睹这个世界的绝望，选择逃避到那不知是否存在的天堂吧？是你们在推开绝望才对，两千年前，雅典的一位老人服下毒酒的惨剧，催生了现在的哲学，一千五百年前，一位青年被钉上十字架的遗憾，造就了现在的教会，人只有服下悲剧，方有可能诞生出新的希望，一时的安慰无法改变现实，但是，从心底渗出的苦恼，那沸腾浓缩的挫折，或者是你们的绝望，方能转化为希望，然而你们却对绝望视而不见，而是活在别人赐予的，保证了死后世界的人生中，这样的人，又怎可能迎来希望。今晚，从此刻开始，你们将在短时间里，得到恐怕是人生中的第一次，能够改变自己命运的挑战权，是永远停留在安逸的自我否定中呢，还是舍弃一切，押注在自我肯定上呢，选择什么都是你们的自由，告诉我，要怎么做。”<br>地。关于地球的运动。S01E05</li><li>又去看了眼漫画，这也啰嗦了太多了……</li><li>“他来度化我了”</li><li>“当他真的愿意突破自我，打破这种束缚的时候，大家会感到一种，自由喜剧的那种力量，这才是真的艺术。”</li><li>“你的表达在内里，你从来不说你的表达，但有表达”</li><li>“喜剧可以用来比赛，但会损失掉很多做喜剧的快乐，我们不要，为了别人不笑而为了自己的笑点，而自惭形秽，这就是你喜欢的笑点，我们在互相寻找，观众找到他们喜欢的演员，演员也找到了会来听他们的观众。这才是比较舒服的现场。大家都在一味地追求最大公约数，做出来的喜剧就是，隔靴搔痒的喜剧。”（小罗）</li><li>“在一间名叫La Cucina的传统传统意大利餐厅上班，而且服务时都是用意大利语沟通，我本来就没什么事可做，于是一个人窝在角落，静静地待着，直到一位前辈大哥跟我说，新人，你去步入式冷库一下，我以为他要我跑腿，所以就走进去，里面有一盘蛤蜊意大利面，还冒着热气，原来那是La Cucina为新人打气的传统，我狼吞虎咽地吃了那盘面，它真的太好吃了，当时我心想，如果我未来继续从事这一行，我想成为最会煮蛤蜊意大利面的人。”</li><li>“从小有很多人会告诉我，你应该做这个，该做那个，应该那么演……到底喜剧是什么，然后我也一直坚持，有一个自己的想法，没有被其他人改变……我想给大家带来一些，纯粹的快乐……”</li><li>“她很喜欢创造人们可以聚集在一起的场所，大家都会在店里聚集哦，可以和各种各样的人交朋友，朋友说，我感冒了喉咙很痛，就会有人把自己的药拿出来，跟他说，快把这个喝了，人真的好温柔啊，有人来我会觉得是我的幸运。”</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1AT1xYPEnm/">在 Snap中 引入huggingface</a></li><li><a href="https://snap.codelab.club/snap.html#open:https://wwj718.github.io/post/img/transformers-webgpu-demo.xml&enableJS">Snap! Build Your Own Blocks</a> ，调用huggingface的方法</li></ul><h2 id="Oct-29"><a href="#Oct-29" class="headerlink" title="Oct.29"></a>Oct.29</h2><ul><li>FEEL your body anytime</li><li>朋克，作为一种媒介</li><li><a href="https://meeting.tencent.com/cw/2qRdOn5N9d">录制文件 随李大维参观 MIT 博物馆：寻访西蒙·佩帕特的思想足迹</a></li><li>“他不教C也不教python，只教snap，用snap就让自己的学生拿到美国名校的offer。”</li></ul><h2 id="Oct-30"><a href="#Oct-30" class="headerlink" title="Oct.30"></a>Oct.30</h2><ul><li><a href="https://pinchlime.com/blog/why-did-i-subscribe-to-kagi/">我為什麼要訂閱 Kagi 這個需要付費才能用的搜尋引擎？</a> ，感觉很适合用于中国互联网，共享屏蔽列表</li><li>Docmost <a href="https://docmost.com/">Open-source collaborative wiki and documentation software</a></li><li>“有一部分原因是，随着年龄的增长，我在研究建筑以及后来撰写关于文明的文章时，逐渐形成了一种 “层次化”理解。我发现，任何复杂的动态系统中，一些部分变化得非常快，而另一些则非常缓慢。正是这种快慢不一的层次，构成了动态自稳定和学习的系统。我们往往只关注那些快速变化的部分，比如时尚和商业，而忽视了真正强大的部分，比如自然和文化。” Stewart Brand</li><li>太多词语，都没有清晰理解</li><li>“我写这篇文章的目的是为了告诉你：可以不一样的，你可以按照你的方法来，而且合适你自己才是最高标准，不是什么对不对，不是什么大家都，更不是什么名家都。……对了，错了，都不如你最后写出来什么，你喜不喜欢持续写来得重要。事实上，唯有你保全自我，才能保全你的灵性。你保全你的灵性，你才有激情、创意以及从创作中得到的纯粹快乐。而这种快乐，甚至可以和任何人都无关。哪怕你一个人走在满是陌生人的街上，一想到自己可以那样去做，都觉得内心异常充实饱满。”（和菜头）</li><li><a href="https://www.siacn.org.cn/uploads_file/20240314/20240314081319_235.pdf">食品安全国家标准 食品添加剂使用标准 GB2760-2024</a> 2025年2月8日实施</li></ul><h2 id="Oct-31"><a href="#Oct-31" class="headerlink" title="Oct.31"></a>Oct.31</h2><ul><li>“这也是为什么纯 AI 公司正在过时。现在的根本问题不再是纯技术——而是我们能用技术创造什么。下一波创新不会源于那些专注于研究模型的公司。模型已经成为一种商品。技术基础现已稳固，行业内没有任何秘密。”</li><li>原来是到寒衣节了</li><li>卤煮和爆肚都吃不起了</li><li>“根据国信证券测算，截至三季度末，国内被动指数基金持有A股市值达到3.24万亿元，而主动型基金持有A股市值为3.15万亿元，这是被动投资基金持有A股市值历史上首次超过主动型基金。”</li><li>这位麦麦太窒息了……可怕</li></ul><h2 id="Nov-1"><a href="#Nov-1" class="headerlink" title="Nov.1"></a>Nov.1</h2><ul><li>一点点改变，重点是下定决心开始</li><li>“曾经写过一本名为《建筑如何学习》（How Buildings Learn）的书，它很可能是我所有作品中最好的，也是最成功的一本。这本书现在被视为经典，在许多课程中被广泛采用。书中核心观点是：建筑并不是一个一成不变的成品，而是一个开始。建筑是一个持续的过程，它与使用者、建筑用途、以及其在房地产市场中的地位等因素不断对话。”</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Y3ktM0_Chpc">Yanis Varoufakis &amp; Slavoj Zizek | Festival INDIGO 2021 - YouTube</a></li><li>“成熟的修行人经常发现急性疼痛令他们的觉知变得鲜活。许多伟大上师都说过，疼痛就像一把扫帚，扫除你所有的业。”</li><li>没有续上咖啡的两天，更晕碳了…</li><li>呆爷昨天顺利拆线，伤口还有点渗血，已完全恢复活力，甚至我觉得已经恢复120%了</li><li>外行人的尝试了解，创造连接，比内行人更有启发性</li></ul><h2 id="Nov-2"><a href="#Nov-2" class="headerlink" title="Nov.2"></a>Nov.2</h2><ul><li><a href="https://yxj.cacsi.org.cn/WorkEvent.html?navState=0">全国青少年科学影像节-作品展示</a></li><li><a href="https://cyscc.org/castic/">全国青少年科技创新大赛</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1TgSoYTEsk/">《再见爱人》张泉灵老师直播录像</a></li><li>短视频末尾增加剪辑节奏、素材密度、调大音量，弹幕用词“大火收汁”非常精准</li><li>照片里竖大拇指合影，感觉是微信全面普及之后才开始到处都使用的（真的很丑）</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1dS421A7hb/">史蒂文·约翰逊（Steven Johnson）：谷歌秘密人工智能写作工具背后的专家</a> ，与过去的自己做头脑风暴，这点有点意思</li><li>“截至2023年12月，我国在线旅行预订用户规模达5.09亿人，较2022年12月增加8629万人，占网民整体的46.6%”</li><li>“截至2023年12月，我国网络直播用户规模达8.16亿人，较2022年12月增长6501万人，占网民整体的74.7%。”小看直播了…………</li><li><a href="https://www.cnnic.net.cn/NMediaFile/2024/0325/MAIN1711355296414FIQ9XKZV63.pdf">第53次《中国互联网络发展状况统计报告》</a></li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241105 Arlmy 创建、整理</li><li>20241105 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241102/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Oct.20 - Oct.26</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241026/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241026/</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:09:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「当下重现」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Oct-20"><a href="#Oct-20" class="headerlink" title="Oct.20"></a>Oct.20</h2><ul><li>做了一宿的梦，醒了脑袋疼</li><li>做些自己需要的东西</li><li>@chotamreaderbot on Telegram，跳过付费墙bot，好用欸</li><li>“Modernity has no shortage of ways to distract us from our Sisyphean situation: small talk, politics, marriage, religion, entertainment, consumerism, the news, education, the compulsive regimen of exercise. The clockwork efficiency of our practices depends on our ability to believe that they possess some sort of magical, transcendent meaning, the sort of meaning that allows us to escape the absurd.”</li><li>“If I can just bank the right number of miles, if I can just get the right grades, if I can just marry the right person—my world will not go to pieces. Camus, however, asks his reader to dwell with the cold reality that our lives are directed to tragic ends—that when we die, nothing but the indifference of nature remains.”</li><li><a href="https://theamericanscholar.org/how-to-live-with-dying/">How to Live With Dying - The American Scholar</a></li><li>“The problem with our culture today is not too much desire but the miniaturization of desire, settling for these small, short-term hits.”</li><li><a href="https://www.reddit.com/r/p5js/comments/1g6t0z3/mathematical_art_mysterious_rotation_circles/">Mathematical art: Mysterious Rotation Circles : r&#x2F;p5js</a></li><li>“我想要给学生的，最重要的是，告诉他们，要去看世界，而不单单是艺术界。在我年轻的时候，我与很多同学经常在一起聊天，但是，我们在一起的时候只讨论安迪·沃霍尔的想法和作品，我们从来不会担心自己这样做会饿死……我们共同的老师是传统、大自然和可能性。我说，世间本无师徒，只是程度不同的弟子罢了。这样的想法，应该说，我至今没有改变。教师必然要作为终身学习者，那么这种师生关系中的教师，必然是以学习伙伴或者学习小组长的身份出现的。他或许有时示范，或许有时讲述自己的经验和理解。但这样的示范只是样本，这样的经验和理解，是批判性思考的起点。这样的教师不断在学习，不断地在遭遇新经验的他自己，首先就是这些现成经验的反思者。”邱志杰，from <a href="https://www.sohu.com/a/306203575_391326">一个Mapper，和他的地图说</a></li><li>「不知什么原因，唐代人特别嗜好此物。《新修本草》将石钟乳由中品调整为上品；孙思邈《千金翼方》卷二十二记载有“飞炼研煮钟乳及和草药服疗”处方六首；《外台秘要》卷三十七、三十八有《乳石论》上下两卷；柳宗元有一篇《与崔连州论石钟乳书》，赞扬钟乳之精美者：“食之使人荣华温柔，其气宣流，生胃通肠，寿善康宁，心平意舒，其乐愉愉。”我怀疑，六朝隋唐单独服用钟乳，或许是由魏晋间人服食寒食散的习惯演变而来。寒食散的配方复杂，毒性也大，后来就减省为了单用钟乳一物。」</li><li>「尽管服食家奢言钟乳的养生作用，但与寒食散一样，益阳事——也就是增强性功能——才是主要目的。白居易的诗说：“钟乳三千两，金钗十二行。妒他心似火，欺我鬓如霜。慰老资歌笑，销愁仰酒浆。眼看狂不得，狂得且须狂。”他在自注中说：“（牛）思黯自夸前后服钟乳三千两，甚得力，而歌舞之妓颇多。”苏轼说得更清楚：“无复青黏和漆叶，枉将钟乳敌仙茅。”仙茅便是益阳的要药，取与钟乳相对，说明两者的作用是相同的。服食硫黄的习惯，或许也与五石散有关。前面提到王奎克先生的考证，《千金翼方》所记录的“五石更生散”版本，以石硫黄取代礜石，此则又是唐代人服用硫黄的滥觞。」</li><li>「明代张三锡曾在《医学六要》中说：“大凡虚弱人，须以人补人，河车、人乳、红铅俱妙。”我以为，以人补人只是表象，这与内丹家以人体为炉鼎的思维方式有关，归根结底，其内在逻辑仍然是道教返老还少的“还丹”。是内丹家从以自己的身体为炉鼎来炼丹，发展到假借他人的身体来炼丹。所问的四种物件，都是用来炼制 “还丹”的。秋石、红铅、乳汁、胎盘，代表生化孕育，仍然是原始思维，巫术的交感律。」</li><li>妈呀……以人补人……真恶……</li><li>「坐拿草载《本草图经》，与洋金花一样，都是茄科曼陀罗属的植物，含有东莨菪碱，这是上世纪七十年代热闹一时的中药麻醉的主要成分，具有镇静催眠麻醉作用。至于华佗使用的麻沸散，一般认为用的是毛茛科乌头类的植物，利用乌头碱的中枢毒性。」 「似乎少有人了解，“蒙汗药”真的就是不出汗的意思。洋金花里面含有阿托品和东莨菪碱，都是副交感神经M受体阻断剂。M受体控制外分泌腺，如汗腺、泪腺、唾液腺的分泌，阻断M受体，腺体分泌减少。」</li><li>“罗马对埃及的控制从根本上改变了地中海的贸易格局，促进了香料贸易的发展，并通过建立稳定的税收体系和统一的货币、测量和重量标准，进一步推动了经济活动。”一些时期，埃及和印度等地区贸易占到帝国总收入的一半</li><li><a href="https://www.gov.cn/zhengce/zhengceku/202410/content_6981734.htm">国家卫生健康委办公厅关于印发肥胖症诊疗指南（2024年版）的通知</a>，利拉鲁肽、贝那鲁肽、司美格鲁肽、替尔泊肽，GLP-1药物已经有4款获批了啊</li></ul><h2 id="Oct-21"><a href="#Oct-21" class="headerlink" title="Oct.21"></a>Oct.21</h2><ul><li>“我的创作线索和关注点始终是人在世间的生存状态，也就是活着。一个寒冬的夜晚，我还似梦似醒的时候，脑海里突然闯入了一幅画面：有人一把掀开被子，一屁股坐在我脸上。我觉得窒息又无奈，马上起床去工作室起稿开画。每当这种特别强烈的感觉到来的时候，你会特别想要第一时间抓住它。”（曹雨）</li><li>“英子，不要怕，无论什么困难的事，只要硬着头皮去做，就闯过去了。”《城南旧事》</li><li>再见爱人4，冬天重头戏</li><li>“……当主体处于情绪生产过程中时，它解决不了问题，不是不想，而是不能。在当今这些自认为比传统高等的人的思维中，别人使我产生了情绪，别人被他们看作主因，只要主因不消除我永远有情绪，所以就相当于对我施加了暴力，故而我可以用加倍的暴力反击。”陰陽魚，<a href="https://www.douban.com/people/gohit/status/4757284409/">来源</a></li><li>负分滚粗，原来是你</li></ul><h2 id="Oct-22"><a href="#Oct-22" class="headerlink" title="Oct.22"></a>Oct.22</h2><ul><li>Omnivore可以部分替代Instapaper了，还能高亮划线，主要是能本地备份（可以通过插件自动备份到Logseq里）</li><li>我的学生时代，对阅读障碍的称谓应该是“差生”，至少还不是个病。就有点想到福柯的愚人船了。</li><li>“半截入土”是什么破翻译，谁会说自己半截入土啊……</li><li>绝口不提还原历史，真相，只有景观，奇观，哪怕只是看到真实的个体，一个人</li><li><a href="https://ocr.gj.cool/translation">文白翻译 Classic-Modern Translation</a> 中文古籍OCR、自动标点、文言文翻译</li><li>（Claude）（为什么IPFS可以直接解析文件夹）“IPFS (Interplanetary File System)作为分布式的文件系统，设计理念之一就是可以直接解析和访问文件夹。文件夹作为一种常见的数据组织方式，IPFS希望可以直接支持文件夹这种数据结构，让用户使用起来更加自然和方便。IPFS采用内容寻址的方式，文件和文件夹都可以通过其内容的哈希值来定位。这种方式可以很好地支持目录层次结构的表示和访问。IPFS的数据块(Blocks)可以是任意大小，包括文件夹这种元数据信息。IPFS的节点可以直接处理和传输这些文件夹数据块。”</li><li><a href="https://coolify.io/">Coolify</a>，支持自搭建的Paas服务</li><li>再见爱人。讲述咱老百姓自己的故事。</li></ul><h2 id="Oct-23"><a href="#Oct-23" class="headerlink" title="Oct.23"></a>Oct.23</h2><ul><li>呆爷发出了杀猪叫声</li><li>水垮垮的也能过一生</li><li>人类造就的一切，都只能使当下具备某种意义，使自我有机会灵光一现地感知</li><li>被爱因斯坦震惊的一小时</li><li>这里差生太少了</li><li>想象呆爷手术后出来的样子，还好，比想象得好，现在是失语老人</li></ul><h2 id="Oct-24"><a href="#Oct-24" class="headerlink" title="Oct.24"></a>Oct.24</h2><ul><li>T9土猪肉，香啊</li></ul><h2 id="Oct-25"><a href="#Oct-25" class="headerlink" title="Oct.25"></a>Oct.25</h2><ul><li>关心不是想象出来的</li></ul><h2 id="Oct-26"><a href="#Oct-26" class="headerlink" title="Oct.26"></a>Oct.26</h2><ul><li>胆大党这配乐真讲究</li><li>果多美已经被百果园并购了呀，商标都转让了</li><li>“木本植物往往在不同生境中扮演着主导地位，形成稳定的植被群落”老大哥既视感</li><li>“植物的抗逆性是指植物具有的抵抗不利环境的某些性状；如抗寒，抗旱，抗盐，抗病虫害等”，擦，这不就是反脆弱</li><li>只是在人类这里，对抗风险变成了更系统层面的，甚至可以利用风险获益</li><li>需求是自然演化的，有相似性，渐进性，有些过程甚至不能跳过（认知和行为变化导致的需求出现）</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241028 Arlmy 创建、整理</li><li>20241028 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241026/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Index of Wiki/library</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/IndexOfWikiLibrary/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/IndexOfWikiLibrary/</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 07:29:07 GMT</pubDate>
      
      <description>「一些存档文章的目录。」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<ul><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_Kaczynski_IndustrialSocietyAndItsFuture.html">卡钦斯基：论工业社会及其未来</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_Blanchot_KafkaAndLiterature.html">莫里斯·布朗肖：卡夫卡与文学</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_CreationMythOfIhalmuit_PeopleOfTheDeer.html">鹿之民 —— 伊哈尔缪特族创世神话</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_FengZiKai_ChildEducation_1.html">丰子恺：关于儿童教育（上）儿童的大人化</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_FengZiKai_ChildEducation_2.html">丰子恺：关于儿童教育（下）童心的培养</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_FengZiKai_PaintingAndLiterature_0.html">丰子恺 《绘画与文学》 序言</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_FengZiKai_PaintingAndLiterature_1.html">丰子恺 《绘画与文学》 文学中的远近法</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_FengZiKai_PaintingAndLiterature_2.html">丰子恺 《绘画与文学》 文学的写生</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_FengZiKai_PaintingAndLiterature_3.html">丰子恺 《绘画与文学》 绘画与文学</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_FengZiKai_PaintingAndLiterature_4.html">丰子恺 《绘画与文学》 中国画与远近法</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_FengZiKai_PaintingAndLiterature_5.html">丰子恺 《绘画与文学》 中国美术的优胜（附录）</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_Foucault_TheLivesOfInfamousMen.html">福柯：声名狼藉者的生活</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_MartinScorsese_ISaidMarvelMoviesArentCinemaLetMeExplain.html">马丁·斯科塞斯：我为什么说漫威电影不是“电影”</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_OlgaTokarczuk_NobelLecture.html">The Tender Narrator by Olga Tokarczuk (Nobel Lecture)</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_ShenXiangYang_SevenThingsILearnedontheWaytoNotAchievingMyCareerGoal.html">沈向洋：在实现职业目标的道路上，我得到了七个教训</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_WangYin_grnius.html">王垠：怎样成为一个天才</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_WangYin_GTF.html">王垠：GTF - Great Teacher Friedman</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_ZhangAiLing_SthAboutChinese.html">张爱玲：对现代中文的一点小意见</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_QiuZhiJie_HouLaiNiFengShengShuiQi.html">邱志杰：后来你风生水起</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_SimoneWeil_LeBeauEtLeBien.html">西蒙娜·薇依：美和善</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_JohnMaynardKeynes_EconomicPossibilitiesforourGrandchildren.html">约翰·凯恩斯：我们孙辈的经济问题</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_HuangYongPing_NiYaoSuiShiTingXiaLaiJingTiYiZhongCheDiXing.html">与黄永砯对话：你要随时停下来，警惕一种彻底性</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_BertrandRussell_InPraiseOfIdleness.html">罗素：闲散颂&#x2F;论闲散&#x2F;赞美闲散</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_HermannHesse_ThoughtsOnDostoevskysTheIdiot.html">黑塞：对陀思妥耶夫斯基《白痴》的思考</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_BillJoy_WhyTheFutureDoesnotNeedUs.html">Bill Joy: Why the Future Doesn’t Need Us</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_LiXianTing_MieShiPoHuaiYiShuYuYanJiHuangYongPingDeYiShuYuYan.html">栗宪庭：蔑视、破坏艺术语言即黄永砯的艺术语言</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_LanLing_DangJiYiBianLao.html">蓝玲：当记忆变老</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_AlbertEinstein_Autobiographisches.html">爱因斯坦：自述</a></li><li><a href="https://z.arlmy.me/posts/Note/Note_Feldenkrais_AwarenessThroughMovement/">摩谢·费登奎斯：《动中觉察》摘录</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_EdCatmull_CreativityInc_LearningToSee.html">艾德·卡特姆：《创新公司》摘录“学会观察”</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_SimoneWeil_GuanYuZhengQueYunYongXueXiaoXueXi.html">西蒙娜·薇依：关于正确运用学校学习，旨在热爱上帝的一些思考</a></li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/IndexOfWikiLibrary/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>摘：《动中觉察》</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/Note/Note_Feldenkrais_AwarenessThroughMovement/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/Note/Note_Feldenkrais_AwarenessThroughMovement/</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 07:50:46 GMT</pubDate>
      
      <description>「前两个阶段的探索，是每个人本来的自由！」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>《动中觉察》的一个部分，名为<strong>发展阶段</strong></p><h3 id="第一阶段：自然发展"><a href="#第一阶段：自然发展" class="headerlink" title="第一阶段：自然发展"></a>第一阶段：自然发展</h3><p>人类所有的活动可分为三个连续的发展阶段。孩子们说话、走路、打斗、跳舞，然后休息。史前人类也说话、走路、奔跑、打斗、跳舞，然后休息。起初，这些事情是“自然”发生的，也就是说，跟动物一样为了存活而去做所有必要做的事情。虽然对人类而言这些是自然而然的，但这一切绝不简单。即使是最简单的人类活动，也与鸽子能飞越千里回窝、蜜蜂能筑巢一样充满奥秘。</p><p><strong>自然活动是人类的共同遗产</strong></p><p>就像鸽子和蜜蜂一样，每个人也都以相似的方式进行自然的活动。世界上有许多部落，甚至是孤岛上与世隔绝的族群，他们自然地学会了说话，也能进行奔跑、跳跃、打斗、穿衣服、游泳、跳舞、缝纫、编织、制造皮革、制作篮子等诸如此类的事。但是，在一些地方，这些自然活动有了发展和扩展；在另一些地方，刚好无改变地保留了自古以来最初的形态。</p><h3 id="第二阶段：个别发展"><a href="#第二阶段：个别发展" class="headerlink" title="第二阶段：个别发展"></a>第二阶段：个别发展</h3><p>在有新发展的时代和地方，我们通常会发现一个特殊的、个体化的阶段。也就是说，某些人找到了他们自己的、特殊的方式来进行自然的活动。一个人可能已经找到了自己独特的表达方式，一种特殊的跑步方式，一种编织或制作篮子的不同方式，或者其他一些不同于自然方式的其他方法。当这些个人独有的方法被证明有明显的优点时，其他人也往往会跟着采用这种方法。通过这种方式，澳洲原著民发展出丢掷回飞镖的技能，瑞士人学会“约德尔唱腔”（注：一种真假音快速反复变换的唱腔），日本人创造了柔道，中国南海岛民在游泳时学会了自由泳的方法。这些都是第二阶段。</p><h3 id="第三阶段：方法和专业"><a href="#第三阶段：方法和专业" class="headerlink" title="第三阶段：方法和专业"></a>第三阶段：方法和专业</h3><p>除了任何个体所采用的方式外，当某一特定的程序可以用于不同的用途之后，有些人就会看到这一程序本身的价值。他会在个人行为中找到一些共同点，并对程序加以定义。在第三个阶段，我们会使用特定的方法执行程序——这些方法是知识的应用，而非自然发生的。</p><p>如果我们研究文明世界不同地区各种行业的历史，我们几乎可以毫无例外地区分出这三个阶段。在人类文明曙光初露之时，人们自然而然便创造出了让人赞叹的图画。达·芬奇将透视画法的基本原理运用在自己的绘画过程中，然而一直到19世纪，才由法国数学家蒙日（Monge）完整定义了透视法。于是，自那时起每一所艺术学校都会教授这个原理。</p><p><strong>习得的方法取代自然实践</strong></p><p><strong><u>我们可以观察到，自然实践是如何逐渐被习得的方法，即所谓“专业”的方法所取代。我们也观察到，社会通常不允许个体使用自然的方法，不仅如此，个人在参加工作之前，社会会要求他们去学习已经被普遍接受的方法。</u></strong></p><p>例如，孩子的出生曾经是一个自然的过程，女性知道在需要的时候如何互相帮助。但是，当助产术成为一种被接受的方法，助产士有了职业资格后，普通妇女就不再有资格帮助分娩中的其他女性了。</p><p>今天，我们可以看到这个持续发展的过程，有意识地建构的后天学习系统正取代个体的、直觉的方法。**<u>那些本来都是自然执行的行为，现在只能由拥有专业技能的人士去做。</u>**仅仅在一百年前，人们还能以自然的方式去处理精神病。家庭管理正变成一种职业，装修已经成为室内设计师的生意。同样的事情也发生在许多其他活动领域，包括数学、歌唱、表演、战争、计划、思考，以及类似的领域，它们开始是自然的行为，并通过个人的改进，继而成为体系和专业。</p><p><strong>行为越简单，发展越迟缓</strong></p><p>观察和研究表明，在自然方式中越简单、越平常的动作，进入系统化第三个阶段的时间越晚。地毯编织、几何学、哲学和数学等在几千年前就形成了公认的方法。行走、站立，以及其他基本活动，直到今天才进展到第三个阶段，或者说，系统化的阶段。</p><p>在我们的一生中，我们的某些活动会经历这三个阶段，其他大部分的活动可能只经历了第一个阶段，或是前两个阶段。每个人都出生在某个特定的时空背景，然后在特定的社会中成长，并在这个社会中进行处于不同的发展阶段的各种活动，有些处于第一阶段，有些是第二阶段，有些是第三阶段。</p><p><strong>阶段难以定义</strong></p><p>每个人都会调整自己，以适应身处的时代。就某些活动而言，自然的方法是个人成就的极限，也是社会成就的极限。在其他一些活动中，个人会被期望达到第二阶段，甚至还有许多活动会被期望达到第三阶段。由于过程的模糊性，这种调整有明显的困难。在许多情况下，我们很难决定是否从零开始使用自然的方法，或是学习系统化的方法。</p><p>因此，许多不会唱歌或跳舞的人会辩解自己从来没有学过如何做这些事情。但也有很多人，他们自然而然地就会唱歌跳舞，他们也认为那些受过训练的歌手或舞者并不比他们知道得更多，除非这些受过训练的人也具有自然天赋。**<u>有许多人不会打鼓、跳高、跳远、吹长笛、画画、拼图，他们也从来不去学习除了自己早期用自然方法习得的其他活动。现在，他们甚至不敢尝试学习这些技艺，因为当今社会上已经有了公认的方法。</u>**</p><p>在他们眼中，系统的力量非常强大，以至于连小时候他们学过的一点这方面的技艺，也逐渐从自我意象中抹去。因为他们的自我意象已经被那些经由系统的、有意识习得的活动占据了。虽然这些人对社会很有用，但他们缺乏自发性，而且在自己的专业和习得而来的领域之外生活时会遇到困难。</p><p>因此，我们需要回头检视和改善自我意象，这样我们就可以按照自己的自然本性和天赋生活，而不是按照由于偶发以及或多或少并不自知的情况下所建立起来的自我意象生活。</p><p><strong>第三阶段可能出现的问题</strong></p><p><u><strong>行为进入系统化的阶段并不全是好的。它的主要不足之处在于，许多人甚至不会尝试去做专业化的事，结果导致他们从一开始就放弃了原来自己力所可及的前两个阶段的活动。</strong></u></p><p>然而，系统化阶段也是非常重要的，它让我们以符合个人内在需求的方式行事，而这种行事的方式或许是我们用自然的方式不会发现的。因为环境和外部的影响会将我们引导至其他方向，以至于我们无法持续进步。系统化的学习和觉察为我们提供了一种检视所有行为领域的方法。这样，我们才能找到属于自己的空间，一个可以自由行动和呼吸的空间。</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230418 Arlmy 创建、发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/">笔记</category>
      
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/Note/Note_Feldenkrais_AwarenessThroughMovement/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>普鲁斯特问卷 2024</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/Questionnaire/ProustQuestionnaire_2024/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/Questionnaire/ProustQuestionnaire_2024/</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 06:54:09 GMT</pubDate>
      
      <description>「2024 年度普鲁斯特问卷。」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>1，你认为完美的幸福是什么？<br>What is your idea of perfect happiness?</p><p>直面人生的荒谬，直面死亡，勇敢、自由地做自己</p><p>2，你最大的恐惧是什么？<br>What is your greatest fear?</p><p>不安全，漂泊</p><p>3，你最认同哪位历史人物？<br>Which historical figure do you most identify with?</p><p>老庄</p><p>4，在世的人当中，你最钦佩谁？<br>Which living person do you most admire?</p><p>赫尔佐格、邱志杰</p><p>5，你最痛恨自己哪一点特质？<br>What is the trait you most deplore in yourself?</p><p>成瘾，不专注，善于自我安慰，谴责他人</p><p>6，你最讨厌别人哪一点特质？<br>What is the trait you most deplore in others?</p><p>过度自信，自大，目中无人</p><p>7，你最奢侈的是什么？<br>What is your greatest extravagance?</p><p>朋友</p><p>8，你最喜爱的旅程是什么？<br>What is your favorite journey?</p><p>意大利</p><p>9，你认为最被高估的美德是什么？<br>What do you consider the most overrated virtue?</p><p>或许是所有礼仪和规则，也或许是所有美德</p><p>10，你在什么情况下会撒谎？<br>On what occasion do you lie?</p><p>不想解释</p><p>11，你对自己的外表哪点最不满意？<br>What do you dislike most about your appearance?</p><p>无</p><p>12，你最轻视在世的什么人？<br>Which living person do you most despise?</p><p>逃避、找借口</p><p>13，你使用最频繁的单词或短语是什么？<br>Which words or phrases do you most overuse?</p><p>hhh，我靠，么么</p><p>14，你最遗憾的是什么？<br>What is your greatest regret?</p><p>年轻时没有长期投入的运动</p><p>15，你生命中的至爱是什么人或物？<br>What or who is the greatest love of your life?</p><p>Lili 和呆爷</p><p>16，你最期望拥有什么才能？<br>Which talent would you most like to have?</p><p>互换灵魂，彻底的换位理解的能力</p><p>17，你现在精神状态如何？<br>What is your current state of mind?</p><p>供给不足</p><p>18，如果你能改变你家庭的某一点，你期望是什么？<br>If you could change one thing about your family, what would it be?</p><p>有更多平等的、同身为人的交流</p><p>19，你认为自己最大的成就是什么？<br>What do you consider your greatest achievement?</p><p>经济独立，乐观圣体</p><p>20，如果你死后会变成别的人或东西回归人世，你觉得你会变成谁或者什么东西？<br>If you were to die and come back as a person or thing, what do you think it would be?</p><p>一张纸或一个水泥墩子</p><p>21，你最珍视的财产是什么？<br>What is your most treasured possession?</p><p>历史、经验，或自我</p><p>22，你认为最轻的痛苦是什么？<br>What do you regard as the lowest depth of misery?</p><p>自己的苦</p><p>23，你希望住在哪里？<br>Where would you like to live?</p><p>美的地方，人温柔，有交流的地方；想去云南某个地方，或者台州、徽州</p><p>24，你最喜爱的职业是什么？<br>What is your favorite occupation?</p><p>创造者</p><p>25，你最出众的特质是什么？<br>What is your most marked characteristic?</p><p>好奇，喜欢连接各种东西（不可避免地碎片化）</p><p>26，你最欣赏男人的哪种品质？<br>What is the quality you most like in a man?</p><p>没有</p><p>27，你最欣赏女人的哪种品质？<br>What is the quality you most like in a woman?</p><p>共情</p><p>28，你最重视朋友身上的哪点？<br>What do you most value in your friends?</p><p>能开玩笑</p><p>29，你最喜爱的作家是谁？<br>Who are your favorite writers?</p><p>最近是康拉德、托卡尔丘克，其实付航也算</p><p>30，你最喜爱的小说英雄人物是谁？<br>Who is your favorite hero of fiction?</p><p>堂吉诃德</p><p>31，现实生活中你最喜爱哪些英雄人物？<br>Who are your heroes in real life?</p><p>苏敏</p><p>32，你最喜欢的名字有哪些？<br>What are your favorite names?</p><p>星、河、航、毛</p><p>33，你最不喜欢什么？<br>What is it that you most dislike?</p><p>不喜欢冷，害怕对身体无知</p><p>34，你希望以何种方式死去？<br>How would you like to die?</p><p>以不逃避的心态死去</p><p>35，你的座右铭是什么？<br>What is your motto?</p><p>化人生活，能温暖地活着</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241021 Arlmy 创建、发布。本问卷征集共答人，空白模板欢迎加我的微信获取，详见About页面。</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Proust/">Proust</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/Questionnaire/ProustQuestionnaire_2024/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Oct.13 - Oct.19</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241019/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241019/</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 03:22:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「“所有传播、沟通都需要脉络；没有脉络，就没有意义”」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Oct-13"><a href="#Oct-13" class="headerlink" title="Oct.13"></a>Oct.13</h2><ul><li><a href="https://uuanqin.top/p/f6c0daf3/">Butterfly 侧边栏实现 Obsidian 关系图谱 | 半方池水半方田</a></li><li>确实，说唱和脱口秀不是完全不能拼盘演出的</li><li>雍和宫附近的人们，话语里都对未来充满美好想象</li><li>（山东省去年政府工作报告）“建强用好国家深海基因库、深海标本样品馆、深海大数据中心三大平台，持续壮大海工装备、海洋生物医药、智慧海洋等优势产业集群，加快推进海水淡化工程。建设长岛蓝色粮仓海洋经济开发区。深入实施世界级港口群建设三年行动，加快青岛港董家口港区矿石码头等项目，一体推进智慧海关、智慧港口、智慧口岸建设，沿海港口吞吐量力争突破20亿吨。编制海岸带及海洋空间规划，筑牢蓝色生态屏障。”</li></ul><h2 id="Oct-14"><a href="#Oct-14" class="headerlink" title="Oct.14"></a>Oct.14</h2><ul><li>只觉得X回落成功是人类走向灭亡时的新选择，人类不会老老实实接受灭亡的</li><li>人类的自以为是就是认定自己会一直存在，逃避消失与无名</li><li><a href="https://premium.weatherweb.net/weather-in-history-11000bc-to-present/">Weather in History 11,000BC to Present</a></li><li>「3000年以来，在蒙古国北部与世隔绝的泰加地区，分布着大大小小以放牧驯鹿为生的部落，这些部落有一个共同的名字——查坦部落。库苏古尔图哈人，是一个生活在蒙古国库苏古尔省境内以饲养驯鹿为生的突厥语民族；蒙古人称之为察坦人或查唐人，意指“饲养驯鹿的林中百姓”。“图哈”是托贾图瓦及回纥乌梁海的共同自称及共同对图瓦的称呼。查坦人世世代代生活在这里，与外界接触极少，经常被描述为“神秘的、未经触碰的”，甚至是“遗失的部落”。现在，蒙古国境内真正的查坦人只剩下了几十户人家，每家仍有几十到几百头驯鹿。」from <a href="https://www.douban.com/note/866352476/">与世隔绝：驯鹿人那宛如童话般的生活</a></li><li><a href="https://www.discogs.com/artist/332766-Takeshi-Fujii?superFilter=Production">Takeshi Fujii 藤井武 | Discogs</a> 三盲鼠 Three Blind Mice</li></ul><h2 id="Oct-15"><a href="#Oct-15" class="headerlink" title="Oct.15"></a>Oct.15</h2><ul><li>创造性地</li><li>follow好棒，可以用来给自己做list了！</li><li>没有人，不会响起旋律</li></ul><h2 id="Oct-16"><a href="#Oct-16" class="headerlink" title="Oct.16"></a>Oct.16</h2><ul><li>归鸟</li><li>失智与低语境游戏是匹配的</li><li>庄河也是一个选择嘛</li><li>安全感，减少，避开，断网，继续精简信息源</li></ul><h2 id="Oct-17"><a href="#Oct-17" class="headerlink" title="Oct.17"></a>Oct.17</h2><ul><li>做梦给文件签字，签了好多份，字都写错了好几次</li><li>还是低估债务危机的难度了</li><li>“不仅是南京，整个江苏省，还有浙江、广东等经济大省，以及直辖市天津，都因为财政枯竭导致公务员欠薪或减薪。天津一些政府部门和公交集团的员工被拖欠工资数月，有些城市甚至不得不向当地寺庙借钱发工资。”</li><li>这位贝特森有点有趣啊</li><li>“学生本应被教授一些关于联结的模式的知识：所有传播&#x2F;沟通都需要脉络；没有脉络，就没有意义；脉络赋予意义，因为脉络存在不同的分类。老师们本可以这样进行论证：成长与分化必须由沟通来控制。动物和植物的形状是由信息转化而来的。语言本身是一种传播&#x2F;沟通形式。输入的结构必须以某种方式在输出结构中得以反映。…”《心灵与自然》绪论</li><li>故事、脉络、场域……每一种联结都好有趣，也反映着某种真实……所有标签都随之消融和摧毁，每个人都无法预测</li></ul><h2 id="Oct-18"><a href="#Oct-18" class="headerlink" title="Oct.18"></a>Oct.18</h2><ul><li>“作为一个写作的人，一个不断学习的人，而不是一个女性主义者。我宁可把feminism当作认识世界的一个角度、一种方法，而不愿它是我的全部——就让我保留这一点自由吧，让我在我的不认同中保存一点曾经是我们共同的历史中的印迹。”李小江 来源：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/IRyKAxMD3FrB8cE-Bff1WA">开拓中国女性研究的人，不想当女性主义者</a></li><li><a href="https://www.sohu.com/a/161669774_488435">河姆渡、仰韶、红山、大汶口、良渚……一张表看明白</a></li><li><a href="https://github.com/chenjia404/ipfs-telegra.ph?tab=readme-ov-file">chenjia404&#x2F;ipfs-telegra.ph: telegra.ph clone in IPFS</a> 哇哦好棒，用IPFS存各种材料</li><li>退会员的普信男们也太有趣了，哈哈哈哈，京东的反馈更有趣，哈哈哈哈</li><li><a href="https://www.zgnjx.org.cn/cms/channel/23.html">优质农产品-农技协</a></li><li>「眼前这些气脉顺畅、余韵悠长的细腻表情，除了多元文化的融通，也跟质感上佳的青州本地石灰石分不开关系。龙兴寺出土的佛造像95%以上都是由这种被本地人称为“13层白”的石材雕琢而成，相比其他石材，“13层白”石身更薄，石质细腻，杂质少，尤其适合细部的刻画，为千年前的青州匠人提供了创作的基底。」</li></ul><h2 id="Oct-19"><a href="#Oct-19" class="headerlink" title="Oct.19"></a>Oct.19</h2><ul><li>做梦骑共享单车骑了好久，有一段是辆歪把车，单手操作很惬意</li><li>唐香玉和杨笠，这段后采有点感动…</li><li>付航和刘仁铖都灵活调动了现场的资源，也都隐藏了很多不直接说破的信息，看起来大开大合，实际短篇小说</li><li><a href="https://github.com/stackblitz/bolt.new">stackblitz&#x2F;bolt.new: Prompt, run, edit, and deploy full-stack web applications</a></li><li>哇靠，付航这段……</li><li>粗糙，但真实，总是有这种表达的悖论</li><li>“最早基于分页的虚存系统就是由Bill Joy加入到Unix内核中的，这使得Unix得以打败DEC的VMS操作系统而成功获得DARPA的支持。国防部雄厚的资金成为Bill Joy和他的伙伴们强有力的支柱，让他们能够源源不断地挥发灵感，继而完成了csh、vi、TCP&#x2F;IP等等。csh（C Shell）以其强大的功能获得了广大程序包括各种不同版本的Unix和Linux；至于TCP&#x2F;IP就更不用说了，您能在遥远的中国了解到Bill Joy的英雄历程，正是基于TCP&#x2F;IP的互联网所赐。1984年，Bill又发布了NFS网络文件系统，其后则是在此基础上的PC-NFS。在成立Sun微系统公司后，Bill Joy又担当设计了Sparc微处理器最关键的一部分电路。每年Sun公司靠Sparc服务器和工作站的生意能赚到上百亿美元。而Java虽然是由Sun的James Gosling所写，却也是因为他的全力支持，从而走到台前，从一种编程语言演变成为今天流行的开发平台。”</li><li>“在Java之后，Bill Joy还主持了Jini——一种连接分布式计算机系统的技术的开发。任何联网的小装置（数码相机、电视机、打印机等）都可以由包含有Java写成的简单程 序实现自己的功能，并且供其他设备使用；还有Jxta，这是一套开放的P2P协议，允许任何互联网上相连的设备（如手机与PDA，个人电脑与服务器）交流和协作。”</li><li><a href="https://www.facesofopensource.com/">Faces of Open Source</a> is an on-going photographic documentation of the people behind the development and advancement of the open source revolution.</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241015 Arlmy 创建、整理</li><li>20241015 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241019/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Oct.6 - Oct.12</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241012/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241012/</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:48:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「美的，慢的，一体的，感动的，高光的」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Oct-6"><a href="#Oct-6" class="headerlink" title="Oct.6"></a>Oct.6</h2><ul><li>“在人群中，我很讨厌两类人，一类人喜欢说“我这是关心你”，另一类人喜欢宣称“你就是有问题，别不承认”。有时候两类人会发生合并，就会变得超级讨厌。”</li><li>“拥有这样蛮横而顽固的自信，就可以无视他人的观点、态度、意志，说什么都是假的，都是错的，都是伪装的，只有自己这一双慧眼才看到了事实，对方的唯一选择就是承认，不然就是滑入了谬误的深渊去了。翻译过来就是：他人什么都不是。”</li><li>下限是生存，上限是毁灭</li><li>“（秘塔）四川盐矿的发展与秦汉时期的崛起之间存在着密切的联系。首先，秦朝统一巴蜀后，开始大规模开发盐井，这一政策不仅促进了当地经济的发展，也为秦朝的中央集权和财政收入提供了重要支持。李冰在秦代蜀守时期组织开凿的广都盐井，标志着四川井盐生产的开始，这不仅提高了当地的生产力，也加强了中央对地方的控制。”</li><li>所有以贸易出名的城市，都曾是盐产地或在盐产地旁边啊</li><li>地。开播了！感觉制作蛮可以</li><li>“威海港包括，威海港港区、南海港区、石岛港区、龙眼湾港区、乳山口港区、蜊江港区、其他作业区、港点及码头、陆岛码头。”</li><li>新版乱马也开播了！</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1VoxjeFEms/">安成宰和白钟元 节目题外话</a> 欸，感觉真的更想做做菜了</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV13hxaeAE2u/">四年300首曲？《黑神话：悟空》音乐会后台全揭秘</a> ，只对者来女那首的现场比较感兴趣……不过游戏里的鼓点和乐器用得确实非常用心</li></ul><h2 id="Oct-7"><a href="#Oct-7" class="headerlink" title="Oct.7"></a>Oct.7</h2><ul><li>中年男子好像真的容易变成独行者</li><li>像是一条未来生活的分界线，选择复杂，还是选择简单，但又很容易选到无聊的简单</li><li>“在半个世纪的对日战争中，中国只有8个省份1个直辖市（重庆）没有落入日寇之手。这8个省份分别是：西康省、宁夏省、青海省、新疆省、四川省、陕西省、甘肃省和西藏自治区。”“全省沦陷的省份9个：台湾省、辽宁省、吉林省、黑龙江省、热河省、察哈尔省、河北省、山东省和江苏省。”</li><li>美的，慢的，一体的，感动的，高光的</li><li>90后00后十一期间开户……指数还得涨一波</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1dusheeELp/">使用 MicroBlocks IDE 做硬件编程的心智转换从 mixly 到 scratch</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1FnpbeaEcF/">Dynamicland 漫谈 种瓜</a></li><li>“牛王嘻嘻的笑了一笑，现出原身：一只大白牛，头如峻岭，眼若闪光，两只角似两座铁塔，牙排利刃，连头至尾有千馀丈长短，自蹄至背有八百丈高下。对行者高叫道：泼猢狲！你如今将奈我何？”</li><li>“韩式拌饭 비빔밥 bibimbap”</li></ul><h2 id="Oct-8"><a href="#Oct-8" class="headerlink" title="Oct.8"></a>Oct.8</h2><ul><li>看到现在，感觉黑白厨师不是在比做饭了，比的是人生的深度、甚至艺术造诣，那种微妙的气质，有就是有，没有就是没有。</li><li>捕鹰的技术，往往盗猎者比保护者要先进很多（传递了好几代人），很现实</li><li>SOLARIS 会越来越火吧，它需要一个中文版电影</li><li>“At that stage the machines will be in effective control. People won’t be able to just turn the machines off, because they will be so dependent on them that turning them off would amount to suicide.”</li><li><a href="https://www.ted.com/talks/bill_joy_what_i_m_worried_about_what_i_m_excited_about">Bill Joy: What I’m worried about, what I’m excited about | TED Talk</a></li><li><a href="https://www.wired.com/2000/04/joy-2/">Why the Future Doesn’t Need Us | WIRED</a> Bill Joy 2000年写的文章</li><li>粗略测了下，是LFWO，好像跟河马倾向一样</li><li>2024年诺贝尔物理学奖颁奖，授予John J. Hopfield 和 Geoffrey E. Hinton，以表彰他们“通过人工神经网络实现机器学习的基础性发现和发明”。</li><li>哇…Hinton快继续批评OpenAI</li></ul><h2 id="Oct-9"><a href="#Oct-9" class="headerlink" title="Oct.9"></a>Oct.9</h2><ul><li><a href="https://textbehindimage.rexanwong.xyz/">Text Behind Image</a> 在图片背景里加文字，免费</li><li>难得的关于信心的学习资料</li><li>啥投资人啊，一群山炮</li><li>原来无花果可以吃皮呀</li><li><a href="https://followinghadrian.com/2014/11/05/exploring-aelia-capitolina-hadrians-jerusalem/">Exploring Aelia Capitolina, Hadrian’s Jerusalem FOLLOWING HADRIAN</a></li><li>“高语境文化中，人们习惯通过非言语因素、上下文、文化背景等来理解信息，需要更多的隐喻、暗示和非言语沟通方式。而低语境文化则更注重直接、明确的言语表达，信息传达相对简单直接。”</li></ul><h2 id="Oct-10"><a href="#Oct-10" class="headerlink" title="Oct.10"></a>Oct.10</h2><ul><li>「辛顿说，他认为，人类对人工智能的态度主要有两种：一种是否认，一种是寻找应对之法。每个人对人工智能的第一反应都是”我们必须阻止它控制人类”，就像每个人对癌症的第一反应是”我们该如何切除它？”但重要的是，要认识到何时切除它只是一种幻想。他叹了口气。”我们不能否认，”他说。”我们必须面对现实。我们需要思考：如何才能让人类免受其害？”」</li><li>“中国人民银行10月10日发布公告，决定创设证券、基金、保险公司互换便利（Securities,Funds and Insurance companies Swap Facility，简称SFISF）”</li><li>夏目真好，总是能收获到能量，还是要努力表达啊！</li><li><a href="https://github.com/dhowe/AdNauseam">dhowe&#x2F;AdNauseam: AdNauseam: Fight back against advertising surveillance</a></li><li>流人编剧越来越模式化了，不过好在有原著，保证人物的个性是足的，自由行动，按需联合，不是英雄主义，但也依赖行动的勇气，或许这些不多见的棱角，是因为情报部门的特性，需要保持独立判断</li><li>做不来圆滑的人，但有个空间可以苟活，没有尊严也无所谓，脏活总要有人干。确实，这就是一种现代处境。</li></ul><h2 id="Oct-11"><a href="#Oct-11" class="headerlink" title="Oct.11"></a>Oct.11</h2><ul><li>重来的决心渐渐升起来了</li><li>感叹，旅行很难在别人都说好的地方留下什么印象，反而被人一笔带过的，却让自己流连忘返，得以独自享受，思绪走远</li><li>不管去哪都一样，不急，放缓，就能学会发现了</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1bm2mYuEMc/">数学为啥这么招人烦</a> ，我去，听兴奋了</li></ul><h2 id="Oct-12"><a href="#Oct-12" class="headerlink" title="Oct.12"></a>Oct.12</h2><ul><li>“这真君即唤梅山六兄弟乃康、张、姚、李四太尉，郭申、直健二将军，聚集殿前道：适才玉帝调遣我等往花果山收降妖猴，同去去来。众兄弟俱忻然愿往。”</li><li>诗人痖弦于温哥华时间11号清晨逝世，RIP</li><li>“明朝万历年《三教源流搜神大全》记载，梅山七怪分别是白猿、猪、牛、狗、羊、蛇和蜈蚣七种动物修炼成精。”</li><li>“杨戬师父玉鼎真人有云：修成八九玄中妙，任尔纵横在世间！”这么个七十二变化啊</li><li>二郎神和孙悟空都有七圣，这缝合还挺有意思的</li><li>小镇X.0时代</li><li>爱奇艺的单口季，半决赛搞得这么长…</li><li>惊喜和感受都来自普通人，这是核心所在</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241015 Arlmy 创建、整理</li><li>20241015 Arlmy 发布</li><li>for follow 认证：This message is used to verify that this feed (feedId:57731559649192960) belongs to me (userId:42459467399160832). Join me in enjoying the next generation information browser <a href="https://follow.is/">https://follow.is</a>.</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241012/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Sep.29 - Oct.5</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241005/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241005/</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:50:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「自己的土地」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Sep-29"><a href="#Sep-29" class="headerlink" title="Sep.29"></a>Sep.29</h2><ul><li>居然遇到老乡，叔叔阿姨自驾转完了山东沿海</li><li>北齐，公元550-577，只有二十几年，却有这么美的佛造像</li><li>只存在了二十多年的北齐，把从印度笈多王朝的雕刻艺术、北魏的造像技艺，融合在了一起，造出了这样唯美的独一无二的存在！后续在唐朝又有延续，形成了龙门石窟卢舍那那样的作品，再后来，似乎就没有再延续了。不知道与唐密的失传是否有关系。</li></ul><h2 id="Sep-30"><a href="#Sep-30" class="headerlink" title="Sep.30"></a>Sep.30</h2><ul><li>身体离开，感受记忆的拉扯</li><li>要看，要看见，次生暴力</li></ul><h2 id="Oct-1"><a href="#Oct-1" class="headerlink" title="Oct.1"></a>Oct.1</h2><ul><li>遇上一个大集，没转完一圈，吃饱了</li><li>什么整点薯条，威海的海鸥都得淀粉肠起步，鱼肉肠更优</li><li>来一片无人沙滩看日落</li><li>政府收购民营上市公司资产，逻辑接上了</li><li>自己的土地</li></ul><h2 id="Oct-2"><a href="#Oct-2" class="headerlink" title="Oct.2"></a>Oct.2</h2><ul><li>看到对生活的不同理解，总是会开心</li><li>空气中弥漫着烤玉米的味道</li><li>高密炉包，好的我记住你了</li></ul><h2 id="Oct-3"><a href="#Oct-3" class="headerlink" title="Oct.3"></a>Oct.3</h2><ul><li>朝天锅，是一种卷饼</li><li>生态是兼容个性</li><li>“小镇做题家都是活得很努力的人，但是小镇做题家对小镇做题家最不宽容，总喜欢挑错。就像是一群螃蟹篓里的螃蟹，都在努力往出口爬，但是谁爬在上面，其他螃蟹就会把它抓挠下来，所以没人费心给螃蟹篓再编个盖子。”</li><li>困死了…戒视频…</li><li>区域中心城市和一线城市，人口流入和交流成为发展主线</li></ul><h2 id="Oct-4"><a href="#Oct-4" class="headerlink" title="Oct.4"></a>Oct.4</h2><ul><li>“笏（hù），本义指古代朝见时大臣所执的竹板，用以记事。”</li><li>被屏幕摧毁的想象世界</li><li>63UP，看到Lynn去世有些忧伤</li></ul><h2 id="Oct-5"><a href="#Oct-5" class="headerlink" title="Oct.5"></a>Oct.5</h2><ul><li>最后一集，不是很精彩</li><li>思想不够，河马来凑</li><li>黑白大厨，像在看食戟之灵</li><li>有点子感叹中餐的创新完全没有在正确的路上</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241007 Arlmy 创建、整理</li><li>20241007 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241005/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Sep.22 - Sep.28</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240928/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240928/</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:46:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「控制论本身就是一段大弯路」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Sep-22"><a href="#Sep-22" class="headerlink" title="Sep.22"></a>Sep.22</h2><ul><li>“在这里我们将收藏品排除在这一类别之外，因为它们具有美学价值。在某种程度上，这相当于人们愿意持续花钱租赁这种收藏品来获得美的体验，而租赁的价格，就相当于股息。（收藏品的价格就应该等于这种「股息」的贴现。）这与消费者买非耐用消费品没什么不同。同样的道理也适用于黄金首饰，佩戴它具有一定的便利收益（Convenience Yield）：虽然我的黄金项链在三十年后可能一文不值，但那时我已经戴了六十年了。”</li><li>“自由意志主义（libertarianism）本质上是用法治取代规制统治。它并非主张规则统治，尤其是机械化、自动化且结果不可逆的规则。现实世界充满模糊性，即便是拿破仑法典（比加密货币的规则灵活得多）也难以跟上。为此，作为一种风险管理的指导原则，大多数商业合同传统上更倾向于选择在更为灵活的英美判例法管辖下（比如伦敦、纽约、香港）解决争议，在这种法律体系下，会根据合同的平衡性、意图和对称性来做出裁决。当然，这也适用于复杂的衍生品合同等量化金融产品，因为这些产品需要将法律风险降至最低。”</li><li>“之前我和科托也一起搞过一个创意写作课程，在课程上我们强调更多的也是类似于凭借直觉去创作。这个世界上的确存在两种作家，一种作家在写之前会把所有事情都计划好，另一种作家则让小说拜访作家本人。在安哥拉的创意写作课程上，我提供的第一条建议就是学习如何从梦境开始写作一个短篇小说。”</li><li>“相比于记忆，遗忘反而是更容易导致仇恨的，特别是那种虚假的遗忘。从个体角度来说是这样，从群体的角度来说也是如此。比如在莫桑比克和安哥拉之间就存在这种对比，莫桑比克的状况就更偏向于一种虚假的遗忘，人们也并没有走向宽恕而是走向了仇恨，而安哥拉更多强调记忆，反而没有导致什么仇恨。我个人比较赞成的是类似南非在种族隔离制度被推翻之后所进行的处理方式——就是让那些曾经给别人造成过很大伤害的人，在公众面前进行忏悔，让他们重新讲述自己所做过的事情。尤其是对于经历过内战的国家而言，最重要的一点就是战争结束后不同立场、各方势力的人能够坐在一起交谈，边笑边哭。”</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1iy421e7hV/">【纪录&#x2F;音乐】死亡金属安哥拉 Death Metal Angola (2012)</a></li><li>“If you’re going to make progress, the only possible way of doing it is finding the problem, purported solutions, and then criticizing those solutions. So you’re necessarily a Popperian if you’re making progress, even if you don’t know it.”</li><li>It’s funny, I’m teaching this to my six-year-old because I want him to have a solid foundation, and he now understands intuitively that, “Yeah, everything is a guess.” So every time we get to something and he asks why, I say, “Let’s start making some guesses.”</li><li><a href="https://careers.gamma.app/team">Meet the team at Gamma</a> 太喜欢这个团队介绍页了</li><li>辽、金、元、明、清</li><li>不论哪一代，都注定要成为中间的一代呀</li><li><a href="https://lazycat.cloud/product/LC-02">懒猫微服</a> 5k价位确实不错</li></ul><h2 id="Sep-23"><a href="#Sep-23" class="headerlink" title="Sep.23"></a>Sep.23</h2><ul><li>拆分拆分！</li><li>下午的聊天很有趣，回来再看思想验证区域，政策的制定和施行真是有趣</li><li>选择的压力到底应该谁来承担？</li></ul><h2 id="Sep-24"><a href="#Sep-24" class="headerlink" title="Sep.24"></a>Sep.24</h2><ul><li>表面和平，屁用没有</li><li>缺无数的工作坊、玩耍space、试错空间</li><li>思想验证，鼓捣与折腾</li><li>“觀身不淨、觀受是苦、觀心無常、觀法無我”，常之物现无常，识破误认苦为乐的假象，看到变化之物之不净，破我执。无常无我，心之显态，心即法，心即佛。</li><li>一次是艺术，两次是垃圾</li></ul><h2 id="Sep-25"><a href="#Sep-25" class="headerlink" title="Sep.25"></a>Sep.25</h2><ul><li>“中国历史上的魏晋南北朝时期，亦即长江流域的六朝时代,是大气环境相对干旱寒冷的时期，这是业已得到研究证实的事实。” 哈哈南方大开发，土地开垦了，城市搞了，农业也不得不迭代</li><li>汉人建立北齐，选择鲜卑化；鲜卑人建立北周，选择汉化。文化和利益的共同影响。</li><li>啊啊啊朋友圈有朋友去波兰玩</li><li>游戏、娱乐、演出、赛事，大家一起渡劫</li></ul><h2 id="Sep-26"><a href="#Sep-26" class="headerlink" title="Sep.26"></a>Sep.26</h2><ul><li>高光与兴奋是不同的，高光有智性发展的意味，兴奋更多是化学反应</li><li>新背包真的轻了好多……</li><li>组织小众专家游学挺好的，类似大同马老师那种爱好者，其实很多的</li><li><a href="https://search.laborinfocn.com/articles/57056">工劳网｜关于延迟退休：中国人到底能健康工作多少年？</a></li><li>“调查结果显示，中国人50岁时的健康工作预期寿命平均为6.87年；总预期寿命（Total Life Expectancy，编者注：代表一个人在特定年龄时可以预期活到的平均年数）为30.06年；工作预期寿命（Working Life Expectancy）为16.06年。此外，该研究还用工作预期寿命减去健康工作预期寿命来估测不健康工作预期寿命（Unhealthy Working Life Expectancy），平均约为9.19年。也就是说，在中国人50岁时，平均预期可以再工作16.06年，但是其中仅有小于一半的时间是健康工作状态，有更长的时间可能会是伴随慢性病等健康问题继续工作。”</li><li>“Mezza idea (Half an idea) 半个主意，也就是念头、灵感 spunto。”</li><li>不那么容易好奇细节和被书写的历史（静态的），但容易好奇生活和包在生活里的人（动态的）</li><li>你的爱好更像你</li><li>“周铁男，《画江湖之不良人》第二季（编剧）；《风语咒》（编剧）；《画江湖之换世门生》（编剧）；《画江湖之轨夜行》（编剧）；《画江湖之不良人》第三~六季（剧本监督）；《斗破苍穹》动画电影版（编剧）。”</li></ul><h2 id="Sep-27"><a href="#Sep-27" class="headerlink" title="Sep.27"></a>Sep.27</h2><ul><li>“研究人员发现，公元536年春天凝固的冰川蕴含了两个由火山活动形成的玻璃微分子，显示当时冰岛或北美一些地方有灾难性的火山爆发，喷出的火山灰散布到北半球各地。研究人员认为，强风把这些火山灰吹散到欧洲和亚洲不同地区，遮挡太阳光，令全球气温下降。除了公元536年，科学家还发现在540和547年都有大规模火山爆发。”</li><li>正好南北朝……完全不记得有这次全球灾荒的记载</li><li>“吃药吃药，若论出身，更不公道”</li><li>人不可能全部内部化，那是被动的，生命必须能够主动行动</li><li>控制论本身就是一段大弯路</li><li>认真生活的普通人，这个标准真的出奇的高</li></ul><h2 id="Sep-28"><a href="#Sep-28" class="headerlink" title="Sep.28"></a>Sep.28</h2><ul><li>进村了2333</li><li>峱</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241007 Arlmy 创建、整理</li><li>20241007 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240928/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Sep.15 - Sep.21</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240921/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240921/</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 05:23:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「“不消灭艺术生活不得安宁”」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Sep-15"><a href="#Sep-15" class="headerlink" title="Sep.15"></a>Sep.15</h2><ul><li>蓦然回首，明白作者想讲什么，但不够浓烈</li><li>康福老月饼，还是我小时候的味道</li><li>把没读的上百个feed更新都清零，好爽哦</li><li>即便好奇心重，即便精力旺盛，也不可能什么都知道，不纠结了，保持适当的联系，多发一些讯号（完全不期待回复的那种），重点是耕好自己的地</li><li>第一次去福浪</li><li>场地大不用抢票就是好</li><li>有人蹲守望没人蹲海崧哈哈哈</li><li>csc一如既往地适合洗澡</li><li>真热闹，有人说像过年，好多推着旅行箱来的人，场地容量够大，但也几乎装满了，有人批评中年歌迷站桩，可只凭自己也玩不起来，阵容没有几个年轻乐队，可能他们也并不喜欢这样的交流</li><li>想看我大金属了</li></ul><h2 id="Sep-16"><a href="#Sep-16" class="headerlink" title="Sep.16"></a>Sep.16</h2><ul><li>注意力清爽很重要</li><li>“故事可以构建秩序，但是故事本身和真理或者真相并没有必然的联系。这并不是什么新鲜的发现或观点。古往今来，从过去的宗教祭司，到今天的社交媒体，都在对人们撒谎。重点是，话语权掌握在谁的手里，以及故事对于人类社会结构的影响和塑造。人工智能的到来，会让整个游戏变得不一样。赫拉利一直在强调的就是，人工智能会破解或者已经破解了人类文明的操作系统——语言。它会说出温柔的话，让人类自己消灭自己。”</li><li>“今天的信息技术如此强大，有可能通过将不同的人封闭在独立的信息茧房中而分裂人类，结束单一共享人类现实的想法。几十年来，世界的主要隐喻是网络，未来几十年的主要隐喻可能是茧房。”</li><li>“在历史上很长一段时间里，没有技术能支持数百万人进行大规模对话。在前现代世界，民主只存在于罗马和雅典这样的小型城邦，或者更小的部落中。一旦政体规模扩大，民主对话就会崩溃，专制统治成为唯一选择。大规模民主只有在现代信息技术（如报纸、电报和广播）兴起后才成为可能。现代民主建立在现代信息技术之上，这意味着底层技术的任何重大变革都可能引发政治动荡。”</li><li>“互联网和社交媒体刚出现时，科技爱好者承诺它们将传播真相，推翻暴君，确保自由的普遍胜利。到目前为止，它们似乎产生了相反的效果。<strong>我们现在拥有史上最先进的信息技术，但我们正在失去相互交谈的能力，更别说倾听了。</strong>”</li><li><a href="https://illuminate.google.com/home">Illuminate</a> 论文变播客……</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1PitKeQEcR/">对话《黑神话：悟空》插曲《屁》演唱者者来女</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1C7tTeQE4N/">看懂西游记 虐心一整年 不嘚瑟都掉毛</a> 233333 大哥一说话我就想乐</li><li>困意又来袭，是咖啡没喝够么，感觉最近睡眠也很差，总是很多梦</li><li><a href="https://github.com/lj92458/the_sovereign_individual">the sovereign ndividual: 主权个人(2020版)</a></li><li>（OpenAI）“公民教育应从6-12岁开始，通过道德教育、法律常识和社会行为规范的培养，建立基础素养和社会责任感。liberal arts教育应从12-15岁开始，通过广泛知识、批判思维和跨学科联系的培养，提升学生的综合素养和全局视野。”</li><li><a href="https://github.com/torproject/tor4zh">torproject&#x2F;tor4zh</a></li></ul><h2 id="Sep-17"><a href="#Sep-17" class="headerlink" title="Sep.17"></a>Sep.17</h2><ul><li>朋友圈赏上海残枝满街，很多人嗅到森林的气息</li><li>书市转了下，买了本《笑——论滑稽的意义》</li><li>J属性纯属是被逼出来的</li></ul><h2 id="Sep-18"><a href="#Sep-18" class="headerlink" title="Sep.18"></a>Sep.18</h2><ul><li>刚想到Remini爆火可能还与保护个人隐私有关系</li><li><a href="https://www.indexventures.com/rewarding-talent/">Rewarding Talent | Index Ventures</a></li><li><a href="https://www.indexventures.com/scaling-through-chaos/">Scaling Through Chaos | Index Ventures</a></li><li>不创新没有出路</li><li>“师陀（1910年3月10日—1988年10月7日），中国现代作家，原名王长简，1946年以前用笔名芦焚，还曾用笔名君西，康了斋等。”</li><li>易、礼，都是简化的思路</li><li>“佛教中认为佛有三身，分别为：法身、报身和应身，也可以称作自性身、受用身、变化身。其中毗卢遮那佛为法身佛，代表佛教真理；卢舍那佛为报身佛，历经修习得到佛果，享净土身；释迦牟尼佛特指释迦牟尼的生身，释迦牟尼佛为化身佛，所谓的化身佛就是佛为了超度众生、随缘应机而呈现的种种化身。因此，毗卢遮那佛与释迦摩尼佛的关系就是：释迦摩尼佛是毗卢遮那佛的一个应化身。”</li><li>“按照佛教的大乘教理，释迦牟尼佛以三种不同的身传法，即“三身”，就是“法身”、“报身”、“应身”，又称“自性身”、“受用身”、“变化身”。有些三尊佛像的形式表现的就是“三身佛”，如天台宗以毗卢遮那佛、卢舍那佛和释迦牟尼佛为法身佛、报身佛和应身佛。”</li><li>“历史上密教流传地域十分广大，目前密教在日本和西藏最为兴盛。日本密教传承自中国的唐密，唐密传承自印度的前期、中期密教。日本有东密（真言宗）和台密（天台密教）两大分支，东密的道场在东寺、高野山，台密在比叡山、三井寺，本尊是大日如来。藏密流传于西藏、青海、蒙古和云南、四川西部，本尊是普贤王如来、金刚总持等。南诏大理国还盛行过阿吒力教，俗称滇密。”</li><li>“三轮身指自性、正法、教令三种轮身。又作三种轮身、三轮。即密教金刚界曼荼罗，分为从果向因、从因至果等二种次第；于从果向因之次第，自本地大日如来至垂迹之教化利济众生，可依其顺序而分为三种。亦即大日如来为救济众生，现出方便之菩萨、明王之相状，依序分为三类：(一)自性轮身，即大日如来以本地自性之佛体教化利益众生。 (二)正法轮身，显现菩萨身说示正法，教化利益众生者。 (三)教令轮身，为教化难度之众生，故显现大忿怒相（不动明王之相）。以上三轮身亦称三身，三身亦适用于五佛、五菩萨、五大明王等。”</li><li>日本密宗奉大日如来（自性轮身），大日如来的忿怒化身（教令轮身）是不动明王，所以日本不动明王那么多</li><li>“指蒙古各汗王的封地，也称作兀鲁思（ulus）。这一蒙古语词，意为“人众”，也可译作“人民——封地”，到后来，兀鲁思又有“人民——国家”的意义。”</li><li><a href="http://www.360doc.com/content/24/0419/23/58655553_1120889331.shtml">燕云十六州地图</a> 有图就好理解多了</li><li>周末在一个公园里，遇到有趣的路障：把休息用的长凳直接摆在了路中间，当然知道是工作人员灵机一动，用上了周边可用的物品，功能不变，但却有很不同的感受，原本是拒绝和禁止的意涵，反倒变成了一种邀请</li><li>被保护的事物并不一定值得保护。同理，被广泛认可的事物，也不一定全然是光明或正确的。</li><li>好多经管类书籍，感觉作者都完全不重要，书里出现的一些引用和事实，甚至只是一些话语和情景的复现，都比作者的观点更有价值</li></ul><h2 id="Sep-19"><a href="#Sep-19" class="headerlink" title="Sep.19"></a>Sep.19</h2><ul><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1HTtYexEyY/">月曜④ 试着学习了艺术</a> 哈哈哈太好笑了，感觉到强烈的松弛，什么都烟消云散地消解掉了，老龄化社会是这样的吗？</li><li><a href="https://github.com/ccbikai/BroadcastChannel">ccbikai&#x2F;BroadcastChannel: Turn your Telegram Channel into a MicroBlog.</a> 牛大发了！Telegram Channel秒变博客，记录下在Netlify配置的流程：<ul><li>将<a href="https://github.com/ccbikai/BroadcastChannel">ccbikai&#x2F;BroadcastChannel</a>的代码fork到自己的仓库</li><li>Netlify配置新站点，”Import an existing project”，选择自己Github仓库内的BroadcastChannel</li><li>填表：定义一个站点名字（如xxxx），下面三项变量重要：”Build command”里填”astro build”，”Publish directory”里填”dist”，”Environment variables”环境变量，新加一项，Key填”CHANNEL”，Values填自己Telegram频道的后缀，即t.me&#x2F;zzzz里的”zzzz”，点击开始Deploy</li><li>等一会，会提示是已部署，生成了一个xxxx.netlify.com的站点</li><li>如果有自己的域名，去DNS服务商那里加一个CNAME子域名，对应的记录值填入”xxxx.netlify.com”</li></ul></li><li><a href="https://github.com/Rongronggg9/RSS-to-Telegram-Bot">Rongronggg9&#x2F;RSS-to-Telegram-Bot: A Telegram RSS bot that cares about your reading experience</a></li><li><a href="https://n8n.io/">Powerful Workflow Automation Software &amp; Tools - n8n</a></li><li>DNS里挂满了二级域名…感觉可以去做个主页导航下了</li><li>“当我们确定在《飞屋环游记》中让卡尔绑着气球的屋子飞到南美时，约翰派了一组制作人员到委内瑞拉的平顶山区进行实地考察。不仅如此，他们竟然还把一只鸵鸟运到了皮克斯的总部，作为动画师们设计大鸟的参考素材。在《海底总动员》中，认为所有下水道都通往大海的尼莫，为了逃出牙医的办公室而跳进了水槽中。敲定了这段剧情之后，我们专门安排制作人员到旧金山的污水处理厂进行了一次参观（制作人员发现，鱼儿是可以活着从下水道游到大海中的）。另外，《海底总动员》的不少制作人员都考取了水肺潜水证书。”</li></ul><h2 id="Sep-20"><a href="#Sep-20" class="headerlink" title="Sep.20"></a>Sep.20</h2><ul><li>“我们也可以说：演说家的姿势，其中任何一个的本身都并不可笑，但由于重复而引人发笑。那是因为生动活泼的生活原不应该重复。哪儿有重复，有完全的相似，我们就怀疑在生动活泼的东西背后有什么机械装置在活动。”</li><li>“因为与周围环境失去和谐的联系，在这个世界上找不到家的感觉，因此，一个侨民、难民或移民——不管如何称呼他，假如他是一名艺术家，要他所置身的社会完全理解他，这是非常矛盾的。不仅如此，如果他要想表达现代人生存的处境，他必生活于某种流放状态之中。——切斯瓦夫·米沃什《论流亡》”</li><li>“米沃什： 舍斯托夫说，有一些问题不应该问，因为我们没有答案。西蒙娜·薇依为矛盾性辩护，通过她所称的“超然存在的杠杆”。我自己一直很矛盾；我是由矛盾组成的，这就是为什么，对于我来说，诗是比哲学更好的形式。”</li><li>“米沃什： 是的，就我自己而言，我相信，我们所知的世界，是一个更深的现实的表皮，那个现实存在于那里。它不能被简化为纯粹的词语，这是我与本世纪一些作家的基本分歧。这是有区别的，一者是关注语言、关注他的内心生活的人，一者是猎人——如我本人——因为现实不能被捕获而痛苦。”</li><li>“米沃什： 语言不能捕捉一切，语言也不只是任意的。某些词语，比在纯粹的习惯用法里，有着更深的含义。所以，我拒绝称语言是任意的，但是，我也不会将语言缩减为“写作”（écriture）或者写作的工具和写作的内容。”</li><li>“从本质上说，烦闷是一种希望发生点儿事的固执愿望，这种事不一定非得是好事，只要是能让烦闷的人知道这天和那天不同的事就行。总而言之，烦闷的对立面不是愉快，而是兴奋。”（罗素）</li><li>“导致疲劳的一个极为常见的原因就是喜欢兴奋。正如我们前面所说，兴奋和毒品有点像：充满太多兴奋的生活是使人精疲力竭的生活，需要不断的借助很强的刺激来让自己兴奋，这让人觉得这种兴奋是快乐不可或缺的部分。”（罗素）</li><li><a href="https://innei.in/posts/design/design-concepts-in-follow-app">浅谈 Follow 中的设计理念 - 静かな森</a></li><li><a href="https://www.ted.com/talks/ron_eglash_the_fractals_at_the_heart_of_african_designs?subtitle=en">Ron Eglash: The fractals at the heart of African designs | TED Talk</a></li><li><a href="https://csdt.org/culture/africanfractals/index.html">African Fractals | CSDT</a> 演讲提到的网站</li><li>香菜面报吃</li></ul><h2 id="Sep-21"><a href="#Sep-21" class="headerlink" title="Sep.21"></a>Sep.21</h2><ul><li>一觉醒来，那封信在微信里被删光了</li><li>「迄今为止，对于黄永砯，我们看不到通常所谓的形成一个艺术家风格的那种语言模式，尽管我们从喷枪系列去推测他有这种能力，但他没有这样做，而是强调了一种随机选择的方法，这证明他的深刻性在于：企图对历史上的自我以及美学、艺术的一种哲学的挑战。其一，反复强调一种风格以迫使别人理解接受，是西方现代艺术家的一个基本特征，艺术史仿佛成了：你找到你的方法，一以贯之，你就成为你发明的方法的代名词，你也就永恒存在下去，这里隐藏了一种强烈的“博物馆意识”，很大程度上使艺术活动成为被外在目的控制的活动。而黄永砯关心的却是“能从根本上放弃被人理解、接受、成功和出人头地的途径和愿望。”其二，正如黄永砯宣称的“随机选择的实质内容和意义，全在于它的无意义，进而揭露艺术自身之无意义”“这不是发明一种技巧或者专利而是表明一种对艺术的态度”(摘黄永砯给笔者的心信)。至此，黄永砯所有的艺术活动都显示出一条清晰的发展线索——从根本上蔑视、破坏艺术语言的神圣化。」（栗宪庭《蔑视、破坏艺术语言即黄永砯的艺术语言》）</li><li>「那么，消灭艺术的艺术家是艺术家吗?是，20世纪最激进的艺术就是用艺术反对艺术的，它的最大价值就是企图使艺术自身失去以往整个艺术史加给它的枷锁。于是，一个新的理想“重新使我们有可能在不问意义，不求结果中使艺术自然显现——然而又自然消失——如同生活本身一样”，“在这种浮来浮去之中不自觉树立了一种自给自足、自生自灭的从事艺术的方式。”」</li><li>「然而事实上，杜尚把小便池放进博物馆非但没有把艺术变成像马桶那样不神圣，而艺术史却把杜尚尊为了大师。所以，问题不在于黄永砯真的能否改变人们对艺术的态度，而在于提醒人们去找回被以往艺术模式所吞噬了的东西——自然。」</li><li>4EVERLAND的托管也不比Netlify差呀，发展得可真快啊…</li><li><a href="https://confettitherapy.com/">Confetti Therapy</a></li><li><a href="https://smalltalkzoo.thechm.org/HOPL-St72.html">HOPL-St72</a> 第一次看到Smalltalk的界面，更有兴趣感受下Scratch了</li><li><a href="https://codefrau.github.io/plopp/">Plopp</a>，我靠，忽然好怀念拟物设计……</li><li><a href="https://sugarizer.org/">Sugarizer | The leading learning platform for children</a> 差距就是这样……</li><li>Lotfi Aliasker Zadeh 这么有趣的一生</li><li><a href="https://ieeexplore.ieee.org/document/493904">Fuzzy logic &#x3D; computing with words | IEEE Journals &amp; Magazine | IEEE Xplore</a> by Lotfi Aliasker Zadeh, 1996</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240922 Arlmy 创建、整理</li><li>20240922 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240921/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>博客增加4EVERLAND托管，ENS域名启用</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/Web3/ETHDomains/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/Web3/ETHDomains/</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 08:48:03 GMT</pubDate>
      
      <description>「发展真快呀」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>注意1：使用MacOS的，直接去使用<a href="https://www.planetable.xyz/">Planet</a>就行了，不用跟着本篇折腾。</p><p>注意2：跟着本文折腾的前提，你使用Windows PC，且你已有虚拟货币钱包、钱包里有钱、买过了ens域名、ens已完成绑定、博客通过Github Pages托管（Hexo、Jekyll、Hugo）。</p><p>注意3：折腾结果<a href="https://arlmy.eth.sucks/">eth.sucks</a>和<a href="https://arlmy.eth.limo/">eth.limo</a>都可以访问了，本文只记录一下过程，供他人参考，站点以后会改为绑定自己的主页，上述两个地址可能会失效。</p><p>其实你知道了用的服务是4EVERLAND后，自己就可以去搞了哈哈！</p><p>使用了<a href="https://www.4everland.org/">4EVERLAND</a>作为托管方，可以理解为Web3.0里的Vercel和Netlify，其他还有推荐使用fleek和web3.storage的，我并未尝试，由于去年折腾时，用过4EVERLAND，印象不错，发现功能更全面、访问速度更快了，就没试别的。</p><p>设置流程：</p><ul><li>用钱包登录<a href="https://www.4everland.org/">4EVERLAND</a>；</li><li>新建Project，绑定Github账号，选择博客所在的仓库，授权访问；</li><li>选定网站所在仓库，”github.io”结尾；</li><li>如果博客内容不在master下，记得在”Branch”选项改一下；</li><li>没有其他需要配置的，Deploy即可，等几分钟，会提示已经部署完毕，可以通过”4everland.app”结尾的链接访问查看；</li><li>若没有问题，在”Domains”选项内配置域名，如果自己有域名，在”Domains”里填写，点击”Add”，网站会提供DNS信息，去自己的DNS服务商处填写，即可生效；</li><li>配置ENS，”Decentralized Domains”选择ENS，填写自己已拥有的域名”xxx.eth”，如果想绑定子域名如”a.xxx.eth”，需要在<a href="https://app.ens.domains/">ENS</a>自己的”Profile”里，增加”Subname”，生效后再在4EVERLAND内绑定，点击”Add”后，会直接蹦出钱包来确认，签名后生效，注意此项绑定要收取Gas费用。你也可以在<a href="https://app.ens.domains/">ENS</a>内绑定，”Edit Profile”，增加”Website-IPFS”，”contenthash”内填写4EVERLAND提供的IPNS地址”ipns:&#x2F;&#x2F;k51……………………”即可，交钱完成绑定；</li><li>绑定完成后，Web2的域名可以直接访问，访问ENS域名时，在域名后添加”.limo”或”.sucks”或”.links”，就能打开相应网站。</li></ul><p>前两年，试图折腾通过IPFS来部署自己的站点时，还有很多问题。由于自己没有服务器，所以无法做到自托管，除非一直在自己的电脑上开着IPFS的服务。最近发现有  也一直对Livid做的<a href="https://www.planetable.xyz/">Planet</a>保持着关注，期待有Windows的版本出现，但好像一直都没有。这次折腾，发现Web3最近一年的发展，是真的很快，而且与Web2的既有服务也做了不少整合，真是非常值得关注的发展。</p><hr><p>参考链接：</p><ul><li><a href="https://mirror.xyz/leter.eth/M9yaUGXfJ80HNgYDY-KRvOtIcwMhbZluhOEmERA_R1A">利用IPFS搭建ENS博客托管 — Leter.io</a> </li><li><a href="https://docs.4everland.org/hositng/guides/domain-management/ens-domains">ENS Domains | 4EVERLAND Documents</a></li><li><a href="https://velih.eth.limo/2023/02/02/ipfs-static-site/">IPFS 静态网站部署指南 | Velih’s Blog</a></li><li><a href="https://zu1k.com/posts/tutorials/p2p/ipfs-easy-use/">IPFS 日用优化指南 - zu1k</a></li><li><a href="https://liudon.com/posts/deploy-blog-to-ipfs/">将博客部署到星际文件系统(IPFS)</a></li><li><a href="https://olivida.eth.limo/242AF0E1-6391-44D6-8AA4-F65ED1EE3CA1/">Planet Feature Update 12</a></li></ul><hr><p>其他链接：</p><ul><li><a href="https://www.pinnable.xyz/">PINNABLE</a></li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240921 Arlmy 创建、发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Web3/">Web3</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/Web3/ETHDomains/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Sep.8 - Sep.14</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240914/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240914/</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:27:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「Freed Mind」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Sep-8"><a href="#Sep-8" class="headerlink" title="Sep.8"></a>Sep.8</h2><ul><li>“RIZZ GPT makes every encounter both easy and meaningful.” “Free Dirty Pick Up Lines AI Generator, come and experience it!” 真直接啊……</li><li>谁来对齐大众对AI的认知啊……………………</li><li><a href="https://crushon.ai/">CrushOn.AI - No Filter NSFW Character AI Chat - AI GF</a> 应该也盈利了</li><li>确实没意识到，free story的霸权感，或者说，每个人都要参与到 free story的制造中，才能消解这种入侵</li><li>大模型，不如端侧模型，不如Dynamicland和Smalltalk这种低耗响应代码</li><li><a href="https://www.thgin.org/%E8%A7%80%E9%9F%B3%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%89%E8%BA%AB.html">觀音三十三身</a> ，三十三身指《法華經》卷七〈普門品〉所載，觀世音菩薩的三十三種應化身。</li><li>胖东来做复合果汁了！卧槽！</li><li>PAGPAG</li><li><a href="https://energy.dicp.ac.cn/patentDataScreen/patentDataScreenOne">全球氢能专利动态</a></li></ul><h2 id="Sep-9"><a href="#Sep-9" class="headerlink" title="Sep.9"></a>Sep.9</h2><ul><li>“巴哈伊教主张每个人都有责任为社会做出贡献,服务于人类的福祉。他们的动机不是为自己谋私利,而是为了造福世界,推动整个人类的进步。巴哈伊教徒积极参与社区建设、慈善事业、教育事业……”</li><li><a href="https://scarc.library.oregonstate.edu/">Special Collections &amp; Archives Research Center, Oregon State University Libraries</a></li><li>“My discoveries I make by <strong>thinking about what the atoms</strong>, it’s usually atoms that I, <strong>what they are doing in space</strong>. And if I see them going into an arrangement that looks surprising to me then I ask “is it possible that they can actually do that?” And I may make some quantum mechanical calculations with the computer to check whether this idea is right or not.”</li><li>“don’t be afraid to make mistakes, too many scientists are so cautious, if you’re never wrong then you’re working in a field which is too easy for you.”</li><li>“And I stopped work in the field as soon as a good number of other people had begun work in the field because I thought whatever discoveries there are to be made will be made by other people and they can do it. Why don’t I look around for something to do that other people aren’t working on?”</li><li><strong>“I think one of the ways in which discoveries can be made is by questioning the accepted state of affairs. Questioning statements that are made in books on chemistry, or even that are made by the professors.”</strong></li><li>“He said that back in 1935 he asked me a question: “Dr. Pauling how do you have so many good ideas?” And <strong>I said: “Well, you just have lots of ideas and throw away the bad ones.”</strong> And this I think is part of it, that you aren’t going to have good ideas <strong>unless you have lots of ideas and some sort of principle of selection, some feeling based on experience</strong>, perhaps, as to what the ideas are that are apt to be good.”</li><li>以上都来自 Linus Pauling</li><li>四川麻将只有108张啊，我家是136，没见过梅兰竹菊春夏秋冬的牌……</li><li>李青在西海那次直播时聊到的：“极致，赤诚，无悔”；“（我们）还在创造和创作”； “有时间改还不如重写。”</li><li>超级斩的酸说：“工作好找，但机会只有一次。”</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=klTjiXjqHrQ">Bret Victor - Seeing Spaces - YouTube</a></li><li>“<strong>the primary challenge is understanding what the thing is doing</strong> and why it’s doing that and how you can get it to do what you actually wanted to do” ！！！刚还看Pauling说的”I make by <strong>thinking about what the atoms doing in space</strong>“</li></ul><h2 id="Sep-10"><a href="#Sep-10" class="headerlink" title="Sep.10"></a>Sep.10</h2><ul><li><a href="https://www.amazon.com/Autism-Sensing-Instinct-Donna-Williams/dp/1853026123">Autism and Sensing: The Unlost Instinct: Williams, Donna</a></li><li>教师节看《解释鸿沟》</li></ul><h2 id="Sep-11"><a href="#Sep-11" class="headerlink" title="Sep.11"></a>Sep.11</h2><ul><li>six relics, Craving Eyes, Fuming Ears, Hubris Nose, Envious Tongue, Grieved Body, Freed Mind</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=X9xDEjCKNRc">Walt Disney Studios Lot Full Tour | Disney Files On Demand - YouTube</a> Walt Disney Studios (Burbank) 1940年落成</li><li><a href="https://www.wikiwand.com/ru/dictionary/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9">маленький - Wikiwand</a> 看起来是牛马的意思</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=nh7KfuJqp54">Black Myth Wukong - This Animation Is…Deep - YouTube</a> 评论有意思</li><li><a href="https://youmin.co/">游民CO</a></li><li>可孚居然没有CE认证</li><li>小红书网红工厂，仔细一看，主营痔疮护理（械字号）敷料贴</li><li>韧带扭伤，现在仍像是加了个传感器，一不舒服就是什么姿势或体态出了问题</li><li>还会想起最后的根器：Freed Mind&#x2F;意见欲</li></ul><h2 id="Sep-12"><a href="#Sep-12" class="headerlink" title="Sep.12"></a>Sep.12</h2><ul><li>“你拿着柳木棍下山的时候，恰恰是六根清净，五蕴皆空的。但你这一路拼杀回到花果山的时候，你身上五根已经沾染了五毒。” 看来还受了INSIDE的影响么</li><li>“苹果的首席科学家艾伦·凯”，我靠</li><li>大腿肌肉一松劲儿，韧带就不舒服。感觉，像是走在正确的路上？</li><li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/718974210">北京 天津 雄安 及周边地区轨道交通线网规划（2035+）</a> 副中心和雄安还要搞这么多地铁啊……</li><li>只能说，身体整体的受力、发力，觉知体系都有小问题</li><li>不知道解释鸿沟后面的集数里有没有与女性的对话</li><li>贺新郎·九日〔宋代〕刘克庄<ul><li>湛湛长空黑。更那堪、斜风细雨，乱愁如织。老眼平生空四海，赖有高楼百尺。看浩荡、千崖秋色。白发书生神州泪，尽凄凉、不向牛山滴。追往事，去无迹。</li><li>少年自负凌云笔。到而今、春华落尽，满怀萧瑟。常恨世人新意少，爱说南朝狂客。把破帽、年年拈出。若对黄花孤负酒，怕黄花、也笑人岑寂。鸿北去，日西匿。</li></ul></li><li>都在“解决不快乐”，但“为什么不快乐”没人关心</li><li>世界一直在解答&#x2F;掩盖问题，而不是化解问题的出现</li><li>（栗宪庭）“每个人的一生活着就是挣脱时代想要塑造你的那种力量。没有一个预设的时代精神。”</li><li>突然无比疲乏，莫非就是秋乏吗</li><li>梦到北京下雪了，穿着单衣、匡威走着，忽然的降温，地上结起薄冰，粘鞋底</li></ul><h2 id="Sep-13"><a href="#Sep-13" class="headerlink" title="Sep.13"></a>Sep.13</h2><ul><li>大同还有长城和合院民居</li><li>没想到尹三这么快就堕落了，浓缩豆汁兑水</li></ul><h2 id="Sep-14"><a href="#Sep-14" class="headerlink" title="Sep.14"></a>Sep.14</h2><ul><li>橙红讲iPhone研发史，提到乔布斯对触控功能的描述，这不就是Dynamaicland的最初模样么</li><li>降低成本来实现更开放的计算，是未来的必然，而不是被一块块屏幕限定了行为框架</li><li>最近怎么总听到德鲁克</li><li>AI产品在消费端的市场情况，与证券公司研报中大公司的研发采购完全对应不上</li><li><a href="https://github.com/qiye45/wechatVideoDownload">qiye45&#x2F;wechatVideoDownload: 微信视频号下载工具，支持视频、直播回放下载</a></li><li>“⽢肃是全国新能源市场化程度最⾼的省份之⼀，除扶贫光伏、分布式光伏等项⽬外，已实现新能源全电量参与市场，参与市场新能源装机占⽐约占新能源总装机86%”</li><li>为什么武术用品很多都是沙袋？</li><li>“内贸⽔运价暴跌，是中国当下内需不振的⼀个侧影。前述内贸航运企业⼈⼠称，2024年以来，各品类运输需求基本都在下降，尤其福建、⼴东运往天津等北⽅地区的家具、建材等货物运量的降幅最⼤，下跌了约30%。”</li><li>“密涅瓦大学认为学生应该习得的不是某个具体内容而是一种基础的思维习惯和实践技能，其课程设计聚焦4种核心能力：<strong>批判性思维、创造性思考、有效沟通和有效互动</strong>，指向统一的一年通识教育、两年专业教育和最后一年自主制定学习路径，即学生要在最后一年确认自己感兴趣的大问题，并完成一个项目实践。”</li><li>“不同于传统大学把知识切割成学科或者专业传授给学生，在密涅瓦的第一年，所有学科会系统性地被分成四大类，即四门基石课（形式分析、实证分析、复杂系统和多模式交流）。”</li><li>「他们对于一所学校的依恋纽带，并不来自于一座校园实体本身，而是一种对于密涅瓦群体和人的归属感。一方面，同学之间大多互相认识或打过照面。另一方面，全体的跨国流动带来种“战友”情谊，一起从一个国家搬到另一个国家，一起办签证，一起订机票，一起在不熟悉的地方学习怎么买菜和坐公交车。“在7个国家生活和学习后，我能体会到这段经历带给我的独特价值。它彻底改变了我的世界观。<strong>现在的我会更欣赏并倾向于结识那些拥有开放思维、对世界充满好奇的人，无论他们的背景如何</strong>”。」</li><li>「<strong>某种意义上，密涅瓦赋予学生的是一个“市场化”环境——学校干预得很少，获得什么取决于学生的实力可以拿到什么。把课上完后，其他时间都由学生自己匹配和安排。适应这种方式的学生会热爱这种自由度，不适应的学生会抱怨学校给的太少。“学校教会我的一点是，你不会做一个东西，那你就没有它。它不会给‘喂’给你任何。不同年级分布在不同的地理位置，学生社团没有真正的激情很难组织起来。”师镕棋说，“如果你想要一场足球赛，那就自己发群公告，自己组织。如果你害怕或者没那么想要，你就没法得到它。”</strong>」</li><li>（民航局数据）“2024年上半年累计客运量超过3.5亿⼈，同⽐增23.5%，较2019年同期增⻓9%。虽客运量快速反弹，但⻜常准数据则显示，2024年上半年，国内航线平均票价为832元，同⽐下降5%；国际及地区航线平均票价1780元，同⽐下降20%。”</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240918 Arlmy 创建、整理</li><li>20240918 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240914/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Sep.1 - Sep.7</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240907/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240907/</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 13:34:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「不是因为兴趣加了关注的人，都只会变得越来越碍眼」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Sep-1"><a href="#Sep-1" class="headerlink" title="Sep.1"></a>Sep.1</h2><ul><li>史妍也在！</li><li>Mujeres Cafeteras，Juan Valdez天猫店里翻译叫木兰传奇，女性咖啡种植者的咖啡豆，一款中深烘焙的豆子</li><li>每个月的第一天都有大量的todo（都是上个月派过来的…</li><li>“根据相关法律法规，你需要完成实名制认证后，才能使用发布动态、回复、标记书影音等功能”</li><li>「未来是不确定的，但这里指出的道路是明确的。它意味着心灵的重置。它引领我们超越梅什金，拥有“魔术般的”思维，接纳混乱，返回无序，返回无意识和无状，回归动物，甚至比动物还原始，回到一切的发端。但这么做并不为让我们在那里停滞，成为动物或成为原始的淤泥，而是为让我们建立新的方向，让我们在存在的根源邂逅遗忘的本能和发展的可能性，为能以新的方式去从事对世界的创造、重估和分割。没有任何纲领能引领我们发现这条路。没有任何革命能为我们打开通往这条路的大门。每个人都要独自上路。每个人都要去找寻自己的路。每个人的一生中都必须有一个时刻，站在梅什金曾经站在的边界。在那里，旧真理终结，新真理伊始。我们中的每个人都必将在人生的某个瞬间，经历梅什金那富有洞见的瞬间，那正是陀思妥耶夫斯基在濒临死刑又死里逃生的体验中，获得先知视野的瞬间。」（黑塞评《白痴》）</li><li>烫伤的痛感终于下去了…</li></ul><h2 id="Sep-2"><a href="#Sep-2" class="headerlink" title="Sep.2"></a>Sep.2</h2><ul><li>原来…已经有这么多工作室和小空间了…</li><li>一味执拗于自己幻想的生活方式，完全没有必要</li><li>上个月没看电影，看了很多书，头一次</li><li>流行文化于我最大的作用就是重新判断一个人，有种微妙的、现出了另一种形态的感觉</li><li><a href="https://zh.moegirl.org.cn/%E4%B8%9C%E6%96%B9Project">东方Project - 萌娘百科</a></li><li>“运动的时候，人体四肢的骨骼肌收缩，需要增加血液的供应。此时神经系统通过收缩肠胃道的血管，使流入肠胃道的血液减少的方式，以增加给骨骼肌的血液供应。血液的减少将产生不同的效果，比如改变细胞吸收营养或消化食物的过程。这些变化综合导致肠胃的不适。”</li><li>“bcs writers room is almost entirely consisted of women, (gennifer hutchison, ann cherkis, ariel levine, alison tatlock, marion dayre) kim is written by women” (bcs<br>&#x3D;better call saul)</li><li>“Well, you just have lots of ideas and throw away the bad ones.” And this I think is part of it, that you aren’t going to have good ideas unless you have lots of ideas and some sort of principle of selection, some feeling based on experience, perhaps, as to what the ideas are that are apt to be good. Linus Pauling</li><li>有线骨传导耳机只卖20块</li><li>足弓无力就穿软鞋，不运动不出汗就减盐</li><li>“即兴之后，开始表演纯段子的时候，如果发现这场观众在讲某个类型的段子不笑时，我会立马切换，切到他们喜欢的。如果现场中年人多，我就不能老说只有年轻人懂的梗。有人说“你怎么知道现场什么人多”，你就听，听观众反应。……演出就是非常残酷的。但就因为它残酷，才要求你的天赋、能力，各方面综合在一起都得行，你才有资格说自己是一个喜剧演员，要不然谁都可以干了，对吧？”</li><li>“我现在和以前没什么区别。我还住以前的房子，也没有任何社交，我的车现在能卖5万块钱，我身边玩的朋友全是我小时候的那些朋友，他们有的是清洁工，有的是开洒水车的，有的是房地产中介。唯一变的就是现在稍微出了名，比如说服务员会认识你，和你合影。”</li><li>“你刚问我怎么看这个世界，我其实特别想说，这个世界里每个人都活得太严肃了，这个世界完全可以不那么严肃。我当时瞬间发现，这个世界的你我都太入戏了，这样会痛苦。人都是莫名其妙地被命运推着走，你突然成了母亲、成了孩子、成了员工，但我们都演得太认真了。”</li><li>“四川这里很多人用“鸡公车”，也就是独轮车。它要靠人来推，费力而且效率低，但是适应这里的地理环境。所以，不管是运货还是运客，对人的体力消耗都很大，使得沿途自然形成了一些提供喝茶的地方。茶摊的雏形就是支个摊子卖大碗茶，后来逐步发展成搭棚子，或在街边修一个简陋的房子，这就是早期的茶馆。……成都的茶馆多，也是因为那个年代城里的井水含碱量高，需要人力从城外运水进城。如果是一家一户送水的话，运输成本会非常高，而茶馆则有专门的水车负责送水，这让很多老百姓非常依赖茶馆，也让茶馆变成了生活必需品。上世纪50年代，还有很多人搬家前要先去了解一下附近有没有茶馆。”</li><li>“现在的茶楼是熟人社交，很注重隐私，不可能把不认识的人凑到一桌去。虽然隐私性加强了，但它的公共性减弱了。大家在茶楼里说话都比较斯文，但过去那些街角茶铺不一样，人们把嗓门扯得很大，因为茶馆太吵，以至于你不把声音提得很高的话，根本听不见别人说什么。从空间来讲，茶铺和茶楼也不一样。茶铺和街道是连接在一起的。每天早上一开门，店家就会把门板一块块卸下来，茶铺的空间就很自然地延伸到街沿上了。”</li><li>“由于人们居住环境的变化、街道设计的改变造成的人与人之间关系的疏离，使得现代城市越发缺少日常的、随意的、开放的公共空间。这种情况下，我们要重建人与人之间的关系往来，这个问题对于公共生活具有重要的价值。”</li><li>每天屏蔽五个人的目标一点也不难完成</li><li>不是因为兴趣加了关注的人，都只会变得越来越碍眼</li><li>那种对好奇事物的贪婪的感觉，需要早点找回来</li></ul><h2 id="Sep-3"><a href="#Sep-3" class="headerlink" title="Sep.3"></a>Sep.3</h2><ul><li>日日有朝霞</li><li><a href="https://partner.steamgames.com/">Steamworks</a></li><li>“不过好在我们每个员工的盈利能力都在增加，说明我们的大方向是毋庸置疑的。”</li><li>归根结底，”公司的自给自足是关键所在“，对自我的要求也是一样，而好的组织可以给人更长期的安全感</li><li>Steam Direct的100刀，现价725块，网上搜到才688</li><li>国内乐高乐园，上海在建，深圳在建，最快今年开业，四川的按计划应该开了，但后改为了小猪佩奇度假村，有传北方开在沈阳，但目测又被北京抢了</li><li><a href="https://www.ifb.me/blog/ai/obsidiannextjsvercel">Obsidian + Nextjs + Vercel：知识管理与个人博客</a></li><li>99公益日今年声音不大</li></ul><h2 id="Sep-4"><a href="#Sep-4" class="headerlink" title="Sep.4"></a>Sep.4</h2><ul><li>“作品量子化，作者的决定赋予真理的坍缩”</li><li>欧美早早就有了那么多有闲阶级，我们还在创造有闲生活</li><li><a href="https://scratch.mit.edu/users/ipzy/">ipzy on Scratch</a></li><li>“并非所有可以被测量的东西都是重要的，并非所有重要的东西都可以被测量。”</li></ul><h2 id="Sep-5"><a href="#Sep-5" class="headerlink" title="Sep.5"></a>Sep.5</h2><p>None.</p><h2 id="Sep-6"><a href="#Sep-6" class="headerlink" title="Sep.6"></a>Sep.6</h2><ul><li>用“市场”来代替需求说话，太暴力了</li><li>我靠，想去大阪看GD啊</li><li>American Idiot发行马上二十周年了，时间真是…快啊</li><li>小宇宙上对饼叔（食贫道）的提及，大都还停留在迷失东京那期</li><li>“Your boundary is at hue 196, bluer than 99% of the population.” <a href="https://ismy.blue/">Your blue</a></li><li>“Chester Bennington 去世7年后，Linkin Park 乐队于9月5日宣布重组，新主唱是来自洛杉矶摇滚乐队 Dead Sara 的 Emily Armstrong，同时宣布加入乐队的还有新鼓手 Colin Brittain”</li><li>真的感觉到，很多事情在崩塌（还在着火没化成灰），很多事情在发芽（甚至其实已经在破土了），还有很多卡住动弹不得的，以及感觉到环境变化，想快点发芽的</li><li>这组合，有杂乱的美感，还没杂糅起来，像是同一个空间里不同时间的过客，但彼此又独来独往</li></ul><h2 id="Sep-7"><a href="#Sep-7" class="headerlink" title="Sep.7"></a>Sep.7</h2><ul><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=McUiMeVfELg">671 VS NICKA | BFG WDSF BGIRL FINAL | MONTPELLIER FRANCE 2023 - YouTube</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RI2bZAQfbmQ">B-Girl 671 vs. B-Girl Nicka | Semifinal | Red Bull BC One 2023 World Final Paris - YouTube</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=i7RYTYWoYHc">B-Girl India vs. B-Girl 671 | Semifinal | Red Bull BC One World Final 2022 New York - YouTube</a></li><li>霹雳舞、滑板、攀岩及冲浪，今年是新进四个新项目，显然 ，攀岩和霹雳舞更适合市内</li><li>“九柱神。拉（Ra），太阳神，世界创造者；盖布（Geb），大地之神，丰饶之神；努特（Nut），天空女神，保护和再生；舒（Shu），空气之神，生命之维持；泰芙努特（Tefnut），湿气和水之神，秩序和正义；欧西里斯（Osiris），冥王，也是农业之神；奈芙蒂斯（Nephthys），死亡和哀悼女神，保护和隐秘；赛特（Seth），混乱和暴力之神，沙漠和风暴；伊西斯（Isis），魔法和母爱女神，死者的守护神，也是生育之神。”</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1pU4y1q7kL/">英文字体制作 procreate</a></li><li><a href="https://fontstruct.com/">FontStruct | Build, Share, Download Fonts</a></li><li><a href="https://glyphsapp.com/">Glyphs</a> With Glyphs, you draw perfect vectors from scratch, and efficiently produce any OpenType font or major image format.</li><li>“混人生是我们的态度”</li><li><a href="https://dynamicland.org/2024/FAQ/">Dynamicland 常见问题解答 Dynamicland FAQ</a></li><li><a href="https://docs.dify.ai/v/zh-hans/getting-started/install-self-hosted/docker-compose">Dify - Docker Compose 部署</a></li><li>Dify可以欸，配置成功，搞几个API去</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240908 Arlmy 创建、整理</li><li>20240908 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240907/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Aug.25 - Aug.31</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240831/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240831/</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 01:08:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「因为我想」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Aug-25"><a href="#Aug-25" class="headerlink" title="Aug.25"></a>Aug.25</h2><ul><li>“我们俩的距离，很舒服，一个臂展有多长，就这一米，我需要他的时候，你一把手能抓住的距离。”</li></ul><h2 id="Aug-26"><a href="#Aug-26" class="headerlink" title="Aug.26"></a>Aug.26</h2><ul><li>妖怪判书，统统都是苦难人</li><li>“我觉得泛化文化挪用的概念是一种反智主义，它相当于消解了写作本身，因为如果写作者不能书写与自己不同的人，那我们的书写将变成只关注自己，不看向他人的自言自语，我们的文学将变得异常贫瘠。写作者——特别是小说家——的优势恰恰就在于，他们能够用文字带领我们靠近和体验他人的生活。”</li><li>说是不想关注AI，但满嘴都是AI</li><li>虽然不喜欢刘旸，但《越狱的夏天》偶尔还会想起，觉得他是无意识地进入了隐喻与讽刺的创作里，与黑神话相似，（当然也可以是装傻），收编、狗官、记述者、说书人、复活、赐权、鱼肉、自由、拯救，各种元素的综合，在一个既有IP上，同人化地呈现出来（改编为由）</li><li>一个一直关注着的公众号，老哥写了两篇痛批黑神话，厌恶曲解和篡改，降伏本心方能悟空，不能接受假借和改编，以及还自由以自由、造反有理的设定，我完全能理解，但我不太介意另一种叙事的出现，反而更期待，利用这些形象资源二创出更多有趣的故事。</li><li>太多速通剧情，太多西游速览，太多大闹天宫的希望，甚而大话西游、悟空传，而太专于原著又会原教旨、抠字眼，这部经典太难对齐</li><li>我读后对孙悟空的感觉，是孙悟空的时间单位与其他人不同，不幼不老，也无需轮回，大闹天宫和取经都无非是生命里的一小节，（反正肯定没有芙莉莲那样的钝感），无非这一段生命决定折腾一下，经历太多、看透太多，甚至会感觉到宇宙意志，一直在未来审视现在，一直从外部参与世界，随时都能跳出来打量一番，看谁都跟看憨批一样</li><li>因为我想</li></ul><h2 id="Aug-27"><a href="#Aug-27" class="headerlink" title="Aug.27"></a>Aug.27</h2><ul><li>“宁波旧书店全部被清退”</li><li>（龙爪）“元，以三、四爪居多，少量五爪，爪的形态无特定制。明，第一、二爪相对成蟹钳状，爪间间隔比拟相近，形若风车；宣德时，五爪龙成为官窑器的标准。清，第一、二爪伸展成不断线，爪子犹如踏在平地，有龙身腾舞，爪子却着地受力的神韵。”</li><li>IBM中国开发中心关闭</li><li>真经假经，说得多的，都是假经</li><li>“罗汉是正觉，菩萨是正等正觉，而佛是无上正等正觉。也可以说，罗汉是自觉者，菩萨是自觉觉他者，佛是自觉觉他觉行圆满者。”</li><li>“在大乘佛教中罗汉低于佛，菩萨，为第三等，而在小乘佛教中罗汉则是修行所能达到的最高果位。”</li><li>罗汉是行，佛是知，菩萨是知行一统，度自己时度他人，度他人便也度自己</li><li>全然地为善行，是一道大坎</li></ul><h2 id="Aug-28"><a href="#Aug-28" class="headerlink" title="Aug.28"></a>Aug.28</h2><ul><li><a href="https://www.blackincbooks.com.au/blog">Blog | Black Inc. Books</a></li><li>“退隐可以使这个人物充分认识到他内部所有的力量，如果他不能够暂时摆脱他的社会劳苦和障碍，他的这些力量就不能觉醒。”</li><li>“闲暇是值得追求的，更是值得珍惜的。然而，对一部分人来说是要争取更多的闲暇，而对另一部分人来说是要教会他们如何利用闲暇。”</li><li>“把工作视为美德的信念在现代世界上造成了大量灾难，通向幸福和繁荣在于有计划地缩减工作。”</li><li>游戏更类似媒介、媒体，不是艺术</li></ul><h2 id="Aug-29"><a href="#Aug-29" class="headerlink" title="Aug.29"></a>Aug.29</h2><ul><li>睡得晚，醒得早…</li><li>花粉将来鼻先知</li><li>感兴趣openAI会怎样狠狠跌落</li><li>(Hinton) “…look for somewhere <strong>where you think everybody’s doing it wrong and trust your intuition until you figure out why your intuition is incorrect.</strong>“</li><li>(Hinton) “<strong>Trust it(your intuition) and work on alternative ways of doing things when you think everybody else is doing it wrong</strong>… If you’ve got good intuitions, you should listen to them and follow your intuition and work on that until you discover why it’s wrong. If you’ve got bad intuitions, it doesn’t really matter what you do. So you might as well <strong>follow your intuitions</strong>.”</li><li><a href="https://m.sohu.com/a/21989667_122586/">青海名吃：手抓羊肉的正宗做法</a></li><li>“没有帝都的好演出”</li><li>“等待尊贵的北京批文”</li><li>不如说人类迫切地需要备用语言？</li><li>“Fuzzy Logic可以更好地将人类专家知识转化为可解释的模糊规则，适合于小规模的知识库构建。而深度学习则更侧重于从大数据中自动学习。”</li></ul><h2 id="Aug-30"><a href="#Aug-30" class="headerlink" title="Aug.30"></a>Aug.30</h2><ul><li>碌碌必然无为</li><li>“Precision is not truth.” Matisse</li><li>Vagueness is no more to be done away with in the world of logic than friction in mechanics. — Charles Sanders Peirce</li><li><a href="https://users.monash.edu/~app/">Paplinski, Andrew P.</a> CSE5301 - Neural Networks (Neuro-Fuzzy Computing), CSE2330 - Introduction to Computational Neuroscience, BNS3041 - Computational Neuroscience in action (short course for Psychology), CSE2306 - Digital Logic, CSE3142 - Integrated Circuit Design</li><li>“As complexity rises, precise statements lose meaning and meaningful statements lose precision.” — Lotfi Zadeh</li><li>「幼儿园是一个比较新的想法，它的出现还不到200年，它与以前的上学方式明显不同。当弗里德里希·福禄贝尔于1837年在德国开办了世界上第一家幼儿园时，它不单单是一所幼儿的学校，更是一种与以前的学校教育截然不同的教育方式。虽然福禄贝尔当时不知道，但他其实正在发明一种适用于21世纪需求的理想教育方式，这种教育方式不仅适用于5岁左右的孩子，而且适用于所有年龄段的学习者。事实上，当我思考如何帮助人们成为创造型思考者时，很多灵感都来自孩子们在幼儿园的学习方式。“终身幼儿园”就是我在麻省理工学院的研究小组的名字。」</li><li>好多电子榨菜，有真也有假，“牛马”看“贵族”享乐，贵族的意思，更接近于“会控制精力”和”会享受闲暇“</li><li>吃了马记永，好久没吃面了，满足</li><li>甲醛、莎莎和孔姐这次完全融在一起了啊，伦仔真是万能胶</li></ul><h2 id="Aug-31"><a href="#Aug-31" class="headerlink" title="Aug.31"></a>Aug.31</h2><ul><li>班狗热爱消费</li><li>“今天的年轻人有很多与新技术互动的经验，但他们很少用新技术来创造和表达自我。这就好像他们能够阅读，但不会写作。”</li><li>“说到这里，我们不禁要痛骂这个万恶的世界！有些在感情上能够得到的满足，是我们大家都喜欢的；但是在国际事务中我们却无法得到这种满足。<strong>因为只有个人才可能是善良的，一切国家总是不诚实的，残酷的，总是在那里设谋定计。</strong>那些总理们，首相们，会叮嘱他们的私人秘书，用适当的措词拟稿，在他们发出的电报里会说，美国这一及时行动，为世界历史写下了最重要的一页，美国人是人类中最高贵的，等等，但美国人不必认真，不能由此就希望对方会真正怀有确切、诚挚的感激心情。”（凯恩斯，1921）</li><li>“我把一部分问题总起来，称之为性的问题，这在过去并不是政党问题。这是因为这类问题过去从来没有、或者是很难得成为公众讨论题材的。但是现在这方面的一切都有了变化。现在广大民众感到最大兴趣的就是这类题材，很少别的题材被讨论得更广泛的。这类题材是具有极度的社会重要意义的，势必引起见解上真正的、出于内心的不相苟同。有些是与某些经济问题的解决有着深切关系的。性的问题不久将登上政治舞台，我认为这一点是没有疑问的。参政权运动所体现的只是一个粗浅的开端，这只是一个征象，说明在事态的表面下还酝酿着进一步深切、进一步重要的争点。”（凯恩斯，1925）</li><li>“我认为英国对外投资的端绪导源于德雷克1580年由西班牙盗窃来的大批财物。他在那一年回到英国时满载而归，都是从富饶的印度掠夺得来的战利品。伊丽莎白女皇，是为这次远征筹措资金的辛迪加的一个大股东。结果她大有所获，就把所得的一份，用来偿清英国全部外债，弥补预算亏欠；这样做了以后，她手边还剩下四万镑。她就把这笔款子投入东方公司，这个公司又大发利市。东印度公司就是靠了这个公司名下的利润组成的；而东印度公司的利润，又为英国此后的对外投资打下了基础。现在算一算，以四万镑按三厘二五复利计算，得出的结数，跟各时期英国对外投资的实际总额，刚巧大致相符，算到今天，总额应计为四十亿镑，这就是上面提到的，我们现在对外投资的实际总额。结果，德雷克当初于1580年带回的每一镑，现在已经变成了十万镑。这就是复息的威力！”（凯恩斯，1930）</li><li><a href="https://juanvaldez.com/">Juan Valdez</a> 是哥伦比亚的B Corp呢</li><li>付航一人嘲讽全场……</li><li>“我认为编程是写作的延伸，它能让你书写新的东西，比如互动的故事、游戏、动画和仿真模拟。”</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240903 Arlmy 创建、整理</li><li>20240903 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240831/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Aug.18 - Aug.24</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240824/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240824/</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 23:57:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「“艺术其实恰恰是一种用来反对自我的工具”」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Aug-18"><a href="#Aug-18" class="headerlink" title="Aug.18"></a>Aug.18</h2><ul><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=dBrdd7xg-dg">GPT-4o (Omni) Human interaction demo w&#x2F; Sal Khan - YouTube</a></li><li>Sal Khan也不能免俗，思维更像是个农户，来什么好的种子、肥料就用什么</li><li><a href="https://ja.wikipedia.org/wiki/%E9%A3%AF%E5%B3%B6%E6%84%9B%E5%AD%90_(%E3%82%A6%E3%83%BC%E3%83%9E%E3%83%B3%E3%83%AA%E3%83%96%E6%B4%BB%E5%8B%95%E5%AE%B6)">飯島愛子 (日本の女性解放運動家) - Wikipedia</a></li><li>「在这种情况下，饭岛主张“女性逻辑”。 饭岛认为，现代社会是由“男性逻辑”驱动的，其中生产力和理性主义被视为优先于其他事物的价值观 。 “男性逻辑”使那些被视为“无生产力”的女性处于从属地位，尽管她们拥有一些无法用逻辑划分的东西，并且常常试图抛弃她们的女性气质。针对这种“男性逻辑”，饭岛认为，为了让女性真正获得解放，有必要“从商品生产转向生活生产”。饭岛认为，人类基本行为“生育”和“生活”的分离是歧视妇女的根源。他认为现代性的问题在于，生命的生产和被认为是生命生产手段的物的生产是分离的，生命生产从属于物质生产。传统上，女权主义的目标是女性的独立，建立现代的自我意识，但所有的人类，包括婴儿、儿童、残疾人、老人，生来都是无法独立的存在，从这个意义上说，人类社会从一开始就包含了太多无法独立的事物。当他们无法独立时，他们需要有人的照顾。饭岛倡导的“女性逻辑”虽然有反歧视的根源，但它也具有导致“多样性”和“共存”等当代价值观的意义。」</li><li>木棉浪潮，知道的时候已经被禁了……</li><li>「自从接触到了“女性解放”这个概念，我结识了很多女性友人。在与她们一起玩乐相处中——我称之为“女游”（女遊び 这个词在日语中通常指男性玩弄女性，上野此处为幽默的化用），比如一起烹饪、一起享受美食和下午茶，戴上各种漂亮的饰品……女性真的很懂得生活的乐趣，这些不是很快乐的事吗？我自己也喜欢戴一些醒目的饰品，每天我都会期待今天要怎么装扮自己，这种愉悦男性没资格来指指点点，如果有什么意见的话，那男性也可以戴呀？女性教会了我美好的体验，在生活中发现快乐。」</li><li>「因为我没有生育，所以人生缺少了节点。比如那种，“啊，那是我怀孕时的事”；或者“那是小孩上小学那年发生的”，我都没有。我的人生就是这样，淡淡地过着。除了双亲离世、失去恋人之外，我没有什么决定性的丧失。而生育对我来说，与其说是某种丧失，不如说是一种获得吧。」</li><li>（OPPO）本分价值观的五大内涵：<ol><li>隔离外在的压力和诱惑，保持平常心态，回归事物的本源，把握住我们应该做的合理方向。</li><li>本分要求要敢于质疑，敢于挑战，通过批判性思考，以抓住事物本质。</li><li>本分是要求自己而不是要求别人，当出现问题时，首先求责于己。</li><li>本分规范了与人合作的态度——我不赚人便宜。</li><li>本分高于诚信，即使没有承诺，本来应该做的事情也要做到。</li></ol></li><li>（段永平）“本分就是要做对的事情和要把事情做对。平常心就是回到事物本源的心态，也就是要努力认清什么是对的事情，认清事物的本质。”</li><li>（黄永砯）“这个就是怀疑论的，这个状态很重要，<strong>我们说这个东西有时候需要一个形式，有时候不需要形式，只是走路的时候你要随时停下来，只不过它要警告你，而且你一停下来就有怀疑的意向出来，你根本不需要任何动作</strong>，因为你一直往前在走，你可能往左一点拐，往右一点拐，或是你往后倒一点，但是你停止，这个状态就很重要，这里就有怀疑，不象有一些人就是一直闷头往前走。”</li><li>(Chat)<ul><li>“黄：需要小心，有个界限，有很多禁忌，暧昧，而没有一种彻底性，一但变得彻底就会被抓住，被扩大，变成一种方式，<strong>不要干净，就是要把艺术建立在一个不彻底之上</strong>，这个职业跟一个手艺人也没有太大的区别，不要把它扩大，只是一项一项的构想。</li><li>邱：这一点杜桑做的已经不错了，他最后干脆说自己是一个呼吸者，他这个容器一直是空的。</li><li>黄：这个也要警惕，否则的话容器是很容易被…</li><li>邱：被灌上一种东西，贴上标签，以后给你封住了，你得不断地把自己倒空。</li><li>黄：<strong>有时候得把瓶子给砸了。就是因为一种自我膨胀的东西经常会在艺术里面不知不觉的滋长。</strong></li><li>邱：<strong>艺术其实恰恰是一种用来反对自我的工具。</strong>”</li></ul></li><li>“我喜欢你到场，我喜欢你在。” 呀……真好……</li><li><a href="https://www.instagram.com/beksinski.live/">BEKSIŃSKI.LIVE (@beksinski.live)</a> 卧槽！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</li></ul><h2 id="Aug-19"><a href="#Aug-19" class="headerlink" title="Aug.19"></a>Aug.19</h2><ul><li>北京土著怎么这么爱丑东西……</li><li>「与其他左派人士和女性运动不同，Ribu主要谴责现代家庭制度担负了一个歧视性的社会的基本自我再生产的功能。歧视是这个运动的关键词之一，它与ribu的其他关键概念：性、“女性”（onna）和爱欲（eros）结合在一起。歧视概念的核心地位，更具体地说，也就是性别&#x2F;性别歧视（sei sabetsu），可以归功于饭岛爱子（Iijima Aiko），ribu运动的先驱之一。」</li><li>「三卷本的重要文集，《日本妇女解放史》（史料日本ウーマンリブ史，罗马字为Shiryō Nihon ūman ribu-shi），是由三位Ribu学者，三木草子（Miki Sōko），佐伯洋子（Saeki Yōko），和沟口明代（Mizoguchi Akiyo），共同编辑而成，源自于饭岛爱子的团体，1969年成立的“亚洲女性的委员会对抗歧视&#x3D;侵略”（Shinryaku &#x3D; Sabetsu Ajia Fujin Kaigi）创作的作品。」</li><li>「饭岛质疑了战后女性解放理念（josei kaihō），并接受了“男女平等……实际上导致了歧视的增长和扩大”这种说法。在她于1970年发表的文章“对女性来说，歧视是什么”里（What is Discrimination for A Woman），饭岛坚持认为女性解放“既不是模仿男人，也不是在阶级解放后就会到来的东西。”」</li><li>败北女主太好看了吧！</li><li>“同样被拒绝的伙伴”</li><li>喜欢蓝毛应该是从古手梨花开始的吧</li><li>“…the idea that it’s just predicting the next word doesn’t make any sense in that context. It had to understand what was going on.”</li><li>hhh “It was requested by the Australian Committee for the Protection of the Dignity of Kangaroos!” 我就看了一场霹雳舞比赛，就看到了她的表演</li></ul><h2 id="Aug-20"><a href="#Aug-20" class="headerlink" title="Aug.20"></a>Aug.20</h2><ul><li>全都是黑吗喽，好有趣的境内外同步感</li><li>技术水平上看，B站网页直播比Youtube卡</li><li>小黑不懂五行相克……</li><li>为什么没有文物圈和旅游博主跟游戏主播一起玩的</li><li>老了，受不了伤感，受不了</li></ul><h2 id="Aug-21"><a href="#Aug-21" class="headerlink" title="Aug.21"></a>Aug.21</h2><ul><li><a href="https://code.fittentech.com/tutor_vscode_zh">免费好用的AI编程助手 Fitten Code - 支持VS Code、PyCharm、Intellj、Visual Studio</a></li><li>败北女主的漫画比动画更自然和克制</li><li><a href="https://live.bilibili.com/24577384">赛博考古黑神话！文物鉴定师鉴定！</a> 牛老师来鉴宝了！</li></ul><h2 id="Aug-22"><a href="#Aug-22" class="headerlink" title="Aug.22"></a>Aug.22</h2><ul><li>牛老师能在游戏里鉴宝，甚至没有几个人可以替代他</li><li>「这是一款解压神器，特别是大铁棒抡起来狠狠砸下去的时候，再也没有“我要这铁棒有何用”的迷茫，剩下的只是“这一棒叫你灰飞烟灭”的决绝。」</li></ul><h2 id="Aug-23"><a href="#Aug-23" class="headerlink" title="Aug.23"></a>Aug.23</h2><ul><li>“到目前为止，拜登政府对中国采取的是一种分割的方式，一次解决一件事，将谈判重点放在单一议题上。相比之下，中国政府倾向于不同的方式，即不排除任何事情，在一个领域的让步可能换取在另一个领域的收益，哪怕那些事情毫不相关。”</li><li>预感今年的花粉季会好一些，湿度大，鼻炎患者福音</li><li>又一轮这俩完全是在享受舞台呀，高超高越也可以，还有王男、甲醛和莎莎</li></ul><h2 id="Aug-24"><a href="#Aug-24" class="headerlink" title="Aug.24"></a>Aug.24</h2><ul><li>「作品《天下》无疑是对父权社会的一次直接而犀利的批判。这一隐喻具有普适性，因为父权不只是面对女性同样作用于男性。它揭示了在现代社会中个体的真实处境。这种个体所面对的权力错综复杂，不仅根深蒂固于社会与经济领域，更如无形之网，渗透至生活的每一个角落，悄无声息地影响着人们的日常起居与心理状态。」</li><li>「画中那巨大臀部的实际拥有者，并非显赫一时的“权贵人物”（big man），而是艺术家工作室周边城乡结合部中平凡无奇的普通人（small man）。」</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240828 Arlmy 创建、整理</li><li>20240828 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240824/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Aug.11 - Aug.17</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240817/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240817/</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:25:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「慢下来才能思考」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Aug-11"><a href="#Aug-11" class="headerlink" title="Aug.11"></a>Aug.11</h2><ul><li>电子往生咒真是太帅了</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/NllkcwYIf_N6_xAEYLePnQ">立秋汇总｜全国可持续食农生活在地指南</a></li><li>“2024年巴黎奥运会将引入四个项目，这些项目在年轻人中广泛流行、创造力和观赏性极强，分别是霹雳舞、运动攀岩、滑板和冲浪。”</li></ul><h2 id="Aug-12"><a href="#Aug-12" class="headerlink" title="Aug.12"></a>Aug.12</h2><ul><li>想做好多好多事啊操！</li><li>再也不应有单一功能的空间</li><li>能量场域，空间赋形，学习中心… 不同时间聚集不同的人</li><li>人将是唯一的重要资源，有什么人，便有什么使用空间、调动物质的方法，每个空间都高速运转，不允许浪费</li><li>「实际上，读了吉行，也不懂女人，读了他的作品，懂得的只是男人的性幻想，关于“女人是什么、应该是什么、希望她是什么”的幻想。这与“东方主义”极为相通。爱德华·萨义德将“东方主义”定义为“支配、重构和压服东方的西方模式”、“关于何为东方的西方知识体系”，所以，无论读了多少西方人写的关于东方的书，懂得的只是西方人头脑中的东方幻想而不是真正的东方——这就是萨义德《东方主义》一书的发现。」</li><li>「在《男流文学论》中，我把岛尾敏雄的《死棘》视为日本近代文学所达到的一个高度。在岛尾的那部小说中，他逼真地写出了妻子作为“异形他者”的原本状态，作家没有企图逃离。我那么推崇他，是因为深深知道这种态度在男人中是多么罕见。」</li><li>“相互承认对方为男人的人们之间的团结，是通过将没能成为男人的人和女人排除在外加以歧视而成立的。男人的同性社会性欲望，不但要歧视女人，还需要严格管理与同性恋的分界线，并不断地将之排除在外，这反过来证明，男人这个东西，建立在多么脆弱的基础之上。”</li><li>「当我们叹息“男人的性多么贫瘠”的时候，我们必须追溯到更为根源的问题，即，男人的性的主体化途径本身，就是一种排除了偏离和多样性的固定格式。」</li><li>我去，真牛，厌女应该进语文读本</li></ul><h2 id="Aug-13"><a href="#Aug-13" class="headerlink" title="Aug.13"></a>Aug.13</h2><ul><li>「被限于生殖的异化、被隔离生殖的异化，反面即为被隔离快乐的异化和被限于快乐的异化(当然均为男人的快乐)，对于女人，都是压抑。不是只有慰安妇才被压抑，后方的妻子们也被压抑着。女人的性，被分离为“为生殖”和“为快乐”两种，相互对立，但都被异化。」</li><li>「我们坚持的与所处的环境产生了冲突。我们无力改变现状，决定在Clear Books最好的状态结束。」</li><li>「男人不是被女人选上而成为男人的，男人是在男人集团中被承认为正式成员后才成为男人的，女人只是加入其中的资格条件或成为成员之后的事后奖励。“有女朋友”，指的是将一个女人据为己有的“拥有”状态。即使其他所有要素都欠缺，只要有了这最后一个要素即拥有一个归己所有的女人，便能满足男人之为男人的最低条件。反言之，即使学历、职业、收入等其他一切社会条件都很优越，但却“连一个女人也弄不到手”。这种男人的价值就会降低。」</li><li>「对男人来说，女人最重要的功能，是保护他的自尊心。无论哪个女人，都有讨男人喜欢的秘诀。那就是，绝不伤害男人的骄傲，一定要不厌其烦地倾听已经听过无数次的男人的自夸，把自己的脸倾斜四五度从下往上看着他，像唱催眠曲一样在他耳边不断地喃喃低语“你真行，你好了不起”。」</li><li>「承认一个男人为男人的是男人，不是女人。为了证明自己“不像女人”，需要通过拥有女人而立于女人的支配者的位置。所以，“拥有女人”就是“成为男人”。这个关系是非对称的，不可反转。将至少一个女人置于自己支配之下，是“男人之为男人”的必须条件，正因为如此，如果对女人控制失败，就成为男人的污点。」</li><li>「男人集团围绕社会性资源而展开霸权争斗，女人则是按男人集团中的序列分配给男人的财产和报酬。将男人社会的价值观内化为自己价值观的女人，会主动去适应男人的序列，期待通过男人得到财富的分配。女人“发情”的对象，是男人在男人集团中的位置，而不是个体的男人本身。“发情”的脚本，极具文化性和社会性〔上野，1998b〕。」</li></ul><h2 id="Aug-14"><a href="#Aug-14" class="headerlink" title="Aug.14"></a>Aug.14</h2><ul><li>慢下来才能思考</li><li>“国内整体消费力确实有所下降，从五一到暑期，主打一个旅游预算收紧，这从文旅部统计的人均出游消费比去年低已经可见端倪，酒店客人消费降级，原本住国际连锁五星酒店的客人，发现亚朵、全季也挺香。”</li><li>「在1978年，福冈市遭遇了严重干旱，而日本卫浴Toto公司的总部位于北九州市，距离福冈相对较近。由于这次干旱造成的水资源稀缺，让Toto意识到女性需要戒掉过度冲厕所的习惯（而不是推动废掉排泄声不雅的文化）随后该公司决定开发“音姬”。1988年，Toto公司开始售卖音姬。」</li><li>「如果说“不开心的女儿”是高度成长期的产物，那么，那一代从历史舞台退场之后，继而登场的，则是作为母亲的代理人为负债而苦恼的“自责的女儿”们，和“不成器的儿子”一样，女儿们也被期待具备能够对“母亲的幸福”负责的能力和状态。但与儿子不同的是，女儿们为了达成与母亲的同化，她们要代理实现母亲的缺憾人生，很难逃离这份债务。…在我看来，从“自责的女儿”到“自伤的女儿”，只有一步之遥。」</li><li>「女人在成为女人的时候，要先将“女人”这个范畴所背负的历史性的厌女症姑且接受下来。如果满足于这个范畴所指定的位置，那么，“女人”就诞生了。可是，女性主义者，就是对那个指定位置感到不满、对厌女症不能适应的人。所以，不存在不是从厌女症出发的女性主义者。做一个女性主义者，就意味着与厌女症的纠葛和抗争。」</li><li>“当母亲不再做母亲了，女儿才终于从女儿的角色中解放出来。”</li><li>「无论是回应母亲的期待，还是背叛母亲的期待，只要母亲还活着，女儿就不可能逃离母亲的束缚，无论是顺从还是叛逆，母亲都一直支配着女儿的人生，直到死后。女儿对母亲的怨恨，表现为自责和自我厌恶。女儿无法喜欢不能爱上母亲的自己，因为母亲和女儿互为分身。对于女儿，厌女症总是包括母亲在内的自我厌恶。」</li></ul><h2 id="Aug-15"><a href="#Aug-15" class="headerlink" title="Aug.15"></a>Aug.15</h2><ul><li>「社会心理学家埃利克·埃里克森(Erik Erikson)，早已指出这个问题，他把这种机制称为“自我身份确认的否定性形成”。他注意到，在青春期少女的“自我身份认同扩散综合症”中，可以看到她们的带着绝望感的尝试，有的少女走向卖淫，通过越轨行为来惩罚“什么也不是的自己”，从而确认“还是点儿什么的自己”，他还注意到，这些少女大多出身于牧师、教师类家庭，父亲有权威性和压制倾向。在父亲面前弱小无力的她们，通过自伤自罚向父亲复仇。」</li><li>「女校文化在媒体世界的深处静静地拓展着领土疆域。三四十岁还自称“女子”的女人们、无需男人的“腐女”文化……曾为男人视野死角的这片黑暗大陆，当有一天，像那幻想中的亚特兰蒂斯大陆，猛然浮出水面，显露于男人视野之中的时候，将会发生什么呢？」</li><li>「买娼卖娼的营业，如果没有男人不择对象这个前提条件，不可能成立。“不择对象”的，不是女人，是男人。为此，男人一方必须具备的性欲机制，是抹去女人的个体差异，如恋物癖一般，仅对女性符号便能发情。正因为男人的性欲对“迷你裙”、“裸体”甚至性器官等片断的肢体部位也能发生条件反射，性买卖才得以成立。可是，这并不意味着，男人的性欲就像被称为“兽欲”一般，是一种动物的本能。恰恰相反，这意味着男人的性欲是如此被条件规定了的文化产物。」</li><li>「“隐私”的词源，来自拉丁语的“被剥夺的”一词。被剥夺了公共权利的领域，转为拒绝公共权力介入的领域，即私人领域。可同时，这个私人领域又成为公权无法抵达的黑箱、公法无力进入的不法地带。由此，父权支配、妻儿服从的“家庭的黑洞”，得以形成。关于这个问题，在近代家庭史领域有详细研究。于是，所谓“隐私”，对于强者，意味着不受公共权力牵制、可以自由支配的空间；而对弱者，则成为得不到第三者的介入和保护、充满恐惧、必须服从的场所。“隐私”所保护的，是谁？是强者。性骚扰和家庭暴力的受害者、性的弱势人群，如此回答。」</li><li>「男人的自我厌恶，来自被他者化了的身体的报复。这样的男人，超越厌女症的方法只有一个，就是停止对身体的他者化。换言之，停止成为身体及身体性的支配者，即精神&#x3D;主体。停止将与身体相关的性、怀孕、生育视为“女人领域”。如果像森冈所言，男人也想接受“一个完整的自己”，那么，就应该与包括身体在内的自己和解。正面面对身体的欲望和欲望的归结，关注陪伴身体的变化，不要贬低以身体为媒介的亲密。无论对谁，身体都是不能随心所欲的最初的他者。如果我们接受了身体这个他者的他者性，应该就能够延伸出去，进而接受通过身体相关连的他人的存在，这就是，既不将他人视为支配控制的对象，也不视为威胁恐怖的源泉，而是完整地接受下来。」</li><li>「对于女人，女性主义是与自我和解之途。对于男人，与自我和解的道路，也不应该没有吧。和女人一样，那应该是与“自我厌恶”的斗争，不过，为男人指出道路的任务，已经不该由女人来承担了。」</li><li>“生活在这样的时代（气候异常），我们要提高风险意识，应该掌握一些必要的求生技能、相对应的防灾减灾知识，这些意识也不能只在极端天气发生时才想起来要积累，而是日常生活中就要时刻有这样的常识。”</li><li>“2003年酒井顺子的《負け犬の遠吠え》让败犬成为超过30岁无婚无子女性的代名词，败犬的远吠也是2004年的日本流行语。自此負け犬在日语语境中变成了指向明确的专有名词。”</li><li>“从前：斗争失败逃走的狗（字面含义）、比喻竞争失败的人（俗语）；2003年：超过30岁无婚无子女性（酒井顺子）；2010年：特指小木曾雪菜（丸户史明）；201X年：特指英梨梨（丸户史明）；2015年：特指金毛败犬英梨梨（中国网友）；往后：泛指任何后宫党争败北女主角（仅中国网友）”（萌娘百科）</li><li>“男子生徒の出現で女子高生の外見はどう変わったか―母校・県立女子高校の共学化を目の当たりにして・・・白井裕子” <a href="https://www.jca.apc.org/wssj/nenpo/27.html">VOWWW 女性学年報 第27号 2006</a> 木有找到原文</li><li>「”共学后”的女生比”女校时期”的头发更长了(从30%增加到40%)，”共学后”的女生比”女校时期”的波浪发更多了(从3%增加到9%)，”共学后”的女生比”女校时期”更多采用露齿笑(从65%增加到74%)，”共学后”的女生比”女校时期”更多采用侧身姿势拍照。」<a href="https://www.kobunsha.com/special/sinsyo/member/serial/pdf/bn005_sm0016.pdf">找到一点点摘录片段</a> “到了大学，我连和女性（男女同校的女性）正常交谈都不会，足足花了4年时间才恢复过来。”</li><li>“有许多令人肃然起敬的动机可以促使人们从事研究工作，但其中有三个比其他的重要得多。首先是求知欲，即对真理的渴求（没有它，其他便无从谈起）。然后是职业自尊心，它是对自己的表现是否能令人满意而生的焦虑，是一个有自尊的手艺人在没能发挥出自己的才能时所面对的羞耻感。最后是雄心，它是对名誉的渴望，是对地位的渴望，甚至是对权力和金钱的渴望。当你完成自己的工作，觉得它为别人增添了快乐或减轻了痛苦时，你可能会感觉很棒，但那并不是你从事那份工作的原因。因此，如果有人告诉我，他工作的动力是为了造福人类，那么不管他是数学家还是化学家，哪怕是生理学家，我也不会相信他（即便相信，我也不会把他想得更好）。他的主要动机一定是我刚刚说的那些，当然，任何体面的人也并不需要为此而感到不好意思。”</li><li>“一代人正在迷惘，一代人正在翻篇。你会发现，这两代人之间有个巨大的断层。这个断层的本质是整个社会的秩序体系和意义体系的脱节。现在的年轻人不愁吃穿，社会提供了相对饱和的物质消费，但与之相匹配的意义系统却没有建构完成，也就是我们所说的精神价值体系，这个精神价值体系在转型，在分层，呈现出一种高度的离散型。<strong>在过去，这个价值体系有科学家、企业家等宏大的尺度，但却没有真正的个体</strong>，我们叫它自洽体系。”</li><li>“到了现在，这个价值体系的离散，让我们看到了所谓的丧、所谓的宅、所谓的躺平。但其实，我们更愿意看到丧后即燃的部分——丧后他还会燃烧。只不过个体在等待，在等待社会的调整到位，等待这个价值体系初步的建构和完成。”</li><li>“所以还是能看到有很多年轻人在排队打卡，每个城市都有网红打卡点，每个地方永远都有人在排队，因为他们觉得打卡是有意义的。不能说他们是情绪的特种兵，应该被诟病。而是能不能<strong>让更多的商业和消费，摆脱新时代的劳动角色，让年轻人在确认自己身份的同时，也能够创建自己的意义系统，完成自洽</strong>。这种消费可能是艺术、可能是阅读、可能是音乐，也可能是零售。”</li><li>“这种自洽和闭环现在还尚未完成。比如特种兵旅游、打卡式消费，又或者是户外露营、运动健身，我们在尝试把这些消费放到一个新的社会评价体系里，再去定义年轻人到底幸不幸福。这种幸福体系，就如罗素所说的幸福之路一样，<strong>不是向外求，而是反求诸己</strong>。其实我们还没有完全做好这种准备，不管是社会心理还是媒体引导，大家对成功和幸福的定义相对还是比较单一。”</li><li><a href="https://www.36kr.com/p/2886022786390914">赚钱逻辑，彻底变了</a></li><li>“老年人在人口结构上的比重，与他们消费的能力是不相匹配的。我们要看到更多从前<strong>看不见的人群</strong>，这里既包括埋头苦干的人，也包括值得重新去理解的人。”</li><li>“人的关系的瓦解，有时并不是因为有距离感，而恰恰是因为失去了应有的距离感。”</li><li><a href="http://www.heilan.com/periodical4.htm">黑蓝—网刊</a></li><li><a href="https://www.chinawriter.com.cn/n1/2023/0216/c405057-32624715.html">赵松：“现代”的深度，柏琳访谈</a></li></ul><h2 id="Aug-16"><a href="#Aug-16" class="headerlink" title="Aug.16"></a>Aug.16</h2><ul><li>“大模型研发技术人才的平均月薪已突破5.4万元大关。”</li><li>用AI干掉男人，让AI早日厌男哈哈哈哈</li><li>（NotebookLM）“根据这些记录，这个人喜欢或偏好的话题有：<ol><li>健康生活方式: 关注呼吸对健康的影响，关注慢呼吸，还关注性健康。</li><li>饮食: 这个人喜欢精酿啤酒，喜欢吃甜品。</li><li>商业和经济: 关注拼多多的商业模式、县域经济、消费金融，以及全球粮油企业的市场份额和垄断问题。</li><li>文化和历史: 对鲜卑历史和文化很感兴趣，关注女书文化，对中国传统戏曲有一定了解。</li><li>社会观察: 对社会现象有观察，例如男性气质问题，社会阶层和消费水平差异，以及中式教育问题。</li><li>旅行: 喜欢旅行。</li><li>科技: 对AI技术很感兴趣，关注飞行汽车和航天领域的发展。</li><li>艺术: 对纪实影像很感兴趣，喜欢看电影和电视剧。</li><li>个人成长: 注重个人成长，并进行反思，相信要保持创造性和真实性。</li><li>音乐: 喜欢摇滚乐，对民间音乐也有一定兴趣。”</li></ol></li><li>数据备份还是相当有意义的</li><li>Eric Schmidt出名了，Google更好招人了哈哈</li><li>哇哦，波兰要是开奥运会，我肯定会去</li></ul><h2 id="Aug-17"><a href="#Aug-17" class="headerlink" title="Aug.17"></a>Aug.17</h2><ul><li>“如此想来，我成为不婚者也是自然而然的。所谓家人，是有机物与有机物碰撞、液体与黏稠物混合而诞生的新生命，是有所作为的集合体。我不擅长应对黏糊糊的东西，没有家人实属无可奈何”</li><li>阅读器的右下角是手机电量啊，我说怎么读了这么久都完全不动</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=dNjClDI6zT4">Keynote interview with Geoffrey Hinton (remote) and Nicholas Thompson (in-person) - YouTube</a></li><li>“…but once you have multiple layers, it’s very very hard to understand what a neuron deep inside the system is really doing, because it’s its <strong>marginal effect</strong> that counts, it’s marginal effect is very different depending on what the other neurons are doing, depending on the input, so as the inputs change the marginal effects of all these neurons change, and it’s just extremely hard to get a good theory of what they’re doing.”</li><li>“they’re(AI) going to get better than us <strong>at different things and different times</strong>“</li><li>哇！这句好，不应该只瞄准AGI的目标，而是为每个个体，个别发展的部分，补上专业发展的缺口</li><li>他还说，现在的大语言模型就是很完善的模型，因为它就是在以与我们一样的方式在思考</li><li>他真的很关注安全问题，一次又一次提起</li><li>不知道中文说与写的区别，在大脑的思考层面会不会有些不同的成分，不过应该不会体现在语言模型里，可能会在其他媒介里体现吧</li><li>文字游戏是可以被算法内化的，但玩梗、自由诗等多维的表达不行，需要多模态才能理解</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240818 Arlmy 创建、整理</li><li>20240818 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240817/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
