<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>素生</title>
    <link>http://z.arlmy.me/</link>
    
    <atom:link href="http://z.arlmy.me/rss2.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description>误读人生，化人生活</description>
    <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 16:20:11 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>摘：《多层迷走神经指南：理论概述与实践应用》</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/Note/Note_DebDana_ThePolyvagalTheoryInTherapy/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/Note/Note_DebDana_ThePolyvagalTheoryInTherapy/</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 16:20:46 GMT</pubDate>
      
      <description>「多层迷走神经另一本」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h3 id="章节：序"><a href="#章节：序" class="headerlink" title="章节：序"></a>章节：序</h3><blockquote><p>几个月后这一理论在协会的期刊《心理生理学》（Psychophysiology）上发表（Porges，1995），提出它的那篇文章被命名为《防御性社会中的导向：哺乳动物对演化遗产的修正——多层迷走神经理论》（“Orienting in a Defensive World：Mammalian Modifications of Our Evolutionary Heritage.A Polyvagal Theory”）。这个标题隐含了该理论的几个特点，它强调哺乳动物在不利的环境中演化，而在这一环境下生存取决于它们以安全和信任的状态，也就是支持合作行为和健康的状态来下调防御状态的能力。</p></blockquote><h3 id="章节：第一部分-亲近神经系统"><a href="#章节：第一部分-亲近神经系统" class="headerlink" title="章节：第一部分　亲近神经系统"></a>章节：第一部分　亲近神经系统</h3><blockquote><p>在所有教育中，最伟大的事情是让我们的神经系统成为盟友而不是敌人。——威廉·詹姆斯（William James）</p></blockquote><blockquote><p>多层迷走神经理论包含以下三个核心组织原则。层级（hierarchy）：自主神经系统对身体感觉以及外部信号的反应是通过三条通路实现的，这些通路以一种特定的顺序运作，并以可预测的方式对问题做出反应。按照演化的先后顺序，这三种通路以及对应反应模式的排序为：（1）背侧迷走神经（dorsal vagus），对应非动员（immobilization）；（2）交感神经系统（sympathetic nervous system），对应动员（mobilization）；（3）腹侧迷走神经（ventral vagus），对应社会参与（social engagement）和联结（connection）。神经觉（neuroception）：神经觉是波格斯博士创造的术语，用来描述在面对来自身体内部、外部世界以及与他人之间联结的安全信号、危险信号和生命威胁信号时，自主神经系统的反应方式。不同于知觉，神经觉是一种“无意识的探测”（detection without awareness），是远在有意识思维领域之下发生面对来自身体内部、外部世界以及与他人之间联结的安全信号、危险信号和生命威胁信号时，自主神经系统的反应方式。不同于知觉，神经觉是一种“无意识的探测”（detection without awareness），是远在有意识思维领域之下发生的皮层下体验。<br>共同调节（co-regulation）：多层迷走神经理论将共同调节视为一种生物需求（biological imperative），是为了维持生命而必须被满足的需求。自主神经状态的互惠调节（reciprocal regulation）会让我们感到安全，进而建立联结并产生具有信任感的人际关系。</p></blockquote><blockquote><p><strong>通过多层迷走神经的视角，我们了解到行为是自发产生的并且是具有适应性的，是由自主神经系统在意识范畴之外产生的。这并不是人脑做出的认知决策，而是自主神经系统在保护模式下的能量流动。有了这样一个新的认识，我们才能对他人产生同情。</strong></p></blockquote><blockquote><p>治疗的目的是让腹侧迷走神经资源参与进来，进而引入支持社会参与系统的亲社会行为的神经回路（Porges，2009a，2015a）。社会参与系统是我们“面与心”（face-heart）的联结，源于腹侧迷走神经（心脏）和面部头部的横纹肌之间的联系，后者控制我们看起来如何（面部表情）、听到什么（听觉）以及说话如何（发声）（Porges，2017a）。在互动的过程中，我们通过社会参与系统来发送和接收安全信号。创造条件以使来访者的生理状态能够支持社会参与系统的积极表现，在治疗环境和治疗过程中都是必要元素。“我们如果感到不安全，就会长期处于评估和防御的状态”（Porges，2011b），腹侧迷走神经状态和对安全的神经觉带来了联结、好奇和改变的可能。多层迷走神经理论在临床上的应用遵循以下四个步骤（4Rs）：●识别（recognize）自主神经状态；●尊重（respect）适应性生存反应；●调节（regulate）或共同调节以进入腹侧迷走神经状态；●重塑故事（re-story）。</p></blockquote><blockquote><p><strong>建立联结是我们与生俱来的需求。从第一次呼吸开始，我们这一生都在身体内、环境中和与他人的关系里寻求安全。自主神经系统是我们自身的监控系统，它始终保持警惕并提问“这是安全的吗？”通过对安全和危险的感知，通过时刻关注在我们体内、我们周围以及我们和他人的联结中正在发生的事情，自主神经系统得以实现保护我们的目标。</strong></p></blockquote><blockquote><p>上述关注无法被觉察到，也无法受到有意识的控制。波格斯博士认识到自主神经系统的监控不是伴随知觉发生的，因而不可以被意识到，因此他创造了“神经觉”这一术语来描述在思维涉及的脑区未参与的情况下，自主神经系统扫描安全信号、危险信号以及生命威胁信号的过程。人类是创造意义的生物，神经觉这种一开始无法用语言表达的体验驱动我们创造了塑造我们日常生活的故事。</p></blockquote><blockquote><p>交感神经分支位于脊髓（spinal cord）中部，代表我们做出行动准备的通路。它会对危险信号做出反应，引起肾上腺素释放，进而导致战斗或逃跑反应。</p></blockquote><blockquote><p>在副交感神经分支，多层迷走神经理论聚焦于迷走神经内的两条通路。“vagus”的含义是“流浪者”，故而“迷走”是一个恰当的称呼。迷走神经从颅骨底部的脑干（brain stem）开始沿着两个方向发出，下行传导至肺、心脏、膈肌和胃，上行与颈部、喉咙、眼睛和耳朵的神经相连。</p></blockquote><blockquote><p>迷走神经被分为两个部分：腹侧迷走神经通路和背侧迷走神经通路。腹侧迷走神经通路对安全信号做出反应，支持安全参与和社会联结的感受。与之相反，背侧迷走神经通路对极端危险的信号做出反应，它让我们脱离联结和有意识感知，进入一种崩溃的保护状态。当我们感觉僵住、麻木或“不在场”时，我们就处在背侧迷走神经的控制之下了。</p></blockquote><blockquote><p>当我们稳定地处在腹侧迷走神经通路主导之下时，我们会感到安全、与人有联结，感到平静、愿意社交。对危险的感知（神经觉）会使我们脱离这种状态，并在演化时间线上向后进入交感神经分支。此时我们被动员做出反应、采取行动，而采取行动可以帮助我们回到安全和社交的状态。当我们感到好像被困住了并且无法逃离危险时，背侧迷走神经通路就会将我们拉回演化的最开始阶段。在这种状态下我们是非动员的，会关闭反应以求生存。到了这一步，回到感觉安全且能够社交的状态就成了一段漫长且痛苦的旅程。</p></blockquote><blockquote><p>自主神经阶梯</p></blockquote><blockquote><p>通过把自主神经系统想象为一个阶梯，我们可以把对自主神经系统的基本知识转化为通俗的解释。随着在阶梯上面上下移动，我们的体验如何发生变化？</p></blockquote><blockquote><p>阶梯的顶层安全和温暖是什么样的感觉？臂膀强壮且温柔。依偎在一起，有泪水也有欢笑。自由分享，自由留下，自由离开……</p></blockquote><blockquote><p>沿阶梯下行恐惧在对我低语，我感受到了其言语中的力量。动起来，采取行动，逃跑。没有人可以信任。没有安全之处……</p></blockquote><blockquote><p>阶梯的底部我远离人群，孤独地待在一个黑暗、封闭的地方。没有发出声响。我渺小，沉默，呼吸微弱。没有人能找到我……</p></blockquote><blockquote><p><strong>在最早演化出来的这部分的主导下，我们的大脑和身体进入保护模式，我们可能会相信“我已经迷失了，没有人会找到我”。这种状态下的日常生活问题包括解离、记忆问题、抑郁、孤独以及没有能量应对日常生活中的任务。这种状态下的健康问题可能包括慢性疲劳、纤维肌痛、胃病、低血压、2型糖尿病，以及体重增加。</strong></p></blockquote><blockquote><p>共同运作的系统自主神经系统的三个部分共同运作时我们会体验到幸福，为了理解这种整合作用，我们先把阶梯的架构放到一边，想象一间房子。背侧迷走神经系统构成这间房子的“基础设施”，这一系统在背景中持续运作，以维持我们基本的身体系统在线并有序运行。当系统中出现小故障时，我们会注意到它；当一切进展顺利时，身体的各项机能会自主运行。如果没有腹侧迷走神经系统的影响，这间房子的基础设施会自主运行，但家里空无一人；或者即使我们在家，家里的环境也无法带来舒适感。一切都被下调至最低配置，仅够维持空气的循环和避免水管被冻住。整个环境只够维持生命。交感神经分支可以理解为家庭安保系统，它可以维持一系列反应模式，并且准备好应对任何紧急情况。警报系统可以立即触发反应，并随即回到待命状态。没有腹侧迷走神经系统的作用，警报系统就会持续接收紧急通知并持续发出警报。腹侧迷走神经系统使得我们可以沉浸在自己居住的这个家中，并尽情品味（savor）。在这里，我们可以自己休息、恢复能量，也可以享受和朋友、家人待在一起的乐趣。我们感受到背景中运行的“基础设施”。我们的心跳和呼吸都有规律的节奏。我们相信，“监控系统”随时处在待命状态。系统之间的整合让我们有同情心，也让我们对世界感到好奇，让我们在情感上和身体上都与周围的人建立联结。</p></blockquote><h3 id="章节：第一章-安全、危险与生命威胁：适应性反应模式"><a href="#章节：第一章-安全、危险与生命威胁：适应性反应模式" class="headerlink" title="章节：第一章　安全、危险与生命威胁：适应性反应模式"></a>章节：第一章　安全、危险与生命威胁：适应性反应模式</h3><blockquote><p>在人际神经生物学（interpersonal neurobiology）的框架下（Siegel，2010），心理疾病诊断与过度唤醒（hyperaroused）或者唤醒不足（hypoaroused）的状态有关，从多层迷走神经的视角出发这是合理的。如果没有抑制防御反应的能力，神经系统就会持续处于动员（过度唤醒）或者非动员（唤醒不足）生存策略的持续激活状态。来访者渴望自主神经系统发挥调节作用，但是通常很难达到调节所必需的内在安全状态。来访者会因自己失调以及无法自主调节或者互相调节而沮丧。这种持续性失调的结果体现在身体疾病、人际关系的痛苦、认知能力改变、持续寻求安全，以及持续努力以消除因持续抑制极度失衡的系统带来的紧张感当中。</p></blockquote><p>暗示着资源的不断减少</p><ul><li>第一层，食物充足，无需防备，保证生存</li><li>第二层，开始竞争和捕杀，要加上逃跑的生存模式</li><li>第三层，复杂系统，要以社交、分布式记忆和神经系统来应对，需要社交互换的能力（或许昆虫中也有，可以看看蜜蜂和蚂蚁的研究书籍）</li></ul><blockquote><p><strong>交感神经系统通过交感肾上腺髓质系统（sympathetic adrenal medullary system，简称SAM系统）和下丘脑—垂体—肾上腺轴（hypothalamic-pituitary-adrenal axis，简称HPA轴）来帮助身体做好行动准备。SAM系统可以被快速激活，使肾上腺素大量分泌，进而让身体对应激源迅速做出反应。这种惊吓反应发生在100毫秒之内！SAM系统的激活引起短期快速的反应之后，人体会回到调节状态。当肾上腺素驱动的快速能量激增未能解决痛苦，HPA轴就会接手。HPA轴会释放皮质醇（cortisol），它通常被称为应激激素（stress hormone）。皮质醇释放需要较长时间，且发挥作用较慢，需要数分钟而非数秒。通过SAM系统和HPA轴，交感神经系统可以刺激单一的行为（瞳孔扩张、出汗），逐步增强反应（呼吸和心率），以及产生大规模的全身反应（战斗或逃跑）。</strong></p></blockquote><blockquote><p>我们有12对脑神经，而迷走神经（第X对脑神经）是其中最长的一条，也是副交感神经系统的主要组成成分。</p></blockquote><blockquote><p>背侧和腹侧迷走神经均源于延髓（medulla oblongata，连接脊髓的脑干部分）附近，背侧迷走神经是自主神经系统中演化最早的成分，源于迷走神经背核（dorsal nucleus of vagus nerve）；腹侧迷走神经是自主神经系统中最新演化出来的部分，源于疑核（nucleus ambiguus）。由于疑核位于迷走神经背核前侧，所以它也被打上了“腹侧”的标签。腹侧迷走神经纤维和背侧迷走神经纤维共同从脑干发出，沿着不同的路线分别到达膈肌的上方和下方。</p></blockquote><blockquote><p>从膈肌往下（膈下，subdiaphragmatic）是背侧迷走神经的区域；从膈肌往上（隔上，supradiaphragmatic）是腹侧迷走神经的范围。</p></blockquote><blockquote><p>这些生物学差异激活了自主神经反应的两个极端，背侧迷走神经使我们脱离联结进入非动员状态，腹侧迷走神经将我们带入社会参与和共同调节状态。</p></blockquote><blockquote><p><strong>在多层迷走神经理论中，自主神经反应层级的三种状态按演化由晚至早的顺序依次被命名为社会参与、动员、非动员，或者被命名为安全、危险和生命威胁。当个体对自身的反应层级变得更加熟悉，你可以邀请他们创造自己的标签。我有很多来访者将他们的状态命名为“安全”“恐惧”“关闭”，有一位来访者使用“联结”“冲突”“迷失”来标记自己的状态，还有一位来访者根据体验中不同感受唤起的强烈程度将三种状态命名为“专注”“驱动”“缺乏”。</strong></p></blockquote><blockquote><p>背侧迷走神经有时候被称为“原始迷走神经”，是自主神经系统最早演化出来的部分，也是副交感神经系统的一个分支。背侧迷走神经通路在调节消化方面起着重要的非反应性（nonreactive）作用。作为一种古老的生存机制，背侧迷走神经的反应通过崩溃和关闭来节约能量，它起到止痛的作用，让人免于身体和心理的痛苦。当创伤事件发生时，背侧迷走神经可以通过解离起到保护作用。该反应在神经方面的结果之一就是输送到脑部的血液量和血氧含量降低，进而转变为认知功能改变和解离体验（Porges，2013）。</p></blockquote><blockquote><p>由此引发的身体健康问题可能包括免疫功能受损、长期缺乏能量以及消化问题，心理健康问题可能体现为解离、抑郁或者回避社会联结。</p></blockquote><blockquote><p>治疗师会感觉自己伸出手时无法触碰到任何可以与之建立联结的实体。我从来访者那里反复听到的体验是孤独、迷失，以及无法被触及。这种状态意味着绝望。</p></blockquote><blockquote><p>安全和社交联结是一种生物需求（Porges，2015a）。自主神经系统层级的顶端是腹侧迷走神经系统，它起到支持安全和联结的作用。腹侧迷走神经提供了健康、成长和恢复的神经生物学基础，有时候也被称为“智能迷走神经”（smart vagus）或者“社交迷走神经”（social vagus）。当腹侧迷走神经激活时，我们的注意力会转向联结并寻求共同调节的机会。这部分自主神经系统主要聚焦抚慰和被抚慰的能力、交流和聆听的能力、给予和接受的能力，以及灵活地进入联结和脱离联结的能力。互惠，即人际交往中定义了具有滋养力的关系的往来起伏，也是腹侧迷走神经的功能。神经通路髓鞘化使得腹侧迷走神经可以提供迅速和有序的反应（Porges，1997）。<strong>在腹侧迷走神经激活的状态下，我们可以体验到一系列反应，包括平静、快乐、沉思、参与、注意、活跃、有兴趣、兴奋、热情、警觉、放松、品味和愉悦。</strong></p></blockquote><blockquote><p>腹侧迷走神经状态支持富有共情的联结，这一状态使得我们心率减慢，眼神变得柔和，语调变得友好，让我们去帮助他人。同样的腹侧迷走神经能力也支持自我关怀（self-compassion），即带着善意与自己内在的煎熬共处。通过激活腹侧迷走神经，共情训练可以带来健康的益处，比如减少压力、强化免疫功能（Keltner，2012）。</p></blockquote><blockquote><p>心率指的是人自主呼吸时心脏的节奏，它的随呼吸出现的变化被称为呼吸性窦性心律不齐。通过呼吸性窦性心律不齐测量到的迷走神经张力不仅指示生理健康，也能指示社会和心理健康（Kok&amp;Fredrickson，2010）。</p></blockquote><blockquote><p>迷走神经刹车（vagal brake）是多层迷走神经理论的一个重要概念。腹侧迷走神经的责任之一就是通过对心脏起搏器——窦房结（sinoatrial node）的影响，将心率控制在每分钟72次左右。如果没有这种控制，心脏的跳动速度会快得危险。多层迷走神经理论将此称为“迷走神经刹车”（Porges，2009b；Porges&amp;Furman，2011）。想想自行车上的刹车，你松开刹车时速度提升，捏紧刹车的时候速度减慢。迷走神经刹车的作用类似，松开就可以让我们快速充满能量，捏紧就可以让我们回归平静状态，迷走神经刹车通过对心脏的作用为我们的系统提供了灵活性。</p></blockquote><blockquote><p>腹侧迷走神经控制面部——心脏的联结；交感神经系统支撑健康的呼吸循环和心跳节奏，参与体温调节；背侧迷走神经则促进健康的消化。随着腹侧迷走神经提供调节能量，交感神经和背侧迷走神经加入它们的非反应性行为，体内平衡得以实现。</p></blockquote><blockquote><p>自主神经系统会引导我们的日常体验。我们首先会尝试用腹侧迷走神经系统去应对问题，然后试图采用社会参与和社会沟通的策略共同调节。</p></blockquote><blockquote><p>练习　询问你的神经系统以下三个问题和普遍的回答可以让你开始看到自主神经系统激活的三种状态。阅读下面的表述，并思考你的自主神经系统如何回应。●在以下情况下，我的背侧迷走神经系统占主导：我没有选择；我感觉被当前的情境困住了；我感觉自己不重要；我感觉自己被批判；我感觉自己无关紧要；我没有归属感。●在以下情况下，我的交感神经系统占主导：我感到有时间压力；我感到被忽视；我感到困惑；我被驱使做选择或者选边站队；我被冲突包围；我感到自己对太多人和太多事情负责。●在以下情况下，我的腹侧迷走神经系统占主导：我想到那些对我很重要的人；我处于外界的自然环境中；我允许自己做出自己的选择；我听音乐；我和狗狗享受安静的时光；我站在星空下；我的双脚踩在海里；我和儿子一起玩乐高；我和朋友分享一杯茶。</p></blockquote><p>其实与现在流行的显化的概念还蛮像的。</p><h3 id="章节：第二章-自主神经监控：神经觉"><a href="#章节：第二章-自主神经监控：神经觉" class="headerlink" title="章节：第二章　自主神经监控：神经觉"></a>章节：第二章　自主神经监控：神经觉</h3><blockquote><p>神经觉会改变我们的状态、丰富生活经历，并建立自主神经反应。我们通常意识不到刺激，但能清晰地感知到身体反应。</p></blockquote><blockquote><p>当社会联结中断、神经觉从安全转变为危险时，个体会产生一种不调谐的体验。这种体验在多层迷走神经理论中被称为生物性冒犯（biological rudeness；Porges，2017a），生物性冒犯频繁发生在我们个人的生活和工作中，其中有一些已经变成了常见的事，比如与无时无刻不使用手机相关的经历（Hyde，2013）。一位同事曾跟我分享过她与一位朋友之间的故事。“我们当时正在制定计划，她转头去看手机。我突然就觉得自己不重要了，也不再感到安全，我想消失。我产生这些感受只是因为她看了手机。”无论这种时刻有多么普遍，我们仍然会感受到自主神经的“割裂感”。即使是那些被我们描述为“可以理解”的时刻也会带来自主神经反应，因为“理解”属于大脑而非神经系统的范畴。</p></blockquote><blockquote><p>下面这个简单练习可以帮助你快速获取对神经觉的意识，以及对随眼神接触的细微转变发生的相应状态改变的意识。<strong>试着和同伴尝试以下练习：一开始盯着对方（强烈、专注、刻意地），然后转变为看着对方（中性地，不传递很多信息），最后是温柔地注视着对方（温暖、友好地）。在眼神接触的每个阶段注意你的神经觉正在传递的信号。</strong>是社会参与系统激活还是防御启动？你处在自主神经层级上的什么位置——腹侧迷走神经、交感神经，还是背侧迷走神经？问问你的同伴，当他接收到三种眼神接触时，他们的神经觉在内部分别传递了什么信息。</p></blockquote><blockquote><p>如何区分真诚的微笑和社会性微笑？真诚的微笑也被命名为杜兴微笑（Duchenne smile），其特征为眼睛闭上一点点，两颊上移，眼周有皱纹出现。[这种微笑以19世纪法国医生杜兴·德·布伦（Duchenne de Boulogne）的名字命名，他研究了面部表情的生理学。]一个真诚的微笑会向周围人的自主神经系统传递安全的神经觉，并发出靠近的邀请。将两颊上移的肌肉（颧大肌）和使眼周出现皱纹的肌肉（眼轮匝肌）会让面孔显得有活力。社会性微笑时，面部上半部分缺少变化，眼睛不会眯起来，它传递的神经觉信息是警告而非欢迎。</p></blockquote><blockquote><p><strong>声音是安全神经觉最强烈的诱因之一。自主神经系统可以识别韵律特征，也就是声音的节律。表现我们意图的不是我们使用的词语本身，而是我们话语的节奏和声音模式，以及说话的频率、音长以及音强。自主神经系统通过神经觉聆听词语之下那些安全和友好的声音。</strong></p></blockquote><blockquote><p>深深的好奇和积极询问会给我们带来可能性。好奇心被称为内心直觉的开放。在腹侧迷走神经运转的状态下，选择和结果都是无限的。在这里，调节状态，发掘资源，互惠互助，重新联结，重新建立模式，重塑故事，这些都可以发生！</p></blockquote><h3 id="章节：第三章-与生俱来的联结"><a href="#章节：第三章-与生俱来的联结" class="headerlink" title="章节：第三章　与生俱来的联结"></a>章节：第三章　与生俱来的联结</h3><blockquote><p>从本质上来说我们是社会生物，我们的天性就是与他人互动并建立联系（Cacioppo&amp;Cacioppo，2014）。</p></blockquote><blockquote><p>当我们失去联结的机会时，神经系统就会承受痛苦。孤独会带来痛苦。孤独的人会遭受包括免疫功能受损、心脏疾病和抑郁的身体健康问题及心理健康问题（Cacioppo，2011），而这些问题都与自主神经系统的功能有关。</p></blockquote><blockquote><p>当两个自主神经系统开始在腹侧迷走神经联结中共同调节时，一个能实现迷走神经张力螺旋上升的反馈回路就会形成（Kok&amp;Fredrickson，2010）。对来访者而言，这些经历会使他们开始建立新的自主神经模式，而新的模式会导致新故事开始。</p></blockquote><blockquote><p><strong>当以同等的意图给予和接受时，照顾是令人愉悦的。在更长的时间中看待一段关系中的互惠时，我们会提出这些问题：这段关系中有持续的互惠邀请吗？这段关系会滋养人际联结吗？这段关系是对称的吗？</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>在非洲的班图语中，“ubuntu”的含义是“一个人只能通过其他人成为一个人”——我是人类因为我归属于他人。经过数十年的研究，我们了解到与社会断开联结和被他人孤立是终生影响生理健康和情绪健康的风险因素。无社会联结以及社会排斥和受伤体验所激活的疼痛通路相同（Eisenberger，2012）。我们的语言中这样说：我们的心疼痛或者破碎；我们的感情受伤；我们受尽折磨。久而久之，一个独处且孤独的人的自主神经系统会进入习惯性的适应性防御模式，无法再到达安全的生理状态。</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>我们生活在鼓励自主和独立的文化中，但是要记住，我们生来就处于联结中。</strong></p></blockquote><h3 id="章节：第一部分-总结"><a href="#章节：第一部分-总结" class="headerlink" title="章节：第一部分　总结"></a>章节：第一部分　总结</h3><blockquote><p>我们常常会沿着自主神经阶梯上下移动。在一天的生活中，我们会频繁经历这种移动。很多变化的人和联结组成了我们的生活，这个过程中也可能出现自主神经能量的混乱组合。我们的目标是灵活应对自主神经反应层级。</p></blockquote><h3 id="章节：第二部分-绘制神经系统映射地图"><a href="#章节：第二部分-绘制神经系统映射地图" class="headerlink" title="章节：第二部分　绘制神经系统映射地图"></a>章节：第二部分　绘制神经系统映射地图</h3><blockquote><p>好的制图师既是科学家也是艺术家。——欧文·约瑟夫斯·劳伊斯（Erwin Josephus Raisz）</p></blockquote><blockquote><p>人们在迷路的时候会使用地图找到回家的路，而在自主神经系统的映射地图中，“家”就是自主神经层级顶端腹侧迷走神经的安全状态。</p></blockquote><blockquote><p>地图也可以帮助来访者意识到自主神经系统的亲密，即二人共享的腹侧迷走神经调谐状态带来的甜蜜时刻。</p></blockquote><blockquote><p>绘制映射地图可以塑造关注自主神经觉知的习惯。基础的绘图过程包含三张地图：个人剖面地图（Personal Profile Map）、触发因素和闪光点地图（Triggers and Glimmers Map），以及调节资源地图（Regulating Resources Map）。</p></blockquote><blockquote><p>地图一，即个人剖面地图，是用来探索“我在哪里？”这个问题的基础地图。来访者可以通过这张地图确认他们在自主神经层级上的位置。这张地图为来访者建立了必要的基础技能以识别自主神经状态。基于此地图，来访者可以描述对应每种状态的身体、想法、感受以及行动标志。地图二，即触发因素和闪光点地图，帮助来访者回答“是什么将我带到了这里？”这个根本性的问题。触发因素是交感神经和背侧迷走神经活跃的诱发因素；闪光点是腹侧迷走神经点亮的时刻。能够识别它们是很重要的。治疗师在和创伤幸存者沟通的过程中可能会陷入关注失调的循环。由于人脑有内置的负性偏向，所以有必要让来访者注意到安全联结的时刻，否则他们会直接略过这些且无法获取那些自主调节的益处。</p></blockquote><blockquote><p>地图三，即调节资源地图，是序列中的最后一张地图，它解决的是“我如何找到实现腹侧迷走神经调节的方法？”这个问题。我们有个体调节和互相调节的潜力和需要，而调节资源地图可以用于识别两种调节的资源。来访者的生活经验会影响他们的自主神经系统。鉴于此，来访者会倾向于更加依赖其中一种调节方式。调节资源地图有助于我们注意个体资源和互动资源的出现与缺失，以及建立新的调节通路。</p></blockquote><blockquote><p>我的另一位同事将梯子的图像放平，通过“前后”而不是“上下”的说法来表达对层级的感知。</p></blockquote><h3 id="章节：第四章-个人剖面地图"><a href="#章节：第四章-个人剖面地图" class="headerlink" title="章节：第四章　个人剖面地图"></a>章节：第四章　个人剖面地图</h3><blockquote><p>值得注意的是，我在协助数百人创建地图的过程中观察到，在他们选择的颜色中，灰色或者黑色通常对应背侧迷走神经，红色通常对应交感神经，蓝色或者绿色则通常对应腹侧迷走神经。</p></blockquote><blockquote><p>与宠物的联结是另一种找到腹侧迷走神经安全状态的媒介。与动物之间有爱的联结可以引发腹侧迷走神经的反应。</p></blockquote><blockquote><p>在大自然中的体验也会带来生动的腹侧迷走神经状态。研究表明个体与自然的关系对健康有重要的影响（Nisbet, Zelenski&amp;Murphy，2011）。花时间身处自然环境中会缓解压力（这是基于被试的皮质醇水平得出的结论）并对心理健康产生积极影响（Ewert, Klaunig, Wang&amp;Chang，2016）。当关系成为失调的来源时，大自然可以提供找到腹侧迷走神经状态的路径。</p></blockquote><h3 id="章节：第五章-触发因素和闪光点地图"><a href="#章节：第五章-触发因素和闪光点地图" class="headerlink" title="章节：第五章　触发因素和闪光点地图"></a>章节：第五章　触发因素和闪光点地图</h3><blockquote><p>第二张地图工具是触发因素和闪光点地图，这张地图把注意力引向激活时刻和调节时刻。我们将激活交感神经和背侧迷走神经防御的危险信号识别为触发因素，将源于安全、成长和恢复这些腹侧迷走神经状态的安全信号视为闪光点。我们的生存取决于对有益和有害经历的准确识别。需要记住的一点是，单单移除危险信号并不足够，我们必须同时感受到安全信号。</p></blockquote><blockquote><p>闪光点腹侧迷走神经系统会引导我们对闪光点的体验。安全的神经觉会创造与自己、与他人、与环境在放松状态下建立联结的可能性，安全信号带来的闪光点通常可以在腹侧迷走神经激活的时刻感受到。闪光点可以帮助处于生存模式的神经系统平静下来，并帮助神经系统回到自主调节状态。科克等人的研究（Kok et al.，2013）发现，尽管对积极情绪的体验是短暂的，但是它可以建立持久的资源。把注意力引到这些时刻上可以将系统移向临界点，而多个时刻集合起来，它们就可能变得足够重要，进而导致自主神经系统的转变。</p></blockquote><blockquote><p>腹侧迷走神经对应的标题：被看到具体事件：商店的店员看着我微笑；同事问我今天过得怎么样。</p></blockquote><blockquote><p>触发因素和闪光点都是治疗过程中需要努力去发现的。基于优势的视角提醒我们，健康不仅是让问题不出现，也是让优势出现。我们过去通常将健康理解为疾病和障碍消除，但是我们现在越来越多地认识到，健康是超出这些的，它也包含积极的社会和情绪功能，两方面同样重要。在自主神经系统的视角下，多层迷走神经理论找到了生理和心理健康之间的联系，并明确了解决危险信号、识别安全信号以及为安全信号提供资源的必要性。</p></blockquote><p>现代人类需要这个步骤，显得有点可怜。要理解，要实践，否则会失去这样的能力，无法连接彼此，无法借助群体力量疗愈自己（正常的家庭、学校都应该能提供这样的支持）。相反，很多动物族群、部落、原住民不需要学习这些，这些是存在于天然的群体中的，不存在于封建、现代化后的群体中。</p><blockquote><p>随着时间推移，每种标志（频率、强度、持续时间、比例）的变化都可以用来衡量自主神经状态从敏感到适应的变化。</p></blockquote><h3 id="章节：第六章-调节资源地图"><a href="#章节：第六章-调节资源地图" class="headerlink" title="章节：第六章　调节资源地图"></a>章节：第六章　调节资源地图</h3><blockquote><p>在理想情况下，自我调节的能力应该建立在互动调节的基础上。宝宝在与妈妈之间调谐的互动调节中学着进行自我调节。这种自我调节的能力在儿童时期会持续发展，并受到与自主神经系统处于调节状态的他人之间的社会交往的支持。“如果能与一名可以提供支持，能共情、理解和尊重他人情绪的人一起，去体验一个人的感受，那么完全体验这些感受的能力就会大大强化（尤其是在这种感受令人紧张或痛苦的时候）。”（Fosha，2001）随着自我调节的能力提升，调节和恢复会伴随反应而来。当我们的神经系统可以参与互动调节和自我调节两种过程时，安全、灵活地引导日常生活体验就可能基于此而实现。</p></blockquote><blockquote><p>针对社会联结的研究发现，联结表现出向下的趋势，而隔绝和孤立表现出向上的趋势（Seppala, Rossomando&amp;Doty，2013）。如果没有可靠的人可以互动，我们就会转向自己的自我调节技能，进而失去互动调节的机会和通过与他人的联结获得自主神经健康的机会。当我们感到孤独的时候，我们也会感到不安全（Cacioppo&amp;Cacioppo，2014）。孤独会激活自主神经系统的生存系统。</p></blockquote><blockquote><p>通过社会参与系统，我们用眼睛、声音、面部和头部的移动来传递和接收安全信号并寻求和提供联结。当我们使用通信设备沟通时，语调、面部表情和肢体语言这些重要但非语言性的元素在传达的过程中通常会丢失。当我们更依赖线上对话沟通时，训练我们社会融入环路的机会就更少。雪莉·特克（Sherry Turkle）是麻省理工学院科技与自我创新中心的主管，她曾说，“面对面的交流是我们做的最体现人的本性、最人性化的事情”（2015）。</p></blockquote><blockquote><p>一些行为稍微改变一点儿就可以成为不同自主神经状态下的资源，运动就是一个例子。运动是人类天生就要进行的活动，也是人类生存的关键和调节的基础资源（Owen et al.，2010）。通过多层迷走神经的视角，我们了解到运动是交感神经激活的关键特征，是背侧迷走神经崩溃状态下缺失的元素，也是腹侧迷走神经联结状态固有的成分。作为转变背侧迷走神经非动员状态的资源，运动可以是小幅度的，甚至是刚好能被感受到的（想象中的而非实施的，这能够激活运动皮层）。个体在交感神经的状态下需要调整运动强度，在腹侧迷走神经的状态下可以品味运动。以走路或跑步作为例子，在背侧迷走神经状态下，走路可能是迈着小而慢的步子散步（或者在想象中迈步），在交感神经状态下是快速奔跑，在腹侧迷走神经状态下是让人精力充沛的、有助于恢复的散步或者徒步旅行。</p></blockquote><h3 id="章节：第三部分-引导神经系统"><a href="#章节：第三部分-引导神经系统" class="headerlink" title="章节：第三部分　引导神经系统"></a>章节：第三部分　引导神经系统</h3><p>我们必须自己走上这条路。——佛陀</p><h3 id="章节：第七章-慈悲的联结"><a href="#章节：第七章-慈悲的联结" class="headerlink" title="章节：第七章　慈悲的联结"></a>章节：第七章　慈悲的联结</h3><blockquote><p>帮助来访者通过艺术作品、音乐、运动和写作探索自主神经觉知的“艺术性”。</p></blockquote><blockquote><p>练习　艺术地图我发现自己可以用颜色和形状讲述一些故事，这些故事是我无法用任何其他方式、无法用语言表达的。——乔治娅·奥·吉弗（Georgia O’Keeffe）</p></blockquote><blockquote><p>创造艺术是一种个人的整合体验，即一种可以提升脑部的功能性联结、提高恢复能力的“心流”体验（Bolwerk, Mack-Andrick, Lang, Dörfler&amp;maihöfner，2014）。</p></blockquote><blockquote><p>帮助他们产生腹侧迷走神经状态下的好奇心。</p></blockquote><blockquote><p><strong>当来访者的地图完成之后，请他们将你带入创造过程，并告诉你地图的故事。</strong></p></blockquote><blockquote><p>邀请你的来访者找一个可以代表自己腹侧迷走神经状态的小物品并随身携带，用这个有形的物品提醒他们腹侧迷走神经状态是存在的，这是他们了解并且可以拥有的，尽管可能只存在片刻。</p></blockquote><blockquote><p>请你的来访者拍下他们的腹侧迷走神经对应的沙盘世界。这张照片可以帮助他们回忆起建造沙盘时的记忆，并唤醒腹侧迷走神经体验。</p></blockquote><blockquote><p>当来访者完成一部分写作时，邀请他们与你分享，然后与他们社交支持网络中的其他人分享。分享会将个人的写作行为变成一种共鸣和互惠的互动行为。</p></blockquote><blockquote><p><strong>书写一种状态聚焦一种状态可以让来访者对该状态有充分的了解。对失调状态而言，写作行为让来访者可以从旁白的角色审视对应的状态，描写对交感神经或者背侧迷走神经失调体验的反思可以支持他们安全地重新审视这段经验。在来访者写作的时候，他们可以对神经觉产生知觉，并思考什么词语能够准确地传达他们自主神经系统的体验。</strong></p></blockquote><p>自主的书写，用自己的此词句和自己的感受，而不是陈词滥调。</p><blockquote><p>对自主神经系统来说，音乐既是调节器也是活化剂。人对音乐的反应包括脑部与加工情绪的相关区域激活、荷尔蒙水平受到影响，这些反应似乎被深深嵌在神经系统中（Chanda&amp;Levitin，2013）。音乐可以传递代表安全的声音，也可以发出对生存的呼唤。社会参与系统涉及的肌肉（面孔、头部、中耳的肌肉）在听音乐和制作音乐的过程中都处于活跃状态（Porges，2010）。</p></blockquote><blockquote><p>我开始邀请来访者创建他们自己的播放列表并带到咨询中分享。我也开始让来访者对音乐进行选录，并开始与他们探索什么音乐节选片段可以激活每种自主神经状态。</p></blockquote><blockquote><p><strong>共享的听音乐体验是非常有力量的，列维京（Levitin，2016）提到，与他人一起听音乐带来的结果包括共情增加、信任提升以及社会联结。</strong></p></blockquote><p>Livehouse、演唱会！</p><blockquote><p>一个播放列表中的音乐可以侧重于腹侧迷走神经状态，其中的歌曲要能够引发在安全和社交范畴内的反应，包括平静、兴奋、激情、关怀、联结、玩耍、庆祝、愉悦、放松以及恢复。邀请来访者创建不同的播放列表为不同的腹侧迷走神经体验提供资源，并开始针对那些能引发腹侧迷走神经安全和联结体验的歌曲建立歌单。</p></blockquote><blockquote><p>另一个播放列表可以用来通过音乐重新感受那些失调的时刻。在这个过程中听歌的人、乐器和声音都处在共同的体验中。有越来越多的证据“表明享受音乐中的消极情绪会产生‘自相矛盾’的效果”（Hall, Schubert&amp;Wilson，2016）。来访者会陷入其中，甚至去品味那些交感神经和背侧迷走神经下的痛苦时刻。</p></blockquote><blockquote><p><strong>将动作映射的技能介绍给来访者，让他们首先联结单一状态并通过动作的形式表达，然后尝试通过关联不同的动作来实现状态之间的转变。动作可以用来帮助来访者了解被激活的状态，通过有意识地创建动作来诱发状态的转变，以及强调腹侧迷走神经的安全状态可以给闪光体验提供资源。腹侧迷走神经对应的动作通常是循环流动的，交感神经对应的动作通常是磕磕绊绊的、迅速的，而背侧迷走神经对应的动作通常是缓慢且吃力的。</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>治疗师经常告诉我，在复制来访者的动作时，他们可以用一种新的方法理解对方的自主神经体验。邀请你的来访者找到能代表自己某种自主神经状态的动作，然后复制他们的这些动作。</strong></p></blockquote><blockquote><p>通过交流和触碰，来访者可以将另一个人（你、他们的配偶、家庭成员或其他小组成员）“塑造”成他们选择的自主神经状态对应的形状。雕塑的过程会将雕塑者和扮演塑像的人带入共享的自主神经状态。</p></blockquote><h3 id="章节：第八章-安全地意识和注意的能力"><a href="#章节：第八章-安全地意识和注意的能力" class="headerlink" title="章节：第八章　安全地意识和注意的能力"></a>章节：第八章　安全地意识和注意的能力</h3><blockquote><p>保持注意。这是我们要做的无止境的正事。——玛丽·奥利弗（Mary Oliver）</p></blockquote><blockquote><p><strong>注意的能量是一种“亲密和体贴的关心”，以及一种“导致想要了解更多的普遍兴趣”（《韦氏词典》）。正如亲近是一种善意的举动，注意也根植于富有关怀的腹侧迷走神经状态。</strong></p></blockquote><blockquote><p>注意的“金发女孩指南” <strong>如果一个人不知道这三件事他将无法长寿：对自己来说什么过多，什么过少，什么刚刚好。——斯瓦希里谚语</strong></p></blockquote><h3 id="章节：第九章-建立安全的环境"><a href="#章节：第九章-建立安全的环境" class="headerlink" title="章节：第九章　建立安全的环境"></a>章节：第九章　建立安全的环境</h3><blockquote><p>如果这些被动通路没能接收足够的信号来激活对安全的神经觉，来访者就无法参与到治疗过程中，他们的自主神经系统就会被带离联结并聚焦于生存。调节神经觉的被动通路是治疗必须采取的第一步。</p></blockquote><blockquote><p><strong>人类有与自然联结的需要，就算只是从窗户望出去、看看自然景色，人也能够从中获益</strong>（Kahn, Severson&amp;Ruckert，2009）。</p></blockquote><blockquote><p><strong>我们偏爱的风景元素包括开阔空间中的树、水、动物和鸟类，以及一条吸引人走向远处的小径（Dutton，2010）。全世界的人都将这些元素视作一种美，这是一种跨文化的美的体验（Dutton，2010），也是人类普遍共享的腹侧迷走神经体验。</strong></p></blockquote><p>风花雪月。</p><blockquote><p>在生存需要之外，在演化过程中，我们人类可能还发展出了对水的偏好和敬意（White et al.，2010）。尼科尔斯（Nichols）和库斯托（Cousteau）在他们的书《蔚蓝心灵》（Blue Mind，2014）中提到，与水接触似乎可以减轻压力、提升幸福感。<strong>我们更偏爱有水的景色，并且与没有水的景色相比，有水的景色会带来更强烈的积极影响和恢复力</strong>（White et al.，2010）。需要注意的是，具有恢复作用的有可能是水的声音——听到的或者记忆中的波浪、河流、小溪的声音（White et al.，2010）。在治疗环境中满足人类对自然的需求可以传递有力的安全信号。</p></blockquote><h3 id="章节：第四部分-塑造神经系统"><a href="#章节：第四部分-塑造神经系统" class="headerlink" title="章节：第四部分　塑造神经系统"></a>章节：第四部分　塑造神经系统</h3><blockquote><p>自主神经系统是我们生活体验的核心。当我们说什么事情让自己的系统感到震惊或者被某个经历触动时，其实我们是在代表自己的自主神经反应发言。我们会与他人“所见略同”（see eye to eye），“洗耳恭听”（be all ears），“直面”某些事情（face up to something），“全力以赴”（put best foot forward），或者对某些事情“了如指掌”（put finger on）。我们会“铤而走险”（stick neck out），也会鼓励朋友“昂首抬头”（keep chin up）。我们会“裹足不前”（cold feet），也会“热血沸腾”（blood boil）。这些修辞都描述了我们的自主神经体验。</p></blockquote><h3 id="章节：第十章-作为关系系统的自主神经系统"><a href="#章节：第十章-作为关系系统的自主神经系统" class="headerlink" title="章节：第十章　作为关系系统的自主神经系统"></a>章节：第十章　作为关系系统的自主神经系统</h3><blockquote><p>自主神经系统创建了一个安全的平台服务于这些必要的联结。为了实现这一目标，一个人的神经系统需要与另一个人的神经系统反复沟通，形成反馈的闭环。</p></blockquote><p>成人之前应该不断练习的事情，被现代教育体系耽误了。</p><blockquote><p><strong>联结模式可以归为八个广义的类别，即日常活动（daily activities）、沟通（communication）、工作（work）、玩耍（play）、运动（movement）、身体亲密（physical intimacy）、亲密（intimacy）和精神性（spirituality）。</strong></p></blockquote><h3 id="章节：第十一章-通过呼吸和声音调节自主神经系统"><a href="#章节：第十一章-通过呼吸和声音调节自主神经系统" class="headerlink" title="章节：第十一章　通过呼吸和声音调节自主神经系统"></a>章节：第十一章　通过呼吸和声音调节自主神经系统</h3><blockquote><p>通常来说，更慢地吸气、延长呼气以及进行阻力呼吸（resistance breathing）会提升副交感神经的活动。让吸气和呼气的节奏匹配可以维持自主神经平衡，但是快速、不规律的呼吸以及剧烈的吸气呼气都会提升交感神经的活动。</p></blockquote><blockquote><p>阻力呼吸通过喉部和声门轻微的收缩来增加呼气的阻力。在呼气的时候减少气流会带来迷走神经活动的增强（Mason et al.，2013）。喉呼吸法（Ujjayi breath），或者说大海呼吸法（ocean breath），也是一种常见的阻力呼吸训练形式。这种呼吸方式在一些情况下会自然而然发生，比如小孩子玩积木时，儿童做数学题时，以及成年人在压力下付出努力时（Brown&amp;Gerbarg，2005）。花一点儿时间想象自己努力想要解决什么问题，并听一听自己的呼吸，你可能会听到喉咙的后方发出的声音。阻力呼吸会带来平静、警觉以及专注的感受。</p></blockquote><blockquote><p><strong>膈肌（diaphragm）在吸气的时候会向下收缩给肺部留出更多的空间，在呼气的时候会向上放松帮助肺部排出气体。在每个呼吸周期中，膈肌都会从“盘子”的形状变成“圆顶”的形状。你可以交叠双手形成一个圆顶的形状来表现这个过程。吸气时展开双肘、放平双手形成盘子的形状，呼气时放低双肘并将手恢复到圆顶的形状，持续这样几个表示呼吸的周期以感受这种节奏。</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>吸气的时候数四个数，呼气的时候也数四个数。在能力提升之后提高这个数字。这一训练结合了缓慢呼吸和平衡呼吸给迷走神经带来的益处。</strong></p></blockquote><blockquote><p>吹泡泡：要想成功地吹出一连串泡泡需要深吸气以及长而缓慢地呼气，来访者可以与他人一起吹泡泡来增加乐趣。</p></blockquote><blockquote><p>吹奏乐器可以增强迷走神经张力。卡祖笛不贵并且使用起来简单有趣！</p></blockquote><blockquote><p><strong>回看我们的演化史，在下颌骨首次形成双关节结构的时候，组成哺乳动物耳朵的三块骨头（鸟类和爬行动物只有一块）脱离了下颌骨（Anthwal, Joshi&amp;Tucker，2013）。因此，哺乳动物现在可以听见新的声音。重要的是，人类声音的频率是经过演化的中耳能够接收的（Porges，2011a）。</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>我们更倾向于使用电子邮件和短信，但交谈也是很重要的，请记住这一点。我们中的大多数人在一天中有持续的内部语言（inner speech）体验，它包含丰富的听觉内容（Scott, Yeung, Gick&amp;Werker，2013），而我们出声自言自语并非不常见。与自己交谈可以训练说话涉及的脑神经，让我们了解自己声音的听觉特性，并可以尝试不同的音高和韵律。</strong></p></blockquote><blockquote><p>和来访者建立一个能让他们腹侧迷走神经能量活跃的词语清单。这些词语能成为来访者可以在咨询之外使用的资源，帮助他们要么回到腹侧迷走神经状态，要么对当下的腹侧迷走神经状态形成积极评价。</p></blockquote><blockquote><p>声音会传递大量的信息。声音爆发（vocal bursts）是常见的声音现象，它作为语言表达的一部分可以让人在不说出词语的情况下传递情绪。不随意的呻吟和叹气以及随意的表达比如“啊”（ahh）、“嗯”（mmm）、“哦”（ohh）和“哼”（humph）都是声音爆发的例子。研究表明，当听到声音爆发的时候，聆听的人可以非常准确地抓取其中包含的说话人的情绪（Schröder，2003；Simon-Thomas, Keltner, Sauter, Sinicropi-Yao&amp;Abramson，2009）。另外，声音爆发传递的意义可以被跨语言（Belyk&amp;Brown，2016）、跨种族（Belyk&amp;Brown，2016）理解。</p></blockquote><blockquote><p>邀请来访者将哼歌当作一种自主神经练习，通常会带来微笑和积极的反应。</p></blockquote><blockquote><p>对很多人来说，唱歌是一种更具挑战性的体验。唱歌是一种引导呼吸的方式，可以训练喉部、肺部、心脏以及面部肌肉。唱歌需要来访者控制呼吸和改变姿势，这些都会调节腹侧迷走神经系统。在群体中唱歌可以增加互惠体验。当群体成员一起唱歌时，他们同步的呼吸可以提升心率变异性，而后者是迷走神经张力的标志（Vickhoffet al.，2013）。</p></blockquote><p>社会的压力让很多人不敢哼唱，但这本应是生命的本能。</p><h3 id="章节：第十二章-通过身体调节自主神经系统"><a href="#章节：第十二章-通过身体调节自主神经系统" class="headerlink" title="章节：第十二章　通过身体调节自主神经系统"></a>章节：第十二章　通过身体调节自主神经系统</h3><blockquote><p><strong>伊奇（Doidge）在提到费登奎斯（Feldenkrais）时曾说：“触觉对他来说总是很重要，因为他相信当自己的神经系统与他人的神经系统联结时，它们会形成一个系统，‘一个新的实体……一个新的对象’。”（Doidge，2015）</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>有意识地改变姿势会影响自主神经状态，变换姿势伴随迷走神经刹车的放松，这会带来激活感，随后迷走神经刹车重新启动会带来平静感（Porges&amp;Carter，2017）。改变姿势（包括躺下、坐着、站着、转向、摇晃、前倾）会改变自主神经张力。</strong></p></blockquote><p>是的，任何姿势，都有其内在张力，导致身体和神经达到平衡，状态也会相应改变。</p><blockquote><p>探索边界靠近的动作以及接纳性的手势可以促使对他人的积极态度建立起来（Fuchs&amp;Koch，2014）。基于自主神经系统的视角，我们可能会将这种积极态度视为腹侧迷走神经对联结的开放性受到激活的结果。平稳过渡的移动可以促使对环境的接纳性提高（Fuchs&amp;Koch，2014），这也与腹侧迷走神经反应相符。垂头弯腰坐着的人会记住更多消极事件，而坐直的人会记住更多积极事件（Fuchs&amp;Koch，2014），或许这种差异出现是因为自主神经张力的差异。基于自主神经系统的视角，移动被禁止通常会带来交感神经或者背侧迷走神经的激活，同时会破坏情绪的体验和加工（Fuchs&amp;Koch，2014）。</p></blockquote><h3 id="章节：第十三章-基于脑的迷走神经调节"><a href="#章节：第十三章-基于脑的迷走神经调节" class="headerlink" title="章节：第十三章　基于脑的迷走神经调节"></a>章节：第十三章　基于脑的迷走神经调节</h3><blockquote><p>想象一条繁忙的高速路，有四条车道向北，有一条车道向南。这就是迷走神经工作的方式：四条感觉信息通路将信息从身体传输到脑，一条运动反应通路将信息从脑传输到身体（Schwarz，2018）。迷走神经纤维80%都是传入神经（从身体到脑），它们形成了一条“自下而上”的信息通路；其余20%是传出神经（从脑到身体），从大脑皮层发出，到社会参与系统的核心结束。这些通路创建了自上而下调节的机会，通过这些调节我们可以使用神经练习来提升迷走神经张力。</p></blockquote><blockquote><p>品味指让过去的某个积极时刻变得鲜活，并有意地欣赏这段经历中的单个元素，使它的积极影响产生并放大的活动。瑞克·汉森（Rick Hanson，2009）提出的“接受美好”（Taking in the Good）训练就是很好的例子。基于自主神经系统的视角，品味可以赋予腹侧迷走神经系统能量，品味体验是品味过程（将积极事件转化为积极感受的一系列行为）和品味信念（个体对自己享受积极体验能力的知觉）的结果（Bryant, Chadwick&amp;Kluwe，2011）。</p></blockquote><p>金色童年的必要，不言而喻。</p><blockquote><p>品味与调节情绪相关（Speer, Bhanji&amp;Delgado，2014）。我们会自然而然地回忆过去，从前的经历会将我们拉回幸福的时刻。有意地让积极的记忆变得鲜活是一种积极主动地维持和深化腹侧迷走神经状态的方法。记起积极的自传体记忆帮助人们管理消极影响（Carl et al.as cited in Speer et al.，2014）。</p></blockquote><blockquote><p><strong>布赖恩特（Bryant）和韦罗夫（Veroff）指出了几种可以提升和延长品味体验的方法（as cited in Jose, Lim&amp;Bryant，2012）。在通过多层迷走神经的视角进行审视时，有两种策略被认为可以提升品味的价值，它们尤其有意义。一种策略是通过语言与他人分享体验，这会增加互惠性；另一种策略是专注地体验身体感受，聚焦于腹侧迷走神经体验和社会参与系统中的信息。对那些只能偶尔体验到积极日常体验的人来说，品味这些时刻能够帮助他们感受这些闪光点。那些持续使用品味功能的人，即使在缺少积极生活事件的时候，也可能维持积极的心境（Jose et al.，2012）。</strong></p></blockquote><p>交谈。冥想。</p><blockquote><p>对很多来访者而言，品味状态是起始点，它造成的神经挑战的数量恰好是成功地体验品味这种活动所需的。通过这种方式，品味可以把状态从故事中分离出来，让来访者可以留意和命名，并简单地把自主神经状态当作生理状态对待。当来访者开始能够品味状态，品味体验就会带来画面、感受和想法，而这些会带来腹侧迷走神经主导的时刻，并提高来访者对生理系统和心理系统联结方式的理解。</p></blockquote><blockquote><p>练习　三种新方法在腹侧迷走神经状态下，好奇心会让我们通过反射性的自下而上过程去探索、参与活动，并构建意义。我们也可以通过自上而下的好奇心来有意识地探索新的挑战性事件（Kashdan, Sherma, Yarbro&amp;Funder，2013）。我们在相信自己可以接触新信息、探索新信息时，就会产生好奇心（Kashdan et al.，2013）。基于自主神经系统的视角，当神经觉为安全时我们可能会变得好奇。</p></blockquote><blockquote><p>在做出判断和预测时，“三”是重要的数字（Carlson&amp;Shu，2007）。“三原则”（rule of three）指出，在感知新出现的模式时，第三个重复的事件会成为关键点（Carlson&amp;Shu，2007）。</p></blockquote><blockquote><p>练习　连续体活着，还是死去。——威廉·莎士比亚我们有类别（category）和连续体（continuum）两种思维方式。使用类别的思维时，我们会把人和事都放在两个完全相反的类别中，这会塑造我们如何感知自身的感受、如何融入他人（Satpute et al.，2016）。相反，使用连续体的思维时，我们会将注意力引到微妙变化上，并带来一种反应逐渐变化可以实现的感觉（Master, Markman&amp;Dweck，2012）。创伤通常会造成基于类别思维的、“全或无”的思考方式，没有中间地带。</p></blockquote><h3 id="章节：第十四章-交织的状态"><a href="#章节：第十四章-交织的状态" class="headerlink" title="章节：第十四章　交织的状态"></a>章节：第十四章　交织的状态</h3><blockquote><p><strong>那些被剥夺了玩耍机会的孩子心理韧性更差，在人际关系中面对的困难更多，并且更难以调节自主神经系统和情绪（Milteer&amp;Ginsberg，2012）。</strong></p></blockquote><blockquote><p>练习　探索玩耍的历史美国玩乐协会 <a href="http://www.nifplay.org/">www.nifplay.org</a> 界定了七种玩耍的模式。尽管每种玩耍的模式都可以通过互惠的、同步的方式来实现，但是调谐玩耍和社会或者互动玩耍一定是互动性的，因而它们能够创建多层迷走神经的玩耍体验。这七种玩耍模式包括：●调谐玩耍（在婴儿与母亲的相互注视中产生的第一种玩耍模式，它产生注视共鸣的持续体验）；●身体和动作玩耍（在运动中玩耍）；●物体玩耍（操纵物体的早期体验，通常是青少年或者成年人使用科技的体验）；●社会或者互动玩耍（需要两个人或者更多人参与的玩耍，涉及社会参与系统）；●假装游戏或者想象的玩耍（建立对故事和地方的不同感知）；●讲述故事或者叙述玩耍（聆听和讲述个体的故事）；●创造性或者幻想玩耍（超越普通的现实；使用想象来塑造和重塑想法）。</p></blockquote><blockquote><p>我们的生存需要相互依赖。我们需要能够解除防御并进入共享的安全非动员体验，这首先是为了满足我们早期的养育需求，其次是为了维持亲密联结时刻的持续存在。</p></blockquote><blockquote><p><strong>不伴随害怕的非动员状态会以很多形式出现。能够与人安静地坐在一起而不需要用语言填满空白，就是静止的安全感的标准。拥有自我反省的能力需要个体转向内部并且变得安静。</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>敬畏会带来令人惊叹的感受，它处于“快乐的上层，害怕的边界”（Keltner&amp;Haidt，2003）。敬畏让我们感觉到自己的渺小，同时感到与比自己宏大得多的事情建立了联结。这种联结感会引导我们产生分享和关怀的意愿（Piff，Dietze, Feinberg, Stancato&amp;Keltner，2015）。敬畏不是通过一些物质的事情或者社会联结来丰富我们，而是通过信息充足的体验，比如那些在自然中、美术中和音乐中获得的体验来丰富我们（Shiota, Keltner，&amp;Mossman，2009）。我们会敬畏山峰、暴风雨、海洋、波浪的起伏，以及自然界的运转（Keltner&amp;Haidt，2003）。</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>敬畏会挑战我们平常的思考方式。在某一刻，我们超越自身和自己在世界上寻常的存在。大多数敬畏的体验都不是社会参与的体验而是独处的体验，并且它促成的片刻的静止似乎能让时间慢下来（Rudd, Vohs&amp;Aaker，2012）。敬畏体验的后效是，它会将人们带入一种好奇状态，即一种倾向于与他人联结和调节的状态。</strong></p></blockquote><p>分辨清楚了敬畏和尊敬。尊敬忽然就显得无足轻重了。</p><blockquote><p><strong>我的日常敬畏训练是每天早上去户外，站在星空下，感受某种大到无法用语言形容的东西，然后寻找北斗星，想象它将丰饶倾泻在世界上。</strong></p></blockquote><p>原始人的生活。</p><blockquote><p>敬畏既存在于不寻常的时刻，也存在于日常体验中。体验小的敬畏时刻的机会遍布在我们周围，但是敬畏在我们的生活中经常缺失。由于敬畏通常是一种在独处时发生的体验，那些预期中没有社会支持的来访者可以与敬畏的体验资源建立联结。</p></blockquote><p>这些都是原住民的日常。</p><blockquote><p>支持来访者在日常生活中寻找敬畏体验并进行个人日常敬畏训练。●确立目标，每天寻找一个引发敬畏的时刻。●与自然世界联结，在自然的运行模式中寻找引发敬畏的瞬间。这可以通过置身于自然中或者观看自然世界的图片进行。●练习站在户外，体验自己身为一名渺小人类与这颗广袤星球联结在一起的感觉。●尝试找到能到可靠地带来惊叹、惊讶和崇敬感的音乐作品。●我们会被拉回曾体验到敬畏的地方，所以记录敬畏日志是记住那些地方的一种方式。你在日常生活中可以经常去，并给你带来日常敬畏体验的地方是哪里？能让你体验到特别的敬畏感的地方是哪里？</p></blockquote><blockquote><p>海特（Haidt）将敬仰描述为“当人们看到出乎意料的人性的体贴、善良、勇气或者关怀的行为时，体验到的温暖、振奋人心的感受，它让一个人想要去帮助他人并变成更好的自己”（Keltner&amp;Haidt，2003）。<strong>由于敬仰重在社交属性，它能够让人向世界发出一连串的善意，同时善意的见证者会变成善意的践行者（Haidt，2000）。从自主神经系统的视角来看，敬仰的体验会激活交感神经环路和腹侧迷走神经环路（Piper, Saslow&amp;Saturn，2015），并且通常被感知为身上起鸡皮疙瘩、眼中含泪、胸中有暖意（Algoe&amp;Haidt，2009）。</strong></p></blockquote><p>想起B太和老王。心里暖流，还有鸡皮疙瘩。</p><blockquote><p>聆听关于善行的故事和观看关于利他主义的视频都可以带来敬仰体验。</p></blockquote><blockquote><p>来访者的生活可以因为玩耍、静止、敬畏和敬仰的体验丰富起来。对很多来访者而言，单个或多个这些重要体验对他们的神经系统来说是过大的挑战，因此，他们的日常生活中会缺失这些能够带来滋养的联结。</p></blockquote><h3 id="章节：结语"><a href="#章节：结语" class="headerlink" title="章节：结语"></a>章节：结语</h3><blockquote><p>建立一种共享的语言不仅花费时间，还需要我们有这样做的意愿（Thomas&amp;McDonagh，2013）。做出在治疗训练中引入自主神经系统基本原理的决定，需要我们有意愿去流畅地使用多层迷走神经理论的语言，以及承诺将它教给来访者。要实现“从内到外的学习”，你可以首先自己尝试这本书中的训练，然后将这些工作带入临床实践。</p></blockquote><blockquote><p>一个关于“慈心冥想”（Loving Kindness Meditation）的有趣研究表明，在冥想过程中，不仅进行冥想的人的自主神经状态会发生变化，而且在房间中的另一个人虽然意识不到自己被传递了四个慈爱的想法，但是仍然会表现出朝向副交感神经系统调节状态的转变，并报告幸福感提升（Shaltout, Tooze, Rosenberger&amp;Kemper，2012）。背侧迷走神经的能量有能力去创造有力的涟漪效应。</p></blockquote><blockquote><p>我通过彩色方块的序列引导她，之后拉莫娜找到语言来向我讲述发生的一系列的事件，以及在某一个时间点在她的身体内部发生了什么。这让我第一次能够与她在已经发生的事件中共处。在这之前，该事件对她来说都是无法描述，并且令人感到恐惧和孤独的经历。</p></blockquote><blockquote><p><strong>问我有什么进步？我开始成为自己的朋友。——希卡托（Hecato）</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>基于自主神经系统的工作不会挑战她的故事。在多层迷走神经的视角下，我们会采取另一条路径。她学习将自己的自主神经反应从关于自己的故事中分离出来。她会练习一些技能，包括注意、命名以及理解自己的反应。她学习将自己描述的“走极端”视作一种适应性生存反应，而不是基本的人格缺陷。她发现，一次又一次走极端根本没有什么值得羞耻的。失去了这层羞耻后，她意识到，为了生存下来，这些反应曾迫切地被需要。她还认识到，她现在的谋生手段让她的生活变得难以招架。</strong></p></blockquote><p>我的故事，我的剧本。</p><blockquote><p>她开始体验安全的可能性以及新故事的脆弱开始。她发现，她的混乱时刻变得更加不那么令人生畏，更加容易接受了。她还发现，将生活事件视作自主神经状态转变的普遍经验，与将其视作她在本质上具有缺陷的象征，这二者是非常不同的。</p></blockquote><h3 id="章节：附录一-自主神经冥想"><a href="#章节：附录一-自主神经冥想" class="headerlink" title="章节：附录一　自主神经冥想"></a>章节：附录一　自主神经冥想</h3><blockquote><p><strong>闭上眼睛或者让目光柔和下来，找到体内腹侧迷走神经能量出现的位置。它可能是心脏、胸部、面部、眼睛后方，或者系统中某一个独特的地方。感受你的善良能量诞生的地方。在这个位置停留片刻。当腹侧迷走神经能量在体内流动时加入其中。你可能感受到一股暖流扩散开。也许你会感觉心脏正在扩展，或者感觉胸部被填满。你可能感受到眼睛刺痛，或者喉咙发紧。花一点儿时间了解自己在腹侧迷走神经能量流动时的个人体验，并停下来品味这种状态。现在想象积极地把这一能量用来治愈，感受这种状态带来的关心和关怀另一个人或者另一个人的自主神经系统的能力。把你用这一状态来主动地影响世界的方式视觉化。你可以把所爱之人纳入腹侧迷走神经的能量之流以减轻他们的痛苦。</strong></p></blockquote><h3 id="章节：附录二-工作表"><a href="#章节：附录二-工作表" class="headerlink" title="章节：附录二　工作表"></a>章节：附录二　工作表</h3><blockquote><p>调节资源地图示例</p></blockquote><p>工作表另行整理。</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241226 Arlmy 创建</li><li>20241231 Arlmy 整理、发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/">笔记</category>
      
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/Note/Note_DebDana_ThePolyvagalTheoryInTherapy/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>摘：《阅读不息》</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/Note/Note_BanBenLongYi_YueDuBuXi/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/Note/Note_BanBenLongYi_YueDuBuXi/</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 15:38:46 GMT</pubDate>
      
      <description>「坂本龙一的分享」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>充值豆瓣阅读发现有电子版，篇幅不长，但却没有读得很快。小津安二郎、夏目漱石、德里达、约翰·凯奇等其实蛮熟悉了，但还是透过坂本龙一的表达发现了遗漏的信息。还记住了李禹焕、工藤进、九鬼周造、恩德等人，对他们的作品产生了浓厚的兴趣。</p><p>阅读果然是极度私人的事情，能串联起很多自己近期既有的思考，所以读得很开心，透过思考看到的可能性越来越多，就是没有停止阅读带给我最大的收益了。</p><h3 id="章节：推荐序：万物的声音"><a href="#章节：推荐序：万物的声音" class="headerlink" title="章节：推荐序：万物的声音"></a>章节：推荐序：万物的声音</h3><blockquote><p>被旅日学者费诺罗萨触动，后者发现“欧洲的语言失去了与自然之间原有的生动联系……在中国古代人创造的汉字中，这种联系仍然存在：与字母不同，汉字本身就包含了动态且富有诗意的绘画属性”。</p></blockquote><p>（尼采对现代性的批判。）</p><blockquote><p>他甚至在人类学家詹姆斯·斯科特的书中发现了自己一直以来的信念，“在人类的发明中，国家是最糟糕的一项发明，而人类最早的环境破坏行为就是进行覆盖广阔土地面积的单一作物种植。国家掠夺了人民通过莫大的劳动创造出来的财富”……</p></blockquote><p>（与《主权个人》观点一致。）</p><h3 id="章节：Robert-Bresson-罗伯特·布列松"><a href="#章节：Robert-Bresson-罗伯特·布列松" class="headerlink" title="章节：Robert Bresson 罗伯特·布列松"></a>章节：Robert Bresson 罗伯特·布列松</h3><blockquote><p>布列松的作品通常抱持着极其悲观的视角，对人性充满了怀疑，总是结束于残酷和绝望之中。他的电影大多令人痛苦，所以我有很长一段时间都没有再看。但是他的著作《电影书写札记》记录了许多精彩的话语，将近20年来，我时常翻阅。</p></blockquote><h3 id="章节：Soseki-Natsume-夏目漱石"><a href="#章节：Soseki-Natsume-夏目漱石" class="headerlink" title="章节：Soseki Natsume 夏目漱石"></a>章节：Soseki Natsume 夏目漱石</h3><blockquote><p>那时我读漱石的作品不仅是单纯地欣赏小说，更像在阅读一种思想，可能也因为我深受吉本隆明的影响。但是现在，我希望像欣赏山水画那样去对待漱石的作品。</p></blockquote><blockquote><p>如柏拉图所说，真实存在的理念世界不可见，我们只能看到它的影子。不仅如此，人类总是迫不及待地想用语言表达一切，并且只用逻辑思维的方式思考。遗憾的是，人类就是这样的生物。但哲学家柏格森和只关注昆虫的拉封丹都意识到了这一点，我认为塔可夫斯基也注意到了这些。<strong>他们意识到这个世界的真实状况并非由线性时间轴所串联，它更像是一个梦。</strong>我认为漱石也知道这一点。</p></blockquote><h3 id="章节：Jacques-Derrida-雅克·德里达"><a href="#章节：Jacques-Derrida-雅克·德里达" class="headerlink" title="章节：Jacques Derrida 雅克·德里达"></a>章节：Jacques Derrida 雅克·德里达</h3><blockquote><p>法律一旦制定，国民就必须遵守，不遵守就会受到惩罚。这两个故事中的人物都被他们自己无法理解的法律体系所审判、抹杀。</p></blockquote><blockquote><p>让我把这两个故事和德里达联系起来的，是瓦尔特·本雅明的《暴力批判》。这是我从20世纪70年代开始就十分珍视的一篇只有30页左右的简短论文，但因为它极其晦涩，40多年来我都无法完全理解。有段时间，我下定决心要彻底理解它而又反复研读。制定法律的力量是什么？根据法律进行执行的力量又是什么？最后，我认为这些力量就是暴力。通常我们并不认为暴力制定了法律，但实际立法确是基于暴力，而执行法律当然也是基于暴力。本雅明在这篇论文中论述了两种暴力的存在。我之所以在几十年后重新下定决心读这篇文章，是因为当代社会已经进入了暴力的世界——也许就是从2001年的恐怖袭击开始的。不，就本质而言，人类历史可以说就是暴力的连锁。</p></blockquote><blockquote><p>为了更深入地理解国家、法律及其所基于的力量之间的关系，我开始阅读德里达的《法律的力量》一书。可以说，它就是《暴力批判》的参考书。我认为德里达在质疑国家这种形态、国家这种制度本身，以及国家奉为权威的法律中的暴力性。</p></blockquote><blockquote><p>但当必须直面当今残酷和充满暴力的世界时，通过本雅明，我发现德里达的书其实非常容易理解。</p></blockquote><blockquote><p>我认为德里达的“解构主义”实际上就是“革命”。人们开始对日常生活中普遍存在的权威和歧视更加敏感，并质疑。在这样的时代里，德里达的书写尤为振聋发聩。</p></blockquote><h3 id="章节：Yasujiro-Ozu-小津安二郎"><a href="#章节：Yasujiro-Ozu-小津安二郎" class="headerlink" title="章节：Yasujiro Ozu 小津安二郎"></a>章节：Yasujiro Ozu 小津安二郎</h3><blockquote><p><strong>小津说：“我是开豆腐店的，我只做豆腐。”意思是他没有什么要说的，也不想进行社会批判，只是在拍电影。然而，他却一直在描绘家庭的崩溃——这是二战后的日本的象征性景象。他并不言说这景象是悲哀的，也没有流泪，只是带着一种寂然接受的态度，平静地继续刻画下去。所以小津的电影没有说教的味道，有的只是接受现实。</strong></p></blockquote><blockquote><p>在小津的电影中，人们分离、死去，但仍然默默地接受着这些事实，日常生活继续。我们能隐隐听到隔壁传来孩子练琴的声音，风铃声响起，邻居在打招呼——这是战后日本人生活的声音风景。这是一个富有禅意、达观、寂然的世界，而小津位于镰仓的墓碑上，刻着一个“无”字。</p></blockquote><h3 id="章节：Badashanren-八大山人"><a href="#章节：Badashanren-八大山人" class="headerlink" title="章节：Bādàshānrén 八大山人"></a>章节：Bādàshānrén 八大山人</h3><blockquote><p>八大山人吸引我的是其画作中极致的抽象性。大胆的留白和空间、细腻的线条、有限的色彩——<strong>八大山人的画为我此刻的音乐创作提供了巨大的灵感。不是填满留白，而是充分地利用空间，抑或是间隙与沉默。</strong>如音色变化般的墨色浓淡，树枝、树叶的形态，及至绝非凭借几何学的计算所能够得出的笔触，都让我对他作品的抽象性感到大开眼界。</p></blockquote><p>（想起凯奇的4’33”）</p><blockquote><p>我有些向往山人的生活。住在破旧的寺院中，生活贫困，对穿着不拘小节，喜欢喝酒，是像武侠电影中的道士那样的存在。他经历了严酷的人生，一直保持着坚定的意志，为了达到极致的境界而竭尽全力。我不想轻率地使用像“共鸣”这样的词，但我真的非常希望自己也能保持那种不屈的信念。</p></blockquote><h3 id="章节：Lee-Ufan-李禹焕"><a href="#章节：Lee-Ufan-李禹焕" class="headerlink" title="章节：Lee Ufan 李禹焕"></a>章节：Lee Ufan 李禹焕</h3><blockquote><p><strong>在音乐领域，欧洲的艺术家长期以来一直在封闭的时间之内安排音色和音符，目标是创造具有稳固结构的乐曲。引入不可计算的“偏差”或无声的“余白”是欧洲音乐没有的概念。即使到了现在，仍有许多人试图用音符填满声音空间的每一个缝隙。无论是流行音乐还是摇滚乐都一样，这样的音乐没有“余白”。</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>自然总会对人类的傲慢和暴行施以报复。我想我的身体就是于我而言最亲近的自然；也就是说，身体也是“余白”。</strong></p></blockquote><p>（不如说，这种“浪费”也即对余白的找寻。小便池对无缝隙和来自外部的摧毁，也是早已被大众无视之物的再现。）</p><blockquote><p>李禹焕：1936年出生于韩国。他致力于使用自然材料和人造物品等“物品”创作艺术作品，是现代艺术流派“物派”的中心人物。他活跃于日本国内外，在包括古根海姆美术馆、凡尔赛宫花园等地举办过个展。</p></blockquote><h3 id="章节：Shuzo-Kuki-九鬼周造"><a href="#章节：Shuzo-Kuki-九鬼周造" class="headerlink" title="章节：Shuzo Kuki 九鬼周造"></a>章节：Shuzo Kuki 九鬼周造</h3><blockquote><p>音乐是只能在时间中存在的“时间艺术”。为了寻找思考这个“时间”的线索，我开始阅读海德格尔的《存在与时间》。接下来，作为这本难解著作的参考书，我又邂逅了受海德格尔影响的哲学家九鬼周造的书。<strong>九鬼在德国师从海德格尔后，又在法国受教于柏格森，这些经历在日本人里实属罕见。</strong>我在思考关于这两位哲学家的问题时，会去参考九鬼的著作。</p></blockquote><blockquote><p>九鬼的处女作竟是在返回日本之前用法语写就，并在异乡法国出版的《时间论及其他两篇》。九鬼和柏格森一样，是一位终生执着于“时间”的哲学家。</p></blockquote><h3 id="章节：Ernest-Francisco-Fenollosa-欧内斯特·费诺罗萨"><a href="#章节：Ernest-Francisco-Fenollosa-欧内斯特·费诺罗萨" class="headerlink" title="章节：Ernest Francisco Fenollosa 欧内斯特·费诺罗萨"></a>章节：Ernest Francisco Fenollosa 欧内斯特·费诺罗萨</h3><blockquote><p>在我的书架上，有不少我多年都只看着书脊，但某天突然开始阅读的书。费诺罗萨的《作为诗的媒介的汉字考》就是这样一本书。这是一篇不到50页的小论文，探讨了中国诗歌、日本汉诗、汉字文字系统的本质，即使现在阅读，仍然充满启示，我认为作者的洞察中蕴含着巨大的创造潜力。</p></blockquote><blockquote><p>这本书在费诺罗萨死后，以手稿的形式由费诺罗萨夫人传给了诗人埃兹拉·庞德，随后对创作了20世纪代表性现代诗《荒原》的作者T. S. 艾略特、威廉·巴特勒·叶芝、詹姆斯·乔伊斯及二战后的垮掉派等产生了巨大的影响。也就是说，如果没有费诺罗萨对汉字的这番考察，现代诗可能会有很大的变化。</p></blockquote><h3 id="章节：Shinichi-Fukuoka-福冈伸一"><a href="#章节：Shinichi-Fukuoka-福冈伸一" class="headerlink" title="章节：Shinichi Fukuoka 福冈伸一"></a>章节：Shinichi Fukuoka 福冈伸一</h3><blockquote><p>如果生命是像旋涡一样，是一种具有流动性的动态系统的话，那么它应该与那些顽固不变、铜墙铁壁、将内外部甚至部件之间都进行清晰划分的机械有着极大的不同。</p></blockquote><h3 id="章节：Toru-Takemitsu-武满彻"><a href="#章节：Toru-Takemitsu-武满彻" class="headerlink" title="章节：Toru Takemitsu 武满彻"></a>章节：Toru Takemitsu 武满彻</h3><blockquote><p><strong>日本传统音乐追求的终极目标，是用一个音来表达一切。一弹琵琶，一吹尺八，世间万物都在其中。而最高境界就是无我，也就是不吹奏的境地。</strong>尺八的理想音色，是风吹动竹林中枯朽竹子时产生的声音。这难道不正是自然弹奏出的声音吗？然而<strong>换一个角度来看，我们的周围一直围绕着自然的声音，只要侧耳倾听，就能听见。</strong></p></blockquote><blockquote><p>武满先生在其著作《音，足以与沉默抗衡及其他》中写道：“首先，我想要丢掉‘想要构建音乐’这个观念。”<strong>“我想要停止那种像搭积木一样堆砌音乐的创作手法。”</strong>我想这不是是否使用日本传统乐器的问题，而是他受到了从西洋严苛的段落结构中脱离出来的日本及亚洲音乐的启发，早就开始了将其融入自己的音乐创作的探索。</p></blockquote><blockquote><p>武满先生试图将具体音、日常音、自然音融入音乐，并不仅仅是将它们作为传统音乐的一个素材，而是通过融入这些声响力图创造出一种全新的、从未存在过的音乐形式。</p></blockquote><p>（4’33”）</p><h3 id="章节：Nikolai-A-Nevsky-尼古拉·A-涅夫斯基"><a href="#章节：Nikolai-A-Nevsky-尼古拉·A-涅夫斯基" class="headerlink" title="章节：Nikolai A. Nevsky 尼古拉·A. 涅夫斯基"></a>章节：Nikolai A. Nevsky 尼古拉·A. 涅夫斯基</h3><blockquote><p>他亲自前往东北、北海道至宫古岛，研究日本的古语言、宫古岛方言和阿伊努语，利用他敏锐的听觉能力，整理出了许多研究成果。为什么他会对阿伊努语和宫古语感兴趣呢？因为他相信，这些边远地区还保留着日语的古老形式，他想要通过了解这些语言来解读日语的起源。</p></blockquote><blockquote><p>涅夫斯基对语言学、民俗学、文化人类学等领域都有浓厚兴趣，他调查了各地的信仰、神话和习俗，这些研究成果最终被结集成了《月亮与不死》。</p></blockquote><blockquote><p>尼古拉·A. 涅夫斯基：1892年出生于俄罗斯（1938年逝世），东方学者。自1915年来日后，研究了约14年的日本民俗、文化、语言，包括阿伊努和冲绳等地区，对日本研究者产生了影响。逝世后，获得了列宁勋章。</p></blockquote><h3 id="章节：Susumu-Kudo-工藤进"><a href="#章节：Susumu-Kudo-工藤进" class="headerlink" title="章节：Susumu Kudo 工藤进"></a>章节：Susumu Kudo 工藤进</h3><blockquote><p>文字文化对我们的思维产生的影响却是巨大的。有趣的是，<strong>根据工藤的观点，在荷马的《奥德赛》被写就的时期，人们轻视文字，而更尊重通过声音进行的表达。在欧洲中世纪的修道院里，人们是通过声音来理解《圣经》的，而不是通过阅读。</strong>印刷技术的发明可能极大地改变了我们的思维方式，从这个角度来看，用声音传递信息和进行表达的时代远比用文字长久，<strong>我们很有必要去深思在近代以后，重视文字而轻视声音让我们失去了什么东西。</strong></p></blockquote><p>（播客的价值。文字、单词发音的确定方式，删略了太多的声音。）</p><blockquote><p>当我们想要表达某些东西时，如果我们口中讲出的词汇不是一些特定的声音连续出现的话，就会觉得有点怪怪的——这是一种很奇特的感觉，用有点小题大做的说法来说的话，这种奇特的感觉体现的是人们的世界观、生活感。文法是后来的学者加上去的东西。发音在列岛、大陆都会有所不同，甚至在同一个国家，只要越过一座山，就可能会变得不同，它会随着水土、生活习惯等无数因素而发生变化。</p></blockquote><h3 id="章节：Andrei-Arsenyevich-Tarkovsky-安德烈·塔可夫斯基"><a href="#章节：Andrei-Arsenyevich-Tarkovsky-安德烈·塔可夫斯基" class="headerlink" title="章节：Andrei Arsenyevich Tarkovsky 安德烈·塔可夫斯基"></a>章节：Andrei Arsenyevich Tarkovsky 安德烈·塔可夫斯基</h3><blockquote><p>我最关注的是塔可夫斯基对声音的处理方式。《乡愁》中精心设计的水声极负盛名，但其实在他的电影中，不仅仅是水声，风声、人的脚步声等各种声音都被进行了非常音乐化的处理。<strong>他曾经写道，如果声音能够被适当处理，那么就不需要有所谓电影配乐。对此我完全同意。</strong></p></blockquote><blockquote><p>更进一步地说，塔可夫斯基不仅仅是音乐化地处理电影中的声音，他可能还在把影像本身当作音乐来设计，以一种作曲家的感性来制作电影。他创造的那在连续时间中持续的影像运动给我带来了音乐般的感动。他对置于时间之中的事物的发生非常敏感。在他的著作《雕刻时光：电影随想》中，他提到“在时光之中，像雕刻影像与声音一般为之塑形”。</p></blockquote><blockquote><p>我认为这一切的动作、声音都是音乐化的。男子的步伐、与母亲的对话、草原的摇曳、摇晃的树枝等等，这些时间的设计就像是精心构建的一个赋格。塔可夫斯基用他难以说明的时间感觉指挥着演员和工作人员。这是一项辉煌而艰巨的工作。</p></blockquote><blockquote><p><strong>塔可夫斯基不是根据外部形式，而是按照内在欲望去设计时间中事件的联系——他将这种方法称为诗意逻辑。他完全相信自己那无法解释的独特感受，并以此为准则制作电影。</strong></p></blockquote><h3 id="章节：Junichiro-Hashimoto-桥元淳一郎"><a href="#章节：Junichiro-Hashimoto-桥元淳一郎" class="headerlink" title="章节：Junichiro Hashimoto 桥元淳一郎"></a>章节：Junichiro Hashimoto 桥元淳一郎</h3><blockquote><p>这个宇宙似乎总是从有序向无序演变。维持如生命般的秩序是困难的，在这里发挥作用的是维持生命的意志。作者认为这种意志创造了时间。</p></blockquote><h3 id="章节：Hou-Hsiao-Hsien-侯孝贤"><a href="#章节：Hou-Hsiao-Hsien-侯孝贤" class="headerlink" title="章节：Hou Hsiao-Hsien 侯孝贤"></a>章节：Hou Hsiao-Hsien 侯孝贤</h3><blockquote><p>摄影机拉得越远，对主要人物或事件的聚焦就越模糊，日常生活就越显现出来，节奏也就越慢，起承转合就像是消失了一样。侯孝贤似乎是把重点放在描绘人们日常生活中的时间流逝，也就是中文里的“时光”——这是多么含蓄的一个词啊——之上。</p></blockquote><p>（镜头拉远，便有新的视角出现，不一样的人与物的关系。）</p><h3 id="章节：Edward-Yang-杨德昌"><a href="#章节：Edward-Yang-杨德昌" class="headerlink" title="章节：Edward Yang 杨德昌"></a>章节：Edward Yang 杨德昌</h3><blockquote><p>杨德昌致力于捕捉持续变化的台湾社会，不仅仅是观察，他还试图揭示看不见的结构。他在教授电影课程时曾对学生们说：“制作电影最重要的是结构。”社会的结构和电影的结构，如何将这两者的叠写美妙地构建起来。像杨德昌那样观察和分析对象与关系，并将其结构化，转化为电影——这一视角对当前观察日本乃至全球的方式都提供了极大的启示。</p></blockquote><h3 id="章节：John-Cage-约翰·凯奇"><a href="#章节：John-Cage-约翰·凯奇" class="headerlink" title="章节：John Cage 约翰·凯奇"></a>章节：John Cage 约翰·凯奇</h3><blockquote><p>作为20世纪代表性的实验音乐作曲家，约翰·凯奇在幼年时期也喜欢演奏莫扎特和贝多芬的作品，这一点我在知道后感到非常惊讶。汇集了凯奇在1948年和1989年讲演的《约翰·凯奇：作曲家的告白》是一本了解他的人生和创作起点的好书。</p></blockquote><blockquote><p>凯奇考虑音乐不是依赖感性，而是基于系统，他与发明了十二音技法的勋伯格产生了思想的共鸣。然而，勋伯格对他说了决定性的话：“你没有和声的感觉。”因此，他作为作曲家是困难的。这或许成了转机，凯奇开始寻找他真正追求的音乐。在各种各样的相遇中，他逐渐形成了这样的观念：<strong>一切事物都寄宿着固有的精神</strong>。所以他自然而然地开始在作曲中使用打击乐器、噪音，包括存在的所有声音。</p></blockquote><p>（薇依的审美情感。）</p><blockquote><p>凯奇的新颖之处在于他不区分音乐中使用的乐音和未被使用的噪音，而是使用了一切声音。然而，仅是罗列声音并不构成作曲家的工作，关键在于如何处理每个声音之间的关系。给声音提供场地，这成了他所认为的作曲家的工作。<strong>36岁的凯奇曾这样表达：“对我来说，音乐意味着组织声音。”</strong></p></blockquote><blockquote><p>后来，凯奇面临了“人们为什么要作曲”这个问题。在与印度音乐家的相遇，或是研究中世纪基督教的神秘主义，阅读荣格的著作的过程中，他触及了时间的概念。<strong>现代人的时间被分割，并被必须做的事情占据。凯奇将这种不健康的时间使用方式称为“占领”（occupation）。凯奇认为，解放人们免于这种“占领”，是音乐的职责之一。</strong>不是让自己的时间被外在因素占领和分割，而是通过无心（心无旁骛）来实现自我整合。当人们全神贯注于作曲、演奏、聆听音乐或沉浸于某事时，就会进入这种无心状态。于是，凯奇想到“是否能将沉默罐装起来出售”，最终在1952年推出了那首著名的沉默音乐《4分33秒》。没有音符，演奏家不演奏。这样真的可以称为作曲吗？但是，凯奇一生坚持的是将时间组织化。《4分33秒》就是作曲家的工作，它将充满的声音通过时间划分呈现。</p></blockquote><p>（声音之必要性。）</p><blockquote><p><strong>这部沉默的音乐作品的诞生源于一个有趣的认识：这个世界上不存在沉默。</strong></p></blockquote><h3 id="章节：Masaaki-Ueda-上田正昭"><a href="#章节：Masaaki-Ueda-上田正昭" class="headerlink" title="章节：Masaaki Ueda 上田正昭"></a>章节：Masaaki Ueda 上田正昭</h3><blockquote><p>我是听周围的大人们仍然谈论着“最近发生的那场战争”会感到很奇怪的一代人，我认为单一民族论显然是错误的。我想象这个列岛上肯定有来自西边、南边、北边的各种不同的人在长时间内迁移而来，这种想法在我看来是极其自然的。</p></blockquote><h3 id="章节：Carlo-Rovelli-卡洛·罗韦利"><a href="#章节：Carlo-Rovelli-卡洛·罗韦利" class="headerlink" title="章节：Carlo Rovelli 卡洛·罗韦利"></a>章节：Carlo Rovelli 卡洛·罗韦利</h3><blockquote><p>普鲁斯特写道：“现实仅通过记忆来形成。”让我们想象一个没有时间的世界吧。我开始意识到“我们自己就是时间”。时间或许就是记忆。如果没有存在记忆的我们，那么时间也就不复存在。时间不存在。</p></blockquote><h3 id="章节：Kohei-Saito-斋藤幸平"><a href="#章节：Kohei-Saito-斋藤幸平" class="headerlink" title="章节：Kohei Saito 斋藤幸平"></a>章节：Kohei Saito 斋藤幸平</h3><blockquote><p><strong>我向来就无法接受像水和土地这样来自地球恩赐的资源被某人私有的想法。19世纪被白人征服的美洲原住民首领西雅图曾经说过他无法理解出售大地母亲的概念，我深表赞同。</strong></p></blockquote><h3 id="章节：Ayumi-Yasutomi-安富步"><a href="#章节：Ayumi-Yasutomi-安富步" class="headerlink" title="章节：Ayumi Yasutomi 安富步"></a>章节：Ayumi Yasutomi 安富步</h3><blockquote><p>在安富步的《满洲暴走 隐藏的结构：大豆、满铁、全面战争》中，令我震惊的是，我们一提到伪满洲国就会首先想到的那个延伸至地平线、夕阳西沉的大豆田景象，原来是日本在短时间内建造出来的。成为大豆田之前的广袤森林被砍伐，日本人用那些木材建造了南满铁路。然后，通过铁路将大豆运往大连港，散播到世界各地，用赚来的利润进一步开垦土地，扩展铁路，形成了一种负面反馈机制。</p></blockquote><blockquote><p>安富也是精英，他在银行担任要职，为当时日本的泡沫经济添砖加瓦。但后来他辞去了工作，停止打扮成男性，开始认真思考如何让孩子和动物遵循天性自然成长。同时，他也开始创作绘画和音乐。这可能是安富自己切断“立场主义”的负面连锁效应，将之转换为正面连锁效应的方法。</p></blockquote><blockquote><p>立场主义”与“平庸之恶”是相同的。非常顺从、在某种意义上是好人的人，忠诚地遵从并执行命令——这种连锁效应引发了巨大的邪恶，而其中最糟糕的例子就是战争。</p></blockquote><h3 id="章节：Michael-Ende-米切尔·恩德"><a href="#章节：Michael-Ende-米切尔·恩德" class="headerlink" title="章节：Michael Ende 米切尔·恩德"></a>章节：Michael Ende 米切尔·恩德</h3><blockquote><p>河邑先生是制作了NHK节目《恩德的遗言——从根源质问金钱》的人。这个节目拓宽了我对金钱、经济的理解。</p></blockquote><blockquote><p>恩德被称为奇幻小说作家。我非常喜欢他的《毛毛》和《永远讲不完的故事》。也许是因为他的父亲（埃德加·恩德）是超现实主义画家，他的作品显得非常具有视觉画面感，富有神话色彩。</p></blockquote><blockquote><p><strong>毛毛就像是约翰·凯奇。她不仅听人的声音，也像听音乐一样听自然和宇宙的一切声音。不，或许应该说是把它们当作音乐来听。</strong></p></blockquote><blockquote><p>那些被灰色的男人们偷去的“时间”究竟是什么呢？毛毛说：“时间确实是存在的，但是摸不到，也抓不住，也许它就像风一样。”然后，时间就像是音乐般的存在，因为它总是在响，所以人们并不特意去听，但如果仔细倾听，就能听到那种音乐。它不是可见的存在，也不是可以客观触摸到的实体，而是存在于心灵深处，引起人与人彼此共鸣的东西。尽管它是空虚的，却作为实在的东西对我们施加强制力，就像数字和法律那样。</p></blockquote><blockquote><p>随着金钱和经济的支配力增强，想象力被剥夺，被孩子们作为知识源泉的游戏也被剥夺，闲暇时间被剥夺，一切都变得可以量化和功利化，人们也变得更加具有攻击性。<strong>现在，自然环境和人类社会都感觉到了那个临界点。现在正是时候，像毛毛那样，倾听风的声音、星星的声音、宇宙的声音，还有自己内心深处的声音吧。</strong></p></blockquote><h3 id="章节：Jun-Ishikawa-石川淳"><a href="#章节：Jun-Ishikawa-石川淳" class="headerlink" title="章节：Jun Ishikawa 石川淳"></a>章节：Jun Ishikawa 石川淳</h3><blockquote><p>正如吉田健一所说，读好文章的乐趣类似于听音乐的乐趣。听音乐虽然不能获得知识，但我们会花时间感受从中涌现的情感和对听觉的刺激，或者用想象力推测作曲家的构思和构建意图，然后就此结束。而这种体验会长时间留在身体里。</p></blockquote><h3 id="章节：Oussouby-SACKO-乌苏比·萨科"><a href="#章节：Oussouby-SACKO-乌苏比·萨科" class="headerlink" title="章节：Oussouby SACKO 乌苏比·萨科"></a>章节：Oussouby SACKO 乌苏比·萨科</h3><blockquote><p><strong>本来，城市应该是一个可以学习、可以获得成长机会的地方，然而，人类的成长似乎已经停滞，原因是我们追求物质上的富裕。关键在于如何使人与人之间建立关系成为可能。我认为，城市需要人与人之间的沟通和相互联系。</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>坂本：人与人之间相互联系的社区越来越重要了。萨科：我也这么认为。我觉得人与人之间的关系将越来越受到关注。</strong></p></blockquote><blockquote><p>互相给对方添麻烦，是认识彼此存在的手段。——乌苏比·萨科</p></blockquote><p>（有事发生。）</p><blockquote><p>萨科：自从我成为校长后，我教授一门针对一年级学生的课程，叫作“自由论”，我在课上传达了您刚才所说的这些观点。学校老师给学生的不是知识，而是信息，而将这些信息转化为知识的机会要从闲暇时间和与朋友玩耍的时间中获得，这是必要的。所以，请不要期望老师给你们知识。为什么呢？因为老师只从一个侧面讲述事物。老师是从在某个领域研究多年，并且深入研究某事物的人那里传达一个案例。是否相信这个案例，以及如何进一步深化，这是个人的决定。</p></blockquote><blockquote><p>萨科：我经常对学生说，要试着意识到平时不会意识到的事物。虽然我们看到了，但并未真正“看见”的东西，在我们周围有很多。</p></blockquote><h3 id="章节：Tatsushi-Fujihara-藤原辰史"><a href="#章节：Tatsushi-Fujihara-藤原辰史" class="headerlink" title="章节：Tatsushi Fujihara 藤原辰史"></a>章节：Tatsushi Fujihara 藤原辰史</h3><blockquote><p>藤原辰史的著作《分解的哲学：围绕腐败与发酵的思考》。</p></blockquote><blockquote><p><strong>这本书中提到了那不勒斯人对新事物感到不安，而对破损之物则感到安心的说法。</strong>我非常理解这种心情。我也比起新书更喜欢旧书，建筑和街道也是，越旧越好，如果是废墟就更好了。我曾经去印度旅行，被长时间暴露在太阳热量下而褪色的铁皮屋顶群所深深吸引。</p></blockquote><blockquote><p>藤原辰史：1976年出生于北海道，京都大学人文科学研究所副教授，专业领域和研究主题包括农业史、食与农的思想、德国现代史。主要著作有《纳粹的厨房》（水声社）等，2019年获得三得利学艺奖。</p></blockquote><h3 id="章节：James-C-Scott-詹姆斯·C-斯科特"><a href="#章节：James-C-Scott-詹姆斯·C-斯科特" class="headerlink" title="章节：James C. Scott 詹姆斯·C. 斯科特"></a>章节：James C. Scott 詹姆斯·C. 斯科特</h3><blockquote><p>我认为，在人类的发明中，国家是最糟糕的一项发明，而人类最早的环境破坏行为就是进行覆盖广阔土地面积的单一作物种植。国家掠夺了人民通过莫大的劳动创造出来的财富。围绕这些，产生了国家之间的争斗，也产生了被掠夺者和掠夺者之间的巨大差距。为了运营国家，需要能够维持谷物生产、保护财富、掠夺财富的如兵力等劳动力。也就是说，国家最重要的财富其实是劳动力。于是，通过战争获得的俘虏被转化为奴隶，作为士兵或农耕民使用。国家动用军队去捉拿狩猎采集民，将他们迁移并强迫他们进行耕作。实际上，这和日本在明治时代对北海道的阿伊努民族所做的事情如出一辙。<strong>他们强迫阿伊努人放弃被认为是野蛮行为的狩猎采集活动，从事耕作，并强制他们定居下来。</strong></p></blockquote><blockquote><p>我喜欢的法国人类学家之一是皮埃尔·克拉斯特。他对亚马逊地区的瓜亚基人进行了调查和研究，并得出结论，认为他们发挥智慧，建立了一个不制造国家和权力的社会。</p></blockquote><blockquote><p>詹姆斯·C. 斯科特：1936年出生，人类学家，美国耶鲁大学政治学部和人类学部教授，美国艺术与科学学院院士。他提出了农民的日常抵抗论。2010年获得第21届福冈亚洲文化奖。其著作包括《赞米亚：脱离国家的世界历史》等。</p></blockquote><h3 id="章节：Daniel-Quinn-丹尼尔·奎因"><a href="#章节：Daniel-Quinn-丹尼尔·奎因" class="headerlink" title="章节：Daniel Quinn 丹尼尔·奎因"></a>章节：Daniel Quinn 丹尼尔·奎因</h3><blockquote><p>我们必须意识到自己生活在何种神话之中，并且需要去更新它。我们必须作为“留存者”，在一个更加可持续的神话中生活。这不是要求我们必须回到狩猎采集的生活方式。我们迫切需要的是过渡到一个符合所有生命共同体法则的文明之中——所有生命都是根据这种法则生活的，除了“获取者”。“获取者”和他们的文明正在走向灭绝，不仅是他们自己灭绝，还将带着数百万种生物一起灭绝。</p></blockquote><blockquote><p>为了更新神话，我认为分享是很重要的。数百万种生命的共同体将这个星球作为“公共资源”进行分享而存活，那些不遵守这个法则的个体将无法生存。</p></blockquote><h3 id="章节：Genjiro-Okura-大仓源次郎"><a href="#章节：Genjiro-Okura-大仓源次郎" class="headerlink" title="章节：Genjiro Okura 大仓源次郎"></a>章节：Genjiro Okura 大仓源次郎</h3><blockquote><p>一是关于能乐的起源。据大仓先生所说，很久以前奈良盆地居住着许多来自亚洲的人。这边的山上是来自朝鲜半岛的人们，那边的村落是来自中国的人们，还有大和政权之前的原住民族等，同一个地区内混居着来自各国的人们。在为了庆祝东大寺大佛开眼而从远方来到日本的亚洲各国的成千上万的乐师和舞者中，肯定有就此留在奈良的人。来自各个国家的艺术文化在奈良盆地交融并发酵，几百年后开花结果，这个果实就是能乐。大仓先生自己也写道，他是渡来系的秦氏后代。</p></blockquote><h3 id="章节：2023年的坂本图书"><a href="#章节：2023年的坂本图书" class="headerlink" title="章节：2023年的坂本图书"></a>章节：2023年的坂本图书</h3><blockquote><p>坂本：话说回来，随着年纪越来越大，我越来越被旧书吸引。我父亲也收集过旧书。书啊，不仅仅是获取信息的媒介。铃木：对啊，不仅仅是为了获取信息。坂本：比如质感，纸张和墨水的味道，装帧之类的，在某种程度上，它们让人感受到艺术品和物件的美好，不是吗？所以即使不读，也想拥有它们。</p></blockquote><h3 id="章节：后记"><a href="#章节：后记" class="headerlink" title="章节：后记"></a>章节：后记</h3><blockquote><p>坂本先生在东京艺术大学作曲系就读时期，深深憧憬的是民俗音乐学家小泉文夫。</p></blockquote><blockquote><p>他像手持捕虫网的少年一样痴迷地追逐着音乐被精致打造之前的“声音”——这一身姿引导出了后来坂本先生的豁达：“我们所知的音乐，不过是一小部分而已。”</p></blockquote><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241226 Arlmy 创建</li><li>20241230 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/">笔记</category>
      
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/Note/Note_BanBenLongYi_YueDuBuXi/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Dec.22 - Dec.28</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241228/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241228/</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 05:44:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「谎言也有代沟」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Dec-22"><a href="#Dec-22" class="headerlink" title="Dec.22"></a>Dec.22</h2><ul><li>走火入魔，跟多层迷走神经失衡的症状还有点像的，但有主动导致和被动导致的差别，前者自知，后者很难自知</li><li>“运城市在山西省的农业产量中占据重要地位，其粮食、水果、蔬菜和肉蛋奶的产量分别占到全省的20%、76%、23%和14%，是山西省的粮袋子、果盘子、菜篮子。具体来看，运城市粮食总产量常年稳定在60亿斤左右，小麦产量占全省的一半以上，是山西省的主要粮食生产基地。此外，运城的水果产量占全省的70%，其中苹果产量占全省的60%。”</li><li><a href="https://bmh.163.com/">网易爆米花（原网易Filmly） - 智能媒体库&amp;全能播放器</a> ，不错，把网盘里存的老片都挖出来了！</li><li>看我是刑警，这遍地的平房，就是俺未记事时的童年</li><li>小春，小秋，小冬，没有小夏，因为那会儿东北没有夏天</li><li>我靠大半夜的，看到锅包又和尖椒干豆腐</li><li>小学每天把饭盒放进学校的锅炉房，最爱吃红豆饭也是那会儿养成的</li></ul><h2 id="Dec-23"><a href="#Dec-23" class="headerlink" title="Dec.23"></a>Dec.23</h2><ul><li>“商量好了，就得补枪，不留活口。”</li><li>？？翻电啥时候被小宇宙下架的</li><li>哦不是下架，是降权了吧，都搜不到了</li><li>“猪场中黑猪白猪都有，黑猪主要是雅南猪，养殖期为10-15个月。雅南猪与成华猪是上世纪90年代以前川西地区的主要猪种，是中国十大黑猪之一。白猪则是主流的杜洛克和长白猪，以及杜长杂交猪。这里的白猪养殖期为6-8个月，比正常养殖期多两个月，原因是敞放牧养的跑山猪运动量大，减缓了上膘速度，成本虽被推高但肉质也明显提升，得大于失。此外还有为数不少的土杂猪，兼有雅南猪、杜洛克和长白猪血统，还有与破网而入的原生野猪野合的后代。这些杂交猪或黑或黄或花，有的油光锃亮，有的毛色稀疏，有的恬静安然，有的桀骜不驯，共同构筑了猪群的多元社会。”</li><li>专辑里一直破音的主唱真的受不了…</li><li>有点想去看詹盼的这场演出，因为真不确定明年还会不会有了，希望以后能巡演</li><li>一代人有一代人的谎言</li><li>大半夜，又怀念起老房子的楼道来</li><li>有机会要跟爸妈认真聊聊，六零后们的人生，还挺难的，动不动就要浪费好多年的时间</li></ul><h2 id="Dec-24"><a href="#Dec-24" class="headerlink" title="Dec.24"></a>Dec.24</h2><ul><li>“在互联网时代，编程不再是原始工程，而更多的是寻找、操控和组合他人已经创造的东西。”</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1u7kbYVE4x/">你学的是知识还是文化？</a> ，学，然后疯狂地用。不要再陷入不断学习，而从不使用的情境下。</li><li><a href="https://ben-mini.com/2023/the-meaning-of-life">The Meaning of Life - ben-mini</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JQymn5flcek">General Magic (1080p) FULL DOCUMENTARY - History, Technology, Business - YouTube</a></li><li><a href="https://genesis-embodied-ai.github.io/">Genesis</a> A Generative and Universal Physics Engine for Robotics and Beyond</li><li>“瑞幸今天所有的财务数据和业务数据，全部上传到了区块链。矫枉必须过正，只有用这种过激的方式，才能证明公司不会再做任何以前的那种动作。”</li><li>髋胯怎么这么紧啊，怎么松啊</li></ul><h2 id="Dec-25"><a href="#Dec-25" class="headerlink" title="Dec.25"></a>Dec.25</h2><ul><li>“日常预防肺结核感染。尽量避免接触有肺结核症状（如咳嗽、咳痰超过两周，咯血或者低热、盗汗等）的人。佩戴口罩。”</li><li>微生物耐药性真是全球问题。耐药性肺炎和结核病潜在风险很高。远离医院，远离人群。多戴口罩。</li><li>“赠送朋友”功能，差点以为能卖朋友了，遥遥领先</li><li>当下最好的商业模式是分享，不是攒局、抱团、私域</li><li>“我最近比较担心的是CRISPR&#x2F;Cas9技术与人工智能的结合。我们已经体会到了ChatGPT的学习和表达能力有多强，人工智能模型现在可以非常准确地预测蛋白质折叠结构。这并不意味着GPT真的懂DNA，它只是从统计学角度做出了预测。”Benedikt Haerlin 食通社采访</li><li>“最大的问题在于，哪怕ChatGPT的学习方式最初是由人类编程的，但我们依然不了解它是如何得出某个结论的。最终可能演变成：科学家提出需求，然后人工智能说，这就是你应该合成的DNA。我认为这是一种新的异化。在一知半解的前提下，干预和影响生命系统，我觉得这很危险。如果我们不再要求基因编辑作物强制标签，等到真的发现问题时，召回产品的可能性为零。”Benedikt Haerlin 食通社采访</li><li>不反对激情转发，但人情转发太烦了</li><li>AIGC已经到处都是了，眼看喜</li><li>只会造出更多的执念之人</li><li>三十块买了起源hhh，是不是还得买个手柄…明年再玩罢</li></ul><h2 id="Dec-26"><a href="#Dec-26" class="headerlink" title="Dec.26"></a>Dec.26</h2><ul><li>又一个电子杂志回潮的时间点，还是需要杂志的</li><li>只有小宇宙的年终报告带着创作者的数据</li><li>挖一个人，还是挖一群人，也是蛮难的选择</li><li>收臀，收屁股后，爬几级台阶把我累死了…………</li><li><a href="https://chinadigitaltimes.net/chinese/2024-year-end">中国数字时代 2024 年终专题</a></li><li>我的屁股，还真是中看不中用</li><li>“九鬼周造在德国师从海德格尔后，又在法国受教于柏格森。”</li></ul><h2 id="Dec-27"><a href="#Dec-27" class="headerlink" title="Dec.27"></a>Dec.27</h2><ul><li>无调性，留白，播客也加进来，音乐平台不如最后变成声音平台</li><li>这样想的话，那还有无尽的声音可以被归结进来，甚至声音电影</li><li>即刻这个“只看”功能很好诶！小红书要是也有就好了</li><li>“苹果公司有点急着招人，提供 55 万美元现金（加股票，推测还有额外补偿）。不过，我认为没什么优秀的人会接受。”“我们应该低调处理这事。不要有任何承诺，也不签合同。”“马斯克在一次电话中说，他不关心股权，而是要为在火星上建城市积累 800 亿美元。”（OpenAI 的 75 封内部邮件）</li><li>“从历史来看，AI的突破总是发生在那些花7到10天训练的模型上。这意味着，硬件定义了AI突破的潜在边界。这更多是关于人类心理的说法，而不是关于AI的。如果实验时间超过这个范围，就很难把所有状态都记在脑海中，并反复迭代和改进。”Ilya真的厉害……这是2017年7月的表述</li><li>“刑侦八虎是8位杰出的刑侦专家，他们分别是刑侦技术专家乌国庆、枪弹痕迹鉴定专家崔道植、法医学鉴定专家陈世贤、爆炸分析专家高光斗、痕迹检验专家吕登中、指纹鉴定专家徐利民、审讯心理专家季宗堂、模拟画像专家张欣。”</li><li>“2020年，刘忠义按照部党委的部署，在总结前期成功经验的基础上，在全国范围内组织开展命案积案攻坚行动，全国共破获命案积案6270起，超过前5年的总和，其中20年以上的积案2891起，案发时间最长达42年。一大批罪大恶极、逍遥法外的犯罪分子落入法网。”所以疫情时还真没少抓人</li><li>“自2004年起，周克华在江苏、湖南、重庆等地多次作案，共杀死11人，抢走巨额现金。 2012年8月14日6时50分，周克华在重庆沙坪坝区覃家岗镇童家桥村被公安民警击毙。”</li><li>无人深空，mark</li><li>看豺狼的日子，又是军情六处笑话百科…一本正经的草台班子hhh</li><li>“潮汕地区的时年八节中，中秋节是一个相当有仪式感的节日，<strong>拜月娘</strong>正是其中必不可少的一个环节，对于潮安人来说，亦是如此。每逢此时，我区几乎家家户户都会提前数天准备应节物品，用于中秋夜祭拜月神、祈求福佑。”</li><li>刷到恋与深空的3.0预告，看得我都有点脸红了</li></ul><h2 id="Dec-28"><a href="#Dec-28" class="headerlink" title="Dec.28"></a>Dec.28</h2><ul><li>“即使是坐姿，脚尖也略微朝内，这样骨盆容易回到中立位。最好平常就保持这个姿势，如上班坐着的时候。跷二郎腿的话，骨盆会发生后倾，所以尽量不要跷。跷二郎腿时，脚尖会自然地朝外分开。”</li><li>刑警这里，全是经验，全是细节，全是生活。简直就是人类学吧，全被破案耽误了。</li><li>“数学基准FrontierMath，目前前沿模型测试成功率均低于2%”，好啊！不断探索人类的非共识！</li><li>（墨西哥亡灵节）“10月27日纪念过世的宠物，10月28日纪念因不幸去世的人，10月29日纪念溺水者，10月30日纪念被遗忘或无家可归者，10月31日纪念死去的儿童，11月1日，纪念成人， 11月2日，纪念所有亡魂。”各地区会略有差异。</li><li>妈的，还得是纸质笔记，太方便复盘了</li></ul><h2 id="Others"><a href="#Others" class="headerlink" title="Others"></a>Others</h2><ul><li><a href="https://app.follow.is/share/lists/68823092574820352">素生的时间线</a>  散落在各处的我的聚合时间线，如果感兴趣可以在follow上订阅</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241229 Arlmy 创建、整理</li><li>20241229 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241228/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>2024 阅读</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/YearlyBooks/YearlyBooks_2024/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/YearlyBooks/YearlyBooks_2024/</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 13:40:05 GMT</pubDate>
      
      <description>「2024 年阅读短评备份。」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Jan"><a href="#Jan" class="headerlink" title="Jan"></a>Jan</h2><p>《跨越鸿沟：颠覆性产品营销指南》<br>[美国] 杰弗里·摩尔 &#x2F; 祝惠娇译 &#x2F; 机械工业出版社 &#x2F; 2022<br>1.14  面对广泛群体的产品交付，术的层面较少。好在现在平台的推送力变强了，触达的成本可以降低，解决方案和体验的扩散可以瞬间完成，只是原子化时代，服务的复杂度正在增加，定义产品一端反而增加了难度</p><h2 id="Feb"><a href="#Feb" class="headerlink" title="Feb"></a>Feb</h2><p>《太白金星有点烦》<br>马伯庸 &#x2F; 湖南文艺出版社 &#x2F; 2023<br>2.13 很有趣！命运捉弄，从这个视角看下去，每个人物都是如此没有自主性</p><p>《史前生物你叫啥（共三册）》<br>蔡沁 &#x2F; 湖南科学技术出版社 &#x2F; 2023<br>2.17 好多没见过的恐龙啊…毕竟我也二十多年没怎么看过恐龙了…霸王龙并不会怒吼，噗…喜欢好多水下的“新”龙，他们的进化路径居然还不一样！</p><h2 id="Mar"><a href="#Mar" class="headerlink" title="Mar"></a>Mar</h2><p>《呼吸革命》<br>[美国] 詹姆斯·内斯特 &#x2F; 田园译 &#x2F; 四川科学技术出版社 &#x2F; 2021<br>3.16 无法对呼吸方法注册专利，有趣。现代生活并没有把与生命里最重要的事情解耦出来，呼吸、行走、饮食等等这些可以打上“生活”标签的技能，都是难以快速纠正的小事。</p><h2 id="Apr"><a href="#Apr" class="headerlink" title="Apr"></a>Apr</h2><p>《超越百岁：长寿的科学与艺术》<br>彼得·阿提亚、比尔·吉福德 &#x2F; 程纪莲审校 马向涛译 &#x2F; 中译出版社 &#x2F; 2024<br>4.4 确实是很好的整套方法啊，读完更加重视自己的稳定性、体态、呼吸问题了，但还是懒得去做zone2……</p><p>《朝劇!》 1-5<br>浦沢直樹 &#x2F; 東立出版社<br>4.12 浦泽直树的新连载，历史群像，记录无名的人，总觉得很多伤痛的字眼，被推进的剧情淹没了，就像个体在时代洪流面前一样</p><p>《设计自由》<br>[英国] 斯塔福德·比尔（Stafford Beer） &#x2F; 李文哲译 &#x2F; 南京大学出版社 &#x2F; 2020-11<br>4.13 后来查到居然是一位控制论大佬，完全没有译介，控制论在国内，好像真的是个巨大的空白啊。读完一直在以这种视角审视各种组织、个人规划，其实都是将复杂安置于可控的范围内，并保证长期运行，理财、健康、人际，其实都是这样的系统，面对复杂时代（一团乱麻），更需要建造这样有明确目的的系统，去繁就简。</p><h2 id="May"><a href="#May" class="headerlink" title="May"></a>May</h2><p>《还是得活在日常里啊》<br>[日本] 是枝裕和<br>5.30 继续多看一些分福出品的电影啊。以更丰盈的人生陪伴了是枝裕和十余年，把他带进了很多人的视野，然后又干脆地告别离开，让他把这保护感，和对电影的热爱，再传递给年轻人。</p><p>《朝劇!》 6-7<br>浦沢直樹 &#x2F; 東立出版社<br>5.30 剧情发展得好像不是很喜欢了</p><p>《神明大人出錯了》 1-3<br>仲谷鳩 &#x2F; 陳幼雯 &#x2F; 台灣角川 &#x2F; 2023<br>5.31 啊啊啊，有种在读芙莉莲的感觉，好温柔啊！生活透过一次次的意外，不断铺陈展开，生活与生命也逐步深化着。像是理想中的神话。</p><h2 id="Jun"><a href="#Jun" class="headerlink" title="Jun"></a>Jun</h2><p>《致崭新的你》 新しいきみへ 1-3<br>三都慎司 &#x2F; 集英社 &#x2F; 2022<br>6.7 真好！重置的自我，成长的自我，就像《大叔》那样，人的拯救，人之生命，最需要的包裹和保护感</p><p>《我的妻子不具感情》<br>杉浦次郎 &#x2F; 黎維津 &#x2F; 青文 &#x2F; 2023<br>6.8 到32话。探讨的话题还真不少啊。</p><p>《葬送的芙莉蓮》<br>山田鐘人、阿部司 &#x2F; 里歐貝萊 &#x2F; 東立出版社 &#x2F; 2021<br>6.17 到130话，不用多说了，时代最佳。居然还有别的恋爱嗑哈哈哈</p><h2 id="Jul"><a href="#Jul" class="headerlink" title="Jul"></a>Jul</h2><p>《积存时间的生活》<br>[日本] 津端修一、津端英子 &#x2F; 李毓昭译 &#x2F; 中国青年出版社 &#x2F; 2016<br>7.2 积存时间，积存生命，重视当下。做想做的事，用一生坚守。</p><p>《山人鱼与乌有王》<br>[日本] 山尾悠子 &#x2F; 刘佳宁译 &#x2F; 广西师范大学出版社 &#x2F; 2023<br>7.18 在哦吧办公室翻完，有点晕乎</p><p>《我们这一代》<br>李昆武编绘 &#x2F; 湖南美术出版社 &#x2F; 2018<br>7.25 50后的一生，不同代际的人，一辈子的经历，差异真的太大了……作者算是新中国的第一代人</p><p>《老婆呀，不要哭》<br>黄永玉 &#x2F; 生活·读书·新知三联书店 &#x2F; 1997<br>7.25 20后的一辈子，他对前半生几乎不愿再回溯，最早的全是苦难，又遇到文革大劫，近60岁，人生才徐徐展开，身体、心灵康健是最重要的啊</p><p>《黄永玉九十》<br>黄黑蛮、黄永玉 &#x2F; 中南出版传媒集团、湖南美术出版社 &#x2F; 2013<br>7.25 多是抽象的话。翻出来记一下。</p><ul><li>斟酒迎月上，泡茶等花开</li><li>十万狂花入梦寐</li><li>我这个人说是比人活的开心，大约是弄痛苦有一套办法，虽然说苦难时期身不由己，心胸还是自己的，这可能因为自己是湘西人的缘故。</li><li>异类得自偶然</li><li>落花深一尺，不用带蒲团</li><li>上苍怜小女，岁月不花钱</li><li>一巢已足，何需三窟</li><li>人和蚂蝗不一样，蚂蝗吸血不声不响，人吸完人血还骂你不大方</li><li>漫长的痛苦，积累我深深的爱</li><li>世界长大了，我他妈也老了</li><li>诗，是人生的荡漾</li><li>经过多年我才成为年轻人</li><li>某种历史家，越写越脸红</li><li>我认识的人越多，就越喜欢狗</li></ul><p>《西蒙娜·薇依早期作品选》<br>[法国] 西蒙娜·薇依 &#x2F; 徐卫翔译 &#x2F; 同济大学出版社 &#x2F; 2007<br>7.25 审美情感！！！克制行动。美的行为在于被冥想，被讲述，而不在于行动。没有一个谬误能接近真理。薇依真的太让人惊喜了。</p><p>《沿着塞纳河到翡冷翠》<br>黄永玉 &#x2F; 人民文学出版社 &#x2F; 2017<br>7.25 “一辈子过得不那么难过的秘密就是凭自己的兴趣读书”。“任何一种环境或一个人，初次见面就预感到离别的隐痛时，你必定是爱上他了。”</p><p>《黄永玉八十》<br>黄永玉 &#x2F; 漓江出版社 &#x2F; 2006<br>7.26 “你得去读书，去恭听尊敬的老人的见解，去思考周围你见到、听到的一切动人心弦的事物。”“其实建筑也是艺术，盖房子，盖什么样的房子，和画一幅画花费的心思一样多。”“房子的形式比画大得多，我可以容纳许多朋友到我的作品中来。”“我喜欢年轻的、中年的、年老的朋友们在一起……年轻的时候应该想到有学问的老人，多向他们请教，现在我也变成老人了，但过去那些老人的学问，人格要好得多。”</p><p>《比我老的老头》<br>黄永玉 &#x2F; 上海文化出版社 &#x2F; 2020<br>7.26 我们与那么多那么多人，失之交臂！！！</p><p>《我的一个世纪》<br>董竹君 &#x2F; 三联书店 &#x2F; 2013<br>7.26 优雅，做事的决心，起伏的一生</p><p>《吉伊卡哇》 Chiikawa 1-4<br>Nagano &#x2F; 台灣角川 &#x2F; 2023<br>7.29 感觉有被治愈到……这些萌萌的小家伙！</p><h2 id="Aug"><a href="#Aug" class="headerlink" title="Aug"></a>Aug</h2><p>《扎根：人类责任宣言绪论》<br>[法国] 西蒙娜·薇依 &#x2F; 徐卫翔译 &#x2F; 生活·读书·新知三联书店 &#x2F; 2003<br>8.1 灵魂被拔除，读着文字，有深切的痛感。“不是去掌握为知识分子的文化所把持的真理，而只是充分地表达出它们，用帕斯卡尔的话说，就是以能被心灵所感受的语言，为了那些感受能力因工人的社会状况而定型了的人们。”“这种迁译真理的艺术是至关重要的艺术……迁译也是一种真理的标准，不能被迁译法人便不是真理，同样，其表象不能随视角而改变的，也不是个稳靠的对象。”</p><p>《动中觉察》<br>[以色列] 摩谢·费登奎斯(Moshe Feldenkrais) &#x2F; 林若宇、郭建江、曹晓东译 &#x2F; 北京科学技术出版社 &#x2F; 2019<br>8.1 个别发展，有这个认知就够了</p><p>《故人·故乡·故事》<br>郁风 &#x2F; 生活·读书·新知三联书店 &#x2F; 2005<br>8.1 太多故去的故事，来不及完善和讲述</p><p>《猩猩游戏：高科技潜力股投资指南》<br>[美国] 杰弗里·摩尔 &#x2F; 高媛媛译 &#x2F; 机械工业出版社 &#x2F; 2021<br>8.4 其实就是网络效应</p><p>《悠闲颂》<br>[英国] 伯特兰·罗素著 &#x2F; 李金波、蔡晓译 &#x2F; 中国工人出版社 &#x2F; 1993<br>8.7 发展自己的才智，为了价值而生活</p><p>《资本主义的起源：一个更长远的视角》<br>[加拿大] 埃伦·米克辛斯·伍德 &#x2F; 夏璐译 &#x2F; 中国人民大学出版社 &#x2F; 2015<br>8.7 好像只记住了一些关于农业的表述，但也不够透彻</p><p>《厌女：增订本》<br>[日本] 上野千鹤子 &#x2F; 王兰译 &#x2F; 光启书局 &#x2F; 2023<br>8.15 原来，是这样啊…………</p><p>《一个数学家的辩白》<br>[英国] 哈代 &#x2F; 李文林、戴宗铎、高嵘译 &#x2F; 大连理工大学出版社 &#x2F; 2009<br>8.15 专注于无用，也是一种善一的信仰</p><p>《无以为家：日本家庭消亡现场》<br>[日本] 酒井顺子 &#x2F; 朱田云译 &#x2F; 人民文学出版社 &#x2F; 2022<br>8.17 中国的这一天也总会到来的</p><p>《我，厌男》<br>[法国] 波利娜·阿尔芒热 &#x2F; 一千度译 &#x2F; 新星出版社 &#x2F; 2023<br>8.31 有点过于简单了</p><p>《劝说集》<br>[英国] 约翰·梅纳德·凯恩斯 &#x2F; 蔡受百译 &#x2F; 商务印书馆<br>8.31 怎么都没人认真读他啊……</p><h2 id="Sep"><a href="#Sep" class="headerlink" title="Sep"></a>Sep</h2><p>《终身幼儿园：将创造力进行到底》<br>[美国] 米切尔·雷斯尼克 &#x2F; 赵昱鲲、王婉译 &#x2F; 湛庐文化 &#x2F; 浙江教育出版社 &#x2F; 2018<br>9.6 教育，是个不断回响的关键词。如何早早将正确的养育带入人生？我猜百年前的教育一定不是现在这样的，没人去复现，没人在传承</p><p>《蓦然回首》<br>[日本] 藤本树 &#x2F; 吴曦译 &#x2F; 新星出版社 &#x2F; 2022<br>9.14 the power, the someone’s hero</p><p>《再见绘梨》<br>[日本] 藤本树 &#x2F; 吴曦译 &#x2F; 中信出版社 &#x2F; 2023<br>9.16 一个没有人需要的故事</p><p>《我能有什么坏心思呢》<br>[加拿大] 乔舒亚·巴克曼（Joshua Barkman） &#x2F; 朱一凡译 &#x2F; 四川文艺出版社 &#x2F; 2021<br>9.16 可爱捏</p><h2 id="Oct"><a href="#Oct" class="headerlink" title="Oct"></a>Oct</h2><p>None.</p><h2 id="Nov"><a href="#Nov" class="headerlink" title="Nov"></a>Nov</h2><p>《Eight Billion Genies》 80亿个精灵<br>Charles Soule (Author)、Ryan Browne (Author, Artist, Colorist)、Kevin Knipstein (Colorist)、Chris Crank (Letterer) &#x2F; Image Comics &#x2F; 2023<br>11.4 要有爱！我希望，每个人都能以想要被爱的方式，去给予爱。</p><p>《老实人启蒙》<br>方洲 &#x2F; 中国城市出版社 &#x2F; 1999<br>11.7 还是教育出的问题</p><p>《通过仪式抵抗：战后英国的青年亚文化》<br>[英国] 斯图亚特·霍尔、[英国] 托尼·杰斐逊 &#x2F; 孟登迎、胡疆锋、王蕙译 &#x2F; 中国青年出版社 &#x2F; 2015<br>11.14 定义和概念，在国家的暴力下不断摧毁。青少年被教育体系机构化，自主设计人生，就是青年的抵抗。似乎中国正在上演。</p><p>《民主化创新》<br>[美国] 埃里克·冯·希普尔 &#x2F; 陈劲、朱朝晖译 &#x2F; 知识产权出版社 &#x2F; 2007<br>11.14 为自己创作。</p><p>《放耳听世界：约翰·凯奇传》<br>余丹红 &#x2F; 上海音乐出版社 &#x2F; 2001<br>11.14 无政府主义者。“改变你有能力改变的环境”。作为个体工作。“音乐仅仅是以一种方式试着做一些事情，然后再看将会发生什么。”“音乐……我们能够用一个更有意味的概念来替代：声音的组织。”</p><p>《艺术：让人成为人：人文学通识（第11版）》<br>[美国] 理查德·加纳罗、[美国] 特尔玛·阿特休勒 &#x2F; 郭峰、张萌译 &#x2F; 北京大学出版社 &#x2F; 2023<br>11.14 没意思。艺术不是这样的。</p><p>《The Sovereign Individual: Mastering the transition to the Information Age》 主权个人<br>[美国] James Dale Davidson、William Rees-Mogg &#x2F; Free Press &#x2F; 1999<br>11.15 很好！对社会的卡点分析得很透彻，变革很难变成一种浪潮，但势必要发生，其实更像是一种亚文化的诞生</p><p>《斯坦福大学人生设计课：如何设计充实且快乐的人生》<br>[美国] 比尔·博内特、[美国] 戴夫·伊万斯 &#x2F; 周芳芳译 &#x2F; 中信出版社 &#x2F; 2017<br>11.19 还是要实践啊！</p><p>《一人企业：一个人也能赚钱的商业新模式》<br>[美国] 保罗·贾维斯 &#x2F; 高扬译 &#x2F; 电子工业出版社 &#x2F; 2020<br>11.26 就是提供个性化的产品，基于文化，基于情绪，基于人</p><p>《系统集成之道》<br>[意大利] 安德烈亚·普伦奇佩、[英国] 安德鲁·戴维斯、[英国] 迈克尔·霍布迪 &#x2F; 孙喜、刘玉妍、马小漫、赵鸿麟等译 &#x2F; 东方出版中心 &#x2F; 2022<br>11.27 “学习是一种体现（或创造）情境的行为”。也就是生成性的，不断使用，不断试错，不断行动！</p><p>《未来的工作：传统雇用时代的终结》<br>[美国] 约翰·布德罗、瑞文·杰苏 &#x2F; 毕崇毅、康至军译 &#x2F; 机械工业出版社 &#x2F; 2016<br>11.27 重点是再专业化</p><p>《创新的先知：约瑟夫·熊彼得传》<br>[美国] 托马斯·麦克劳 &#x2F; 陈叶盛、周端明、蔡静译 &#x2F; 中信出版社 &#x2F; 2010<br>11.27 “政府是生产的私人发动机的大障碍”。“企业作为情境的载体，创新的载体时，自然会有垄断出现，以持续地创新和变革组织。”</p><p>《在期待之中》<br>[法国] 西蒙娜·薇依 &#x2F; 杜小真译 &#x2F; 生活·读书·新知三联书店 &#x2F; 1997<br>11.27 “教育的最重要方面：对教会的认识”（从科学意义上说）“注意力的培养是学校教学的真正目的，并且可说是唯一的意义所在……一切真正唤起注意力的学习都具有同样的几乎是同等的意义。”</p><p>《ESP32-C3物联网工程开发实战》<br>乐鑫科技 &#x2F; 电子工业出版社 &#x2F; 2022<br>11.27 上市公司撰写哈哈</p><p>《How to Be Rich》<br>J.Paul Getty &#x2F; Jove &#x2F; 1986<br>11.29 百年前的经验，可以直接抄袭</p><h2 id="Dec"><a href="#Dec" class="headerlink" title="Dec"></a>Dec</h2><p>《藤本树短篇集》<br>[日本] 藤本树 &#x2F; 吴曦译 &#x2F; 中信出版社 &#x2F; 2023<br>12.4 能看到越来越成熟的表达</p><p>《儿子们的土地》<br>[意大利] 济比 &#x2F; 何东腾译 &#x2F; 文化发展出版社 &#x2F; 2021<br>12.5 生的经验、原则</p><p>《存钱一辈子 真正用钱时 已在病床上：银发川柳》<br>日本公益社团法人全国养老院协会、[日本] 古谷充子 &#x2F; 赵婧怡译 &#x2F; 人民文学出版社 &#x2F; 2022<br>12.6 有点哭笑不得的句子……</p><p>《一切都会好起来的》<br>[澳大利亚] 焦虑线条（Worry Lines） &#x2F; 陈玉龙译 &#x2F; 湖南文艺出版社 &#x2F; 2022<br>12.6 与情绪的友谊</p><p>《少女終末旅行》 1-6<br>[日本] [つくみず &#x2F; 李殷廷译 &#x2F; 青文出版社 &#x2F; 2019<br>12.7 生即前行</p><p>《蘑菇的拟态日常》 1-5<br>[日本] つくみず &#x2F; KADOKAWA &#x2F; 2021<br>12.8 最后那个场景…………泪目………………</p><p>《多层迷走神经指南：重新认识自主神经系统》<br>[美国] 斯蒂芬·W·波格 &#x2F; 刘紫薇译 &#x2F; 世界图书出版公司<br>12.14 多层，身体，感知，接纳，今年对身体的探索，到此可以科学地结束理解了，后面就是与自己的身体认真共处，加深探索啦！</p><p>《献给阿尔吉侬的花束》<br>[美国] 丹尼尔·凯斯 &#x2F; 陈澄和译 &#x2F; 河南文艺出版社 &#x2F; 2022<br>12.17 读完多层迷走神经读这本，神奇的连接……作者一定是从深渊里走出来的人</p><p>《多层迷走神经指南：理论概述与实践应用》<br>[美国] 德博拉·A·达娜 &#x2F; 张雨薇译 &#x2F; 世界图书出版公司 &#x2F; 2024<br>12.26 很干，很实操。很多练习，都像极了原住民最习以为常的生活。</p><p>《阅读不息》<br>[日本] 坂本龙一 &#x2F; 白荷译 &#x2F; 湖南文艺出版社 &#x2F; 2024<br>12.27 又认识了一些闻所未闻的人，私人的阅读，就应该是这样的，如同在与坂本龙一散步一般，分享着很多很多喜悦</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240424 Arlmy 创建、发布</li><li>20241222 Arlmy 增补</li><li>20241228 Arlmy 补充短评</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/%E7%9F%AD%E8%AF%84%E5%BD%92%E6%A1%A3/">短评归档</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/YearlyBooks/YearlyBooks_2024/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>2024 观影（下）</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/YearlyMovies/YearlyMovies_2024_2/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/YearlyMovies/YearlyMovies_2024_2/</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 10:02:55 GMT</pubDate>
      
      <description>「2024 下半年观影短评备份。」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Jul"><a href="#Jul" class="headerlink" title="Jul"></a>Jul</h2><p>Danielle Brandon Energy - A R.A.D® Tapes Documentary<br>2024 美国 传记 纪录片<br>7.2 through all these…辛苦了…以及，牛逼！为了摆脱原生家庭带来的苦难，运动真的对大家都助益良多。（另一个角度看，美国的运动产业、兴奋剂和底层翻身严丝合缝地绑在了一起）</p><p>琼·狄迪恩：中心难再维系 &#x2F; Joan Didion: The Center Will Not Hold<br>2017 美国 纪录片<br>2024-07-04<br>7.4 做她自己。READ &amp; WRITE。深入骨髓的时代的基因，留下一生的感知与坚韧。</p><p>东尼·罗宾斯：做自己的大师 &#x2F; Tony Robbins: I Am Not Your Guru<br>2016 美国 纪录片<br>7.7 不得不感叹，初代“鸡汤”大师真的不太一样。他有从深渊走出来的经验，一眼就能看穿。</p><p>对话杀人魔：小丑杀手访谈录 &#x2F; Conversations with a Killer: The John Wayne Gacy Tapes<br>2022 美国 犯罪 纪录片<br>7.7 这个形式真的很好！！！声音有一种很奇怪的恐怖感。</p><p>对话杀人魔：杰夫瑞·达莫访谈录 &#x2F; Conversations with a Killer: The Jeffrey Dahmer Tapes<br>2022 美国 犯罪 纪录片<br>2024-07-09 好像是因为这位导演被Tony Robbins拯救过，才过来看这些纪录片了，他还拍过Metallica的纪录片</p><p>推销员<br>2016 伊朗 法国 剧情<br>7.13 换个角度呢？你们国家没法拍女性视角对吧？</p><p>宽宽和非人类 &#x2F; Coincoin et les z’inhumain<br>2018 法国 剧情<br>7.18 你与你，我与我。</p><h2 id="Aug"><a href="#Aug" class="headerlink" title="Aug"></a>Aug</h2><p>极乐大厦揭幕<br>1954 美国 短片<br>8.1 也是一种浪费的形式</p><p>哐哐日记<br>中国大陆 王波 喜剧 动画<br>8.3 忽然补标</p><p>逆行人生<br>2024 中国大陆 剧情<br>8.10 负分滚粗</p><h2 id="Sep"><a href="#Sep" class="headerlink" title="Sep"></a>Sep</h2><p>喜人奇妙夜<br>2024 中国大陆 真人秀<br>9.13 下半年经常被各种综艺填满啊，米未不允许节目里出现负面情绪，真是功德</p><p>巴比伦柏林 S1<br>2017 德国 剧情 犯罪<br>9.24 终于看了……再多历史复原，也还是得为故事服务，很奢侈</p><h2 id="Oct"><a href="#Oct" class="headerlink" title="Oct"></a>Oct</h2><p>败北女角太多了！<br>2024 日本 动画<br>10.3 老八真的可爱，对蓝毛为啥没有抵抗力……青梅竹马和偷腥猫能记一辈子哈哈哈！温水的视角很有意思。</p><p>人生七年9 &#x2F; 63 Up<br>2019 英国 纪录片<br>10.5 旅行途中看的，看到他们的老年，还真有些感伤。六十岁，已然可以归集一生。有趣的是人们都在群体的关系中，安顿好了自己。渴望回归，渴望家庭，渴望生活，终于化解了孤独。爱是重要的，安全是重要的，可以在人群中栖身，有人可以惦念</p><p>思想验证区域：The Community<br>2024 韩国 真人秀<br>10.5 思想不够，河马来凑</p><p>黑白厨师：料理阶级战争<br>2024 韩国 真人秀<br>10.8 喜欢白、安、崔，所有阿姨，爱德华的韩裔故事挺动容，手工意大利面很有魅力，想学</p><p>黄阿丽：单身女士<br>2024 美国 脱口秀<br>10.9 好像不够有趣了，可能这个定位，不那么奏效了</p><p>流人 S4<br>2024 英国 剧情<br>10.10 选择记忆</p><p>噗妮露是可爱史莱姆<br>2024 日本 动画<br>10.10</p><p>喜剧之王单口季<br>2024 中国大陆 真人秀 脱口秀<br>10.19 重点是真实！知道是很多人用力做出的节目，粗糙又如何</p><p>理查德·普赖尔：单口现场 &#x2F; Richard Pryor: Live in Concert<br>2024 美国 纪录片 脱口秀<br>10.22 想起马三立</p><p>脱口秀和Ta的朋友们<br>2024 中国大陆 脱口秀<br>10.23 没看多少，总感觉臭烘烘的。毛豆辛苦了。</p><h2 id="Nov"><a href="#Nov" class="headerlink" title="Nov"></a>Nov</h2><p>九十五种感觉 &#x2F; Ninety-five Senses<br>2023 美国 动画 短片<br>11.4 我靠真棒啊！</p><p>寻梦环游记 &#x2F; Coco<br>2017 美国 动画 奇幻<br>11.8 哼起remember me的时候泪目了……文化元素很多很多，而故事又太精密了，没有粗糙的重击感，或许类似的方式，以后也很少会遇到了吧。钝感，阻尼，以及一些人性的无法言说，还有多少人愿意费力复刻？还会有多少人，能够感知？</p><p>漩涡 &#x2F; Uzumaki<br>2024 美国 日本 动画<br>11.10 节奏太快了。伊藤润二的画动起来，很别扭……</p><p>好东西<br>2024 中国大陆 剧情<br>11.23 讲了好多话，导演很过瘾</p><p>蓦然回首<br>2024 日本 动画<br>11.23 情绪，还是没有看漫画来得直接</p><h2 id="Dec"><a href="#Dec" class="headerlink" title="Dec"></a>Dec</h2><p>激赞网红<br>2024 韩国 真人秀<br>12.3 前两轮好看</p><p>我的天才女友 S4<br>2024 美国 意大利 剧情<br>12.4 好差啊这季……是不习惯的节奏</p><p>间谍过家家 代号：白<br>2023 日本 动画<br>12.8 接着炸！</p><p>父与女的风景 &#x2F; 父と娘の風景 &#x2F; Father and Daughter<br>2023 日本 短片<br>12.12 补标</p><p>纪念花园 &#x2F; Garden of Remembrance<br>2022 日本 动画 短片<br>12.13 好神奇的意识流动，是女性作者的情感描摹</p><p>福尔摩斯二世 &#x2F; Sherlock Jr.<br>1924 美国 喜剧<br>12.13 妈呀，正好一百年。没有多少新电影能比得过！</p><p>胆大党 &#x2F; 超自然武装当哒当<br>2024 日本 动画 奇幻<br>12.20 太多细腻的电影镜头，太多细腻的细节处理，制作组是劳模（这才知道了科学猴），总觉得有80一代童年回溯的味道，很强的表达欲，第7集封神</p><p>大叔的爱：归来 特别篇 春田和牧的新婚初夜<br>2024 日本 爱情 同性<br>12.22 没看正片，来看了特别篇，get了正片的空气</p><p>大叔的爱：归来 衍生剧 禁断的新时代之味<br>2024 日本 爱情 同性<br>12.22 林遣都……你真让我大开眼界了……</p><p>通用魔术 &#x2F; General Magic<br>2019 美国 纪录片<br>12.24 现在其实刚刚赶上1994年？又或者，已经绕了很远，早就辨不清原来的路了，太多臃肿无用的硬件。是不是同一批人做的，性质上其实相差很大。有个人说，我不想买，我不确定我想随时保持联系。</p><p>我是刑警<br>2024 中国大陆 犯罪<br>12.27 东北部分，让我看到很多未记事时的世界。想念老房子的楼道。还看到了爸妈的人生，动不动就要浪费好多年的人生。</p><h2 id="Others"><a href="#Others" class="headerlink" title="Others"></a>Others</h2><p>食贫道：迷失东京（2023.11）、迦南孤儿（2024.1）、何以当归（2024.3）、神鬼传奇（上）（2024.6）、神鬼传奇（下）（2024.7）、神佑之地（2024.9）、不愈之殇（2024.10）、你好美国（2024.12）</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241223 Arlmy 创建</li><li>20241228 Arlmy 增补短评，发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/%E7%9F%AD%E8%AF%84%E5%BD%92%E6%A1%A3/">短评归档</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/YearlyMovies/YearlyMovies_2024_2/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Dec.15 - Dec.21</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241221/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241221/</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 01:29:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「便匆名」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Dec-15"><a href="#Dec-15" class="headerlink" title="Dec.15"></a>Dec.15</h2><ul><li>早起听西海之声的录制直播，真的好爱老刘和ze</li><li>西海8年了，能还一直这样保持着原来的味道的，已经太少太少了</li><li>“萝卜的尖叫”青岛锐阳生态农业科技开发有限公司种植的5000亩水果萝卜长势良好即将上市，目前，省内外客商纷纷预订产品，已有7成萝卜被客商包地预订。</li><li>“可知世上万般，好便是了，了便是好。若不了，便不好；若要好，须是了。”就是讲破执呀</li><li>“而今年，我更感觉，Prompt就像写作，脑子里有东西需要压缩后清晰表达出来，表达那个感觉特别之强。就很像作家写作。要清晰的表达篇章布局。”李继刚</li><li>“做人当然是应该诚诚实实的，这是<strong>常</strong>，<strong>经</strong>，但有时为了做好一事，不得不用点手段，这是用<strong>变</strong>，是从<strong>权</strong>。——我不知道先生（鲁迅）的早年怎样，如我所知道的这晚期，占全生世的七分之一，没有发现先生用过什么手段。诲人不倦，待人始终是诚恳而且厚道。至若在文字上攻击敌人，嬉笑怒骂；却不能说是用手段。因为过于厚道，倒吃了许多亏，也是众所周知的。”徐梵澄</li><li><a href="https://worrydream.com/EarlyHistoryOfSmalltalk/">The Early History Of Smalltalk</a></li><li>“一颗健康的心脏不会以恒定的速度跳动，只有失去神经支配的心脏才会以相对恒定的速度跳动。”欸，原来心率也能反映神经状态</li><li>咖啡馆里可以有吊床、躺椅吗？</li><li>“LISP的设计哲学允许程序员以最适合问题的方式来解决问题。” “LISP支持交互式开发，允许在运行的程序中修改和测试代码。”</li><li><a href="https://integratedlistening.com/products/ssp-safe-sound-protocol/ssp-music/">SSP Music - Unyte Integrated Listening</a></li></ul><h2 id="Dec-16"><a href="#Dec-16" class="headerlink" title="Dec.16"></a>Dec.16</h2><ul><li>“想让人性中的好的品质变得真正茂盛，就应该尽早种植浇灌。”</li><li>艺术家的价值就在于不断尝试和实验，同理创业者，只是不同的描述方式罢了</li><li>“既然所有人都能通过 AI 写出一样优美的文本，那么优美文本的价值本身就会降低。而通过优美文本表达的精神内核或故事核心，就会变得更加重要。”虹线</li><li>八段锦+王资迪跟练，一周了，动作越来越熟练，热身越来越明显，出汗也越来越多，练完全身都在冒热气，用腹式呼吸可以较快恢复，跪坐也快一个月了，脚背还是很疼，但一直在打开，日常走路时也会有脚背用力的感觉，近两天加了青蛙趴的，可以更快减轻盘腿的紧绷感。不同的练习和动作，身体的感知完全不同，八段锦是苏醒，道家是热身，跪坐和盘腿是利于呼吸和冥想（因为给了腹部核心很多空间）。</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1754y1j7z5">释延王演示.易筋经.洗髓经</a> 哈哈哈我这算不算走火入魔</li><li><a href="https://www.mct.gov.cn/preview/whhlyqyzcxxfw/zhgl/202412/t20241216_956972.html">商务部等7部门办公厅关于印发《零售业创新提升工程实施方案》的通知</a></li><li>看到一个视频，很多鸟在湖上飞翔，形态变化，如巨鸟巨兽，就像海洋中的鱼群。才感觉，原来这就是，鲲鹏啊。“北冥有鱼，其名为鲲。鲲之大，不知其几千里也；化而为鸟，其名为鹏。”</li><li>再没有那样的鱼群，再没有那样的鸟群，鲲鹏也就四散化之了。</li><li>鸟类也是原住民呀……</li><li>公开的表达，倒不陌生，但在大型的平台上公开表达，还是想更轻盈一些</li></ul><h2 id="Dec-17"><a href="#Dec-17" class="headerlink" title="Dec.17"></a>Dec.17</h2><ul><li>“现在我知道上大学和接受教育的最重要理由之一，是去了解你以前一直相信的事情并非真实，而且任何东西都不能只靠外表来决定。他们一直在聊天和争论，我感到一股兴奋之情在内心沸腾。这正是我要的，我要上大学，听人谈论所有重要的事情。”</li><li><a href="https://blog.xvc.com/xvc2024annualletter/">寒冬里，我们以创业者的心态做投资</a> XVC年度信</li><li>「随后，“从军慰安妇”的问题也浮出水面，暴露在大众视野。女生们这才得知，原来“公共厕所”正是“二战”中日本士兵对慰安妇的隐晦叫法，这使得她们顿时心口如遭雷击。」</li><li>便匆名</li></ul><h2 id="Dec-18"><a href="#Dec-18" class="headerlink" title="Dec.18"></a>Dec.18</h2><ul><li>媒体和编程的杠杆，确实没什么人用呀</li><li>读完多层迷走神经，续上阿尔吉侬，再回来看另一本多层迷走神经，就觉得作者写的完全是伤痛、创伤文学，共情感被激发，觉得异常难过</li></ul><h2 id="Dec-19"><a href="#Dec-19" class="headerlink" title="Dec.19"></a>Dec.19</h2><ul><li><a href="https://app.follow.is/share/lists/68823092574820352">素生的时间线</a> 散落在各处的我的聚合时间线，如果你感兴趣的话，可以在follow上订阅</li><li>上头、下头，跟迷走神经的运作还蛮像的</li><li>「多层迷走神经理论在临床上的应用遵循以下四个步骤（4Rs）：<ul><li>识别（recognize）自主神经状态；</li><li>尊重（respect）适应性生存反应；</li><li>调节（regulate）或共同调节以进入腹侧迷走神经状态；</li><li>重塑故事（re-story）。」</li></ul></li><li>留几手这人，完全符合创伤障碍啊</li><li>知心麦大姐</li></ul><h2 id="Dec-20"><a href="#Dec-20" class="headerlink" title="Dec.20"></a>Dec.20</h2><ul><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1DBkTYEEVT/">皇帝猎场，坝上草原听风声</a> ，马督工讲董存瑞，讲得好，看得眼里一酸</li><li>听声音，真的也是一种重要的运动</li><li>有声书、播客，以声音能够唤醒一些身体本能，但或许也是城市生活的节奏，注意力大量分散后，学习的降级</li><li>还是播客质量太参差不齐吧，还有嘉宾的开放程度也很重要</li><li>快速听完一些讨论，筛一些视角出来，倒是能让零散的思考更丰满，最后变成对主播的筛选</li><li>蓝色和绿色是安全的</li><li><a href="https://teenworldarts.com/magazine/mental-practice">Benefits of mental practice in classical music — TWoA</a></li><li>小织田与明智君，这个设定，哈哈哈哈</li></ul><h2 id="Dec-21"><a href="#Dec-21" class="headerlink" title="Dec.21"></a>Dec.21</h2><ul><li>冬至。入九。</li><li>乐鑫这不得爆发了啊，ESP32深耕了这么多年</li><li>准备好好听听古典乐了，研究下去哪个平台听</li><li>胆大党最受欢迎角色排名，“守护孩子们的大人也都排名很靠前”</li><li><a href="https://www.wikiwand.com/zh-hans/articles/%E9%9D%92%E6%98%A5_(2023%E5%B9%B4%E7%B4%80%E9%8C%84%E7%89%87)">青春 (2023年紀錄片) - Wikiwand</a> ，分别为〈春〉、〈苦〉、〈归〉三部曲。</li></ul><h2 id="Others"><a href="#Others" class="headerlink" title="Others"></a>Others</h2><ul><li><a href="https://app.follow.is/share/lists/68823092574820352">素生的时间线</a>  散落在各处的我的聚合时间线，如果感兴趣可以在follow上订阅</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241223 Arlmy 创建、整理</li><li>20241223 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241221/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>摘：《多层迷走神经指南：重新认识自主神经系统》</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/Note/Note_StephenPorges_ThePocketGuideToThePolyvagalTheoryTheTransformativePowerOfFeelingSafe/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/Note/Note_StephenPorges_ThePocketGuideToThePolyvagalTheoryTheTransformativePowerOfFeelingSafe/</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 14:46:46 GMT</pubDate>
      
      <description>「重新审视安全感，正视身体的信号」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>在万圣书园的新书区看到的，翻了几页就很感兴趣。后来一直没找到电子版，发现豆瓣阅读上架了，就赶紧充值读了。1994年提出的学说，把很多心理学和认知科学的逻辑都打破了，然而，积重难返，最近练八段锦，还有一些太极的动作，加上瑜伽，冥想，真的是每一种身体姿态，都能给人不同的心境，每天坐那么久，完全是在浪费这具潜能无限的身体。</p><p>还可以连接上费登奎斯、具身认知（非具身智能）、呼吸、很多原住民的生活习惯。我们对“遗产”的认知，对“身体”的认知，肤浅得不行。</p><h3 id="章节：前言-为什么要写成一本访谈录"><a href="#章节：前言-为什么要写成一本访谈录" class="headerlink" title="章节：前言　为什么要写成一本访谈录"></a>章节：前言　为什么要写成一本访谈录</h3><blockquote><p><strong>从多层迷走神经理论的角度来说，安全感的缺乏是引发身心疾病的核心生物行为学因素。</strong></p></blockquote><h3 id="章节：思想与感觉：关于大脑和身体的思考"><a href="#章节：思想与感觉：关于大脑和身体的思考" class="headerlink" title="章节：思想与感觉：关于大脑和身体的思考"></a>章节：思想与感觉：关于大脑和身体的思考</h3><blockquote><p><strong>我们文化的很多方面，包括教育和宗教机构，都明确地压制身体感受，同时推崇大脑的思维过程。</strong></p></blockquote><p>（中国的教育，也已经深受其害了。）</p><h3 id="章节：心理生理学研究中的心率变异性"><a href="#章节：心理生理学研究中的心率变异性" class="headerlink" title="章节：心理生理学研究中的心率变异性"></a>章节：心理生理学研究中的心率变异性</h3><blockquote><p>我的研究记录显示，心率变异性降低是注意力和脑力活动持续的有力指标。我在研究中注意到，参与者没有做需要注意力的任务时，心率变异性存在个体差异。这种心率变异性的基线测量与心率和心率应刺激而改变的幅度有关。</p></blockquote><blockquote><p>随着心率变异性的作用在文献中得到认可，其他人也开始研究如何用生物反馈、呼吸训练、体能训练和冥想等技术来提高心率变异性。</p></blockquote><h3 id="章节：安全与生理状态"><a href="#章节：安全与生理状态" class="headerlink" title="章节：安全与生理状态"></a>章节：安全与生理状态</h3><blockquote><p>多层迷走神经理论挑战了我们的教育、法律、政治、宗教和医疗机构对安全的定义，通过将“安全”的定义从带有护栏、金属探测器和监控探头的环境结构模型转变为评估自主神经状态的神经调节变化的内脏敏感性模型。这一理论挑战了我们关于如何对待他人的社会价值观，并迫使我们发问，质疑社会是否给我们提供了足够且适当的机会体验到安全环境和可信关系。一旦我们意识到在学校、医院和教堂等社会机构里，我们会不断地受到评判，而且长期身处这种氛围中会激发危机感和威胁感，我们就能意识到这些机构可以像政治动荡、金融危机或战争一样对健康具有破坏性。</p></blockquote><blockquote><p>此外，该理论可以催生以特定的“神经练习”（neural exercise）为基础的新疗法，以改善自主神经状态的调节。</p></blockquote><h3 id="章节：安全和安全信号对生存的意义"><a href="#章节：安全和安全信号对生存的意义" class="headerlink" title="章节：安全和安全信号对生存的意义"></a>章节：安全和安全信号对生存的意义</h3><blockquote><p>第一，与早已灭绝的远古爬行类祖先不同，所有哺乳动物出生时都需要母亲的照顾。第二，包括人类在内的一些哺乳动物物种为了生存都需要长期的社会相互依存关系。对这些哺乳动物来说，被孤立是一种“创伤”，会对健康造成严重损害。因此，哺乳动物需要有识别出安全环境和安全的同物种个体的能力，以关闭防御系统来养育下一代、做出合适的社交行为。第三，哺乳动物的神经系统需要安全环境来执行各种生物和行为功能，包括繁殖、哺乳、睡眠和消化，这在动物孕期和生命早期等脆弱时期尤为重要。这种实现特定生物功能的安全需求中包含着对社交行为表现和情绪调节的需求。</p></blockquote><blockquote><p>多层迷走神经理论强调，只有在神经系统判断环境安全的情况下，支持社交行为和情绪调节，参与健康、成长和恢复功能的神经回路才能正常运作。</p></blockquote><blockquote><p><strong>安全是人类能在多个领域最大程度发挥潜能的关键。安全状态不仅是社交行为的先决条件，也是能运用高级脑部结构以使人类具有创造力和生产力的前提。</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>我们需要了解这个世界上有什么会破坏我们的安全感，并意识到生活在不安全的世界中对人类发挥潜能会造成的损害。</strong>只有认识到自己在危险和生命威胁面前的脆弱性，我们才能开始重视社交行为和社会参与系统（Porges，2007）在抑制防御系统方面的重要性，以让我们能够建立强力的社会联结，同时在健康、成长和恢复功能的运作方面提供支持。</p></blockquote><h3 id="章节：社会参与和安全"><a href="#章节：社会参与和安全" class="headerlink" title="章节：社会参与和安全"></a>章节：社会参与和安全</h3><blockquote><p>注视和聆听的行为印证了社会参与系统的一个重要属性，因为注视一个人的过程既是一种参与行为，也是注视者身体状态的投射。根据注视者的身体状态，被“注视”的人会感受到“注视者”的友善与否。对来访者进行观察和感受的过程包含了心理治疗师对来访者参与行为的身体反应，以及心理治疗师互惠的参与行为中所包含的身体感觉的投射。</p></blockquote><blockquote><p>这一将生理状态、产生（如做出面部表情、发声）与侦测（如通过声音、味道）情绪信号的神经回路建立联系的演化进程是哺乳动物的一大决定性特征。</p></blockquote><blockquote><p>多层迷走神经理论展示了一种新的视角，即“感觉安全”依赖于自主神经状态，安全信号有助于自主神经系统保持平静。生理状态的平静可以增加建立安全和可信任关系的机会，而这些关系会促进行为和生理状态的共同调节。这一调节的“循环”明确了健康关系的定义，即能够支持身心健康的关系。</p></blockquote><h3 id="章节：创伤与神经系统"><a href="#章节：创伤与神经系统" class="headerlink" title="章节：创伤与神经系统"></a>章节：创伤与神经系统</h3><blockquote><p>然而，该理论也发现了与生命威胁相关的第二种防御系统，即通过副交感神经系统（parasympathetic nervous system）的一条古老的神经通路对自主神经功能进行大幅度抑制。</p></blockquote><blockquote><p>环境风险的特定物理特性会触发一些人的战斗或逃跑行为，却可能会导致另外一些人进入完全的“关闭”状态。<strong>我想要强调的是，对创伤的成功治疗更重要的是理解创伤反应，而不是解释创伤性事件。</strong>创伤性事件对一些人来说只是发生过的事件，对另一些人来说却会触发危及生命的反应。他们的身体会按照濒死情境做出反应，就像在猫爪下的老鼠一样。</p></blockquote><p>（用多层迷走神经的角度，或以身体应对的角度，去理解，而非去定义、解释创伤后的不同状态。）</p><h3 id="章节：多层迷走神经理论的起源：迷走神经悖论"><a href="#章节：多层迷走神经理论的起源：迷走神经悖论" class="headerlink" title="章节：多层迷走神经理论的起源：迷走神经悖论"></a>章节：多层迷走神经理论的起源：迷走神经悖论</h3><blockquote><p>我了解到迷走神经是副交感神经系统的主要部分，而副交感神经系统是与交感神经系统相对立的一种神经系统。功能上，自主神经系统的交感神经部分会调动身体，让我们动起来；而迷走神经发挥的则是镇静、成长和恢复功能。</p></blockquote><blockquote><p>打个比方，交感神经系统支持“压力”的产生，是我们的“死敌”；而副交感神经系统则有能力抑制这个“死敌”的影响。最终结果就是这两个拮抗系统之间达成了平衡。</p></blockquote><blockquote><p>这两种回路是先后演化出来的。大体上说，我们体内有一个基于系统发育史的自主神经反应层级。这些事实构成了多层迷走神经理论的核心。</p></blockquote><h3 id="章节：重新解释自主神经系统"><a href="#章节：重新解释自主神经系统" class="headerlink" title="章节：重新解释自主神经系统"></a>章节：重新解释自主神经系统</h3><blockquote><p>无髓鞘迷走神经通路是最早演化出来的，大多数脊椎动物都有。在人类等哺乳动物之中，当个体处于安全环境时，这一古老的系统维持着内稳态（homeostasis）；但当个体调动防御模式时，它又转而支持非动员化，引发心动过缓和呼吸暂停，以节省代谢资源，并在行为上表现为“关闭”或崩溃，在人类身上还可能表现出解离现象。这一“关闭”系统对爬行动物很有用，因为它们的小脑袋需求的氧气比哺乳动物少得多，它们几小时不呼吸都不会有生命危险。相反，即使是水生哺乳动物，也只能屏住呼吸大约20分钟。另一种则是哺乳动物专有的有髓鞘回路。这两种迷走神经起自脑干的不同区域。有髓鞘的神经回路提供更快速、更严密的组织反应。</p></blockquote><blockquote><p>无髓鞘迷走神经为膈下器官发挥着主要的副交感神经调节功能；有髓鞘迷走神经为膈上器官发挥着副交感神经的调节功能。</p></blockquote><blockquote><p>哺乳动物脑干中新的有髓鞘迷走神经的发源区域与调节头肌和面肌的脑干区域是相连的。</p></blockquote><blockquote><p>多层迷走神经理论提出了一项概念，即自主神经系统不仅是一个成对拮抗的系统，而且是一个由三个子系统组成的层级系统，这一点我们之前讨论过。这一层级结构是作为演化的一种功能建立的，其中较新近的神经回路抑制较古老的神经回路。</p></blockquote><h3 id="章节：神经觉：没有觉知的侦测"><a href="#章节：神经觉：没有觉知的侦测" class="headerlink" title="章节：神经觉：没有觉知的侦测"></a>章节：神经觉：没有觉知的侦测</h3><blockquote><p>有新的迷走神经回路的保护，我们可以安然无恙；如果失去了它对生理状态的调节能力，我们会变成只能以战斗或逃跑行为进行防御的机器。</p></blockquote><blockquote><p>心理治疗师们都已经认识到，许多报告受虐待，特别是受过性虐待和包括监禁在内的身体虐待的人，经常会描述一种自己不存于此的心理体验。他们的身体可能感到麻木，可能解离或昏厥。对这些人来说，虐待事件确实触发了一种适应性反应，让他们能够缓冲创伤性事件带来的感官和心理影响。当然，<strong>问题是，一旦人们解离并适应性地失去了对自己身体的觉察，你要怎么让他们“回到身体里”？</strong></p></blockquote><blockquote><p>我的神经系统侦测到了一些确切的信号，而这些信号触发了防御反应——它希望我采取动员化反应，离开那里。</p></blockquote><blockquote><p><strong>在这里，我们得非常仔细地把“神经觉”和“知觉”区分开来。神经觉是在没有觉知的情况下评估环境风险，知觉则意味着意识和觉知侦测。神经觉不是一种认知过程，而是一种不依赖于觉知的神经过程。神经觉依靠的是神经回路，这种神经回路从各种信号中评估环境中的风险信号，并引发自主神经状态改变以适应性地应对这些信号。</strong>多层迷走神经理论假定神经觉是这样一种机制：将自主神经系统转变成理论中所定义的安全、危险、危及生命这三种广义状态，同时强调了哺乳动物包括面部、心脏和有髓鞘迷走神经在内的社会参与系统在抑制“战斗或逃跑”和“关闭”这两种防御系统上的强力作用。</p></blockquote><blockquote><p>在临床意义上，这一理论模型为研发防御抑制方案的治疗手段提供了独到见解。我们都知道激活社会参与系统的神经觉特征，这种哺乳动物独有的自主神经系统神经调节的新方法，使得社交互动活动能够镇定生理状态，为健康、成长和恢复功能提供支持。</p></blockquote><h3 id="章节：PTSD的触发"><a href="#章节：PTSD的触发" class="headerlink" title="章节：PTSD的触发"></a>章节：PTSD的触发</h3><blockquote><p>但是要记住，医疗环境中的某些特征会触发脆弱感和神经觉的防御反应。举例来说，医疗环境经常会让我们无法获得日常生活中调节性的社会支持，我们身上的衣物被拿走，我们被放置在公众场合，发生的一切都不可预测。我们神经系统中许多自我调节（self-regulation）和“感觉安全”的功能都失效了。</p></blockquote><h3 id="章节：社会参与和依恋的作用"><a href="#章节：社会参与和依恋的作用" class="headerlink" title="章节：社会参与和依恋的作用"></a>章节：社会参与和依恋的作用</h3><blockquote><p>在概念化过程中，我开始将良好社会连接建立的过程分成两个连续的部分：社会参与以及社会连接的建立。</p></blockquote><blockquote><p>成为成年人的我们会在不同的场合用这些系统：外出就餐或饮食成为一种社交方式，<strong>摄食行为与社交行为使用的是相同的神经机制。从某种意义上说，我们用摄食行为来让他人平静并进行社交活动。社会参与有效时，人与人之间的心理距离会降到最低，物理距离也能因此减少。</strong></p></blockquote><h3 id="章节：自闭症和创伤有什么共同点"><a href="#章节：自闭症和创伤有什么共同点" class="headerlink" title="章节：自闭症和创伤有什么共同点"></a>章节：自闭症和创伤有什么共同点</h3><blockquote><p>我们长期以来都有一种假设，即只要能给一种疾病命名，我们就能找到更好的治疗方法，也会对疾病有更好的理解，但是，<strong>比起理解疾病的基本机制以改进治疗方案，诊断似乎能给医生带来更大的经济效益，特别是心理健康领域的诊断。</strong></p></blockquote><p>（现代心理学的商业模式：诊断书。）</p><blockquote><p>比起临床诊断的归类，科学家们对几种临床疾病共有的几种潜在发展过程更感兴趣，这些共有特征往往不是联邦资助机构和特定疾病基金会的兴趣所在。侧重于此的研究并不多，且大部分都得不到资金支持，因为资金一般会流向以识别特定临床诊断相关的“生物标志物”为目标的研究。遗憾的是，虽然几乎每一种心理健康障碍都被假定为生物学问题，并且通常被认为与基因或脑部结构有关，几十年来寻找那难以捉摸的“生物标志物”或生物特征的研究却都没有获得令人印象深刻的成果。</p></blockquote><blockquote><p>作为人类，我们为社交行为付出的“适应性”代价是解释多层迷走神经理论如何影响我们理解精神疾病的关键点。我们付出的代价就是抑制了自己听到低频音的能力，而在我们的系统发育史中，低频音是与捕食者关联着的。对自闭症、PTSD等临床疾病患者而言，社会参与系统和抑制防御系统的能力是受损的。然而，受损的社会参与系统却在功能上为侦测捕食者提供了优势。受抑制的社会参与系统使人能够知道是否有人走在他们身后。在这样的生物行为状态下，他们能听到低频背景音，却难以从人声这样的高频音中辨别含义。</p></blockquote><blockquote><p>谨慎状态就是指你并不能真的听见对方在说什么，但可以听清身后的脚步声。当我们进入一个可能有危险的新环境时，我们会从安全的社会参与系统转向监视警戒系统。从认知角度来看，我们用“注意力分配”这类术语来描述这样的过程；但从神经生理学理论来看，这并不是简单的注意力分配，生理状态也已经发生了转变。我们减小了中耳结构的神经张力以便更好地听到低频的捕食者声音，但这么做是有代价的：我们聆听和理解人声会出现困难。</p></blockquote><blockquote><p>因为人声中传达意义的特性依赖于词尾的辅音，而辅音具有频率高于元音的特点。我再举个例子，衰老的一个自然结果是失去准确聆听高频音的能力，而这也就降低了我们理解他人说话的能力，特别是在有背景噪声的情况下。</p></blockquote><blockquote><p><strong>回想一下青少年时期或上大学期间，我们都去听过演唱会或去过酒吧吧，我们现在一定觉得环境嘈杂，但当时却能在其中结交新朋友，自在地聆听和交谈。年轻的我们从不会漏下字词，一切都逃不过我们的耳朵。我们能够理解人们在说什么，是因为我们有一个能有效调节中耳结构的神经系统，而它随着我们年龄的增长慢慢弱化了。</strong></p></blockquote><p>（日常生活中，必须多听歌、唱歌。）</p><blockquote><p>试想一下，如果一开始就只有被弱化的能力，我们的语言和社会技能会变成什么样？如果我们的中耳神经调节能力像老人一样受损，我们又必须像小婴儿一样学习语言，那可是相当大的麻烦，我们将很难从背景噪声中辨认词语。我想这就是许多自闭症儿童感受到的世界。</p></blockquote><h3 id="章节：自闭症的治疗"><a href="#章节：自闭症的治疗" class="headerlink" title="章节：自闭症的治疗"></a>章节：自闭症的治疗</h3><blockquote><p>我们可以将PTSD和自闭症放在一起讨论，因为从多层迷走神经理论的角度来看，关键点是我们能否帮助他人感觉安全。安全是一种强有力的结构，涉及好几种过程和领域的特性，包括环境、行为、心理过程，以及生理状态。如果感觉安全，我们就能调用面肌的神经调节和有髓鞘的迷走神经回路，这个回路能抑制通常出现的“战斗或逃跑”和应激反应，而当防御系统得到抑制时，我们才有机会放宽心玩耍、享受社交互动。</p></blockquote><blockquote><p><strong>我想在本次讨论中引入“玩耍”的概念。没有玩耍的能力是很多精神疾病患者的一个特点，但是“不能与他人玩耍”或“不能自发地在表达情绪时彼此互惠”很少出现在我们的诊断标准中。</strong></p></blockquote><blockquote><p>玩耍经常需要动员化，但是，为了保证动员化不转变成攻击性，玩耍也要求面对面的互动。我们能在玩耍中观察到一种行为上的互惠性，包括在与战斗或逃跑行为相似的动作之后进行的面对面的互动。这样的行为几乎能在所有哺乳动物的玩耍中观察到。</p></blockquote><blockquote><p>从多层迷走神经理论的角度来说，玩耍不是独自进行的，而是互动性的，要求面对面的互动等社会参与系统部分（包括有韵律的发声）的运用。</p></blockquote><blockquote><p>玩耍实际上成了一种功能性治疗模型，它通过互惠性社交互动来锻炼自主神经状态的神经调节。传统的谈话疗法甚至也可以被概念化为神经练习。</p></blockquote><blockquote><p>有了这些知识，我们就需要构建适当的环境，以消除触发危险和生命威胁的神经觉的感官信号。移除低频音会是一个好的开始。</p></blockquote><blockquote><p>就算他们的严重生理和行为状态目前限制了他们正常融入社交世界的能力，他们也应该庆幸自己的身体做出的反应，因为正是这些反应让他们活了下来，救了他们的命，减少了一些伤害。如果他们在强暴等侵略性暴力创伤性事件中反抗，他们可能早就被杀了。告诉他们要赞美自己身体的反应，而不是为身体在我们想社交时不听使唤而感到内疚，然后让我们看看会发生什么。</p></blockquote><blockquote><p>所以这些治疗本身对个体的评价就是很苛刻的。一旦被评价，我们基本上就会进入防御状态，而不再处于安全状态了。</p></blockquote><h3 id="章节：听力项目治疗方案的理论与应用"><a href="#章节：听力项目治疗方案的理论与应用" class="headerlink" title="章节：听力项目治疗方案的理论与应用"></a>章节：听力项目治疗方案的理论与应用</h3><blockquote><p>干预的目的是激活参与安全神经觉的神经回路，这通常是由与母亲安抚婴儿相似的韵律声音所激活的。干预措施放大的是韵律而不是音量，这意味着它使得发声的声学特征更具有旋律性，语调有更多变化，另外也消除了经常触发防御模式的低频音。</p></blockquote><h3 id="章节：音乐如何促进亲密关系：安全信号"><a href="#章节：音乐如何促进亲密关系：安全信号" class="headerlink" title="章节：音乐如何促进亲密关系：安全信号"></a>章节：音乐如何促进亲密关系：安全信号</h3><blockquote><p>对马西斯演唱音域频段的调节，跟母亲给孩子唱摇篮曲一样，能激活使人感觉更安全的神经回路。即使你只是想象或想到马西斯唱歌，你的声音语调也会开始变化。</p></blockquote><blockquote><p>一个人用平直的声线说话时，要理解他想表达的意思就会很难，因为这种声音不能吸引听众提取信息。在我们的认知世界，特别是在教育系统中，对声音如何吸引兴趣和注意力这一现象的理解并没有受到重视。我们的认知世界关注话语的内容，而不是语气传达出的意思。</p></blockquote><blockquote><p>心理治疗师需要认识到，治疗环境中的信号对治疗过程的成功极为关键，背景声能改变来访者的生理状态，限制他们对治疗的反应。另外，治疗过程中能触发来访者安全神经觉的不只是心理治疗师使用的语言，还有他们对语调的运用。<strong>洞察力对治疗的作用可能远远小于治疗环境的声学特征和心理治疗师的语调。</strong></p></blockquote><blockquote><p>我们这个物种的适应能力很强。来自父母郁郁寡欢或乱成一团的家庭的孩子会通过不和大人交流来适应，而且肯定会抑制社会参与系统，但随之而来的就是其他临床疾病症状的出现。这并不意味着我们一辈子都会被这些疾病缠身，只是说社会参与系统被抑制了；如果有适当的刺激，社会参与系统就可能再次被调用。</p></blockquote><h3 id="章节：心率变异性与自我调节的关联"><a href="#章节：心率变异性与自我调节的关联" class="headerlink" title="章节：心率变异性与自我调节的关联"></a>章节：心率变异性与自我调节的关联</h3><blockquote><p>当这个系统出现问题，由周围组织、内脏和心脏等向大脑发出的神经反馈就会改变，这一改变会反映在迷走神经对心脏的调节上，而迷走神经对心脏的调节又会动态地反映在心率变异性，即RSA的一种周期性振幅上。</p></blockquote><h3 id="章节：多层迷走神经理论的组织原则"><a href="#章节：多层迷走神经理论的组织原则" class="headerlink" title="章节：多层迷走神经理论的组织原则"></a>章节：多层迷走神经理论的组织原则</h3><blockquote><p><strong>要理解多层迷走神经理论，真正的问题是意识到人类作为哺乳动物，需要与其他的哺乳动物、其他人类互动，以此存活下去。重要的实际上就是互惠性互动的能力，互惠性地调节彼此的生理状态，并从根本上建立关系，以让个体能感觉安全。</strong></p></blockquote><p>（社会交往的必要，线下交流的必要。）</p><blockquote><p><strong>话虽如此，但人们往往认为这是行为层面而不是生理层面的。然而，多层迷走神经理论告诉我们这是生理性的，社会支持和社交行为与支持健康、成长和恢复功能的神经通路是共享的。心—身科学和脑—身科学不是相关概念，而是不同角度的同一概念。</strong></p></blockquote><blockquote><p>人们一直认为这只是一个只要求我们给予他人社交支持的问题，但这并不是真正的关键。<strong>真正的关键是，适当的社交互动确实在使用与支持健康、成长和恢复功能相同的神经通路。如果你把一个生病的人搬进一个他无法感觉安全的环境，就是在帮倒忙。因此，根本上是理解一点，即跟其他哺乳类物种一样，人类的神经系统有着自己的追求，而这个追求就是安全，我们会利用他人来帮自己感觉安全。</strong></p></blockquote><h3 id="章节：如何利用他人来感觉安全"><a href="#章节：如何利用他人来感觉安全" class="headerlink" title="章节：如何利用他人来感觉安全"></a>章节：如何利用他人来感觉安全</h3><blockquote><p>因为社交行为对生理状态，即自主神经系统的状态造成了影响。安全个体发出信号，使生病或受伤的人不至于处在防御状态。<strong>当我们处于防御状态，我们就会动用代谢资源进行防御，这不只是无法拥有创造力或爱的问题，处在恐惧中时我们也无法自愈。</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>疗愈的神经通路与社会参与的神经通路是重合的，具体来说就是从大脑向外部传递信息的迷走神经通路向你的身体发出安全信号，让你平静下来。</strong></p></blockquote><blockquote><p>多层迷走神经理论告诉我们，只有当身体侦测到安全信号时，系统发育出的最新近的迷走神经回路才可用。除了让我们的内脏状态平静下来，这一回路还能使面部发挥作用。我们的脸能做出表情，发声可以有韵律。当他人身上投射出这些特性的时候，我们的身体会平静下来，面部和声音会表示受到了积极的影响。</p></blockquote><blockquote><p>受过创伤的人怎样描述他们的反应呢？如果你很紧张，你的心脏会跳得很快，你会感觉神经紧绷。但经历过创伤和虐待的人并不经常描述这些状况，这些幸存者在采访中经常将创伤和虐待事件中自己的个人体验描述为“关闭”状态、失去肌张力、失去意识和解离。</p></blockquote><blockquote><p><strong>他们的头脑中通常都没有非动员式防御系统的概念。</strong></p></blockquote><p>（创伤的体验，很有必要，提前知道可能发生的一切。解离、PUA的概念，在女性群体中的普及率更高。）</p><h3 id="章节：影响我们回应世界的三个系统"><a href="#章节：影响我们回应世界的三个系统" class="headerlink" title="章节：影响我们回应世界的三个系统"></a>章节：影响我们回应世界的三个系统</h3><blockquote><p><strong>在我看来，多层迷走神经理论的一大主要贡献就是阐明了自主神经系统有三个组成部分，它们分层级运行，对问题做出次序性的反应。</strong></p></blockquote><blockquote><p>然而，我们身上还存在着另一个防御系统，即“关闭”系统，它同样有着适应性功能。“关闭”系统会提高疼痛阈限，使人能够避免有意识地感知自身受到的虐待，进而存活下来。然而，这种生存策略是有代价的。<strong>虽然哺乳动物演化出了在社会参与的安全状态与交感神经系统激活引起的动员化状态之间迅速转换的能力，但我们并没有演化出在“关闭”状态和动员化状态之间，以及在“关闭”状态和社会参与之间有效转换的能力。</strong></p></blockquote><blockquote><p>如果你从那些被虐待的人的角度来思考，他们一有机会就调动的主动防御是攻击别人或逃离现场。从反应层级的方向思考这一现象很有用，在反应层级中，每一个神经回路都有一种适应性功能，都有一个实用的目的。如果我们用非动员化神经回路来进行防御，会出问题，因为我们的神经系统没有用于摆脱这种状态的有效通路。很多人都因为他们无法摆脱非动员化回路而寻求治疗。</p></blockquote><h3 id="章节：迷走神经悖论"><a href="#章节：迷走神经悖论" class="headerlink" title="章节：迷走神经悖论"></a>章节：迷走神经悖论</h3><blockquote><p>迷走神经参与了“关闭”状态（如昏厥、心动过缓、呼吸暂停），同时也参与了社会参与和平静状态。确实，迷走神经的功能是自相矛盾的，而多层迷走神经理论正是尝试解答这一悖论的产物。</p></blockquote><blockquote><p>如果我的发声有着积极的韵律特点，我的姿势有魅力，我没有朝你大吼大叫，没有用低沉的音调说话，没有训诫你或强迫你接受信息，你会感觉和我相处很舒服。如果我的表现遵循这个序列，你就会开始听得更用心，并且平静下来。如果我像大多数大学教授那样说话，你的眼神会开始游离，你会失去兴趣，并说我没有成为医生实在是利国利民！</p></blockquote><blockquote><p><strong>我们都明白这一点：如果花太多时间在各种想法中和与物体的互动中而不是与人的互动上，我们与人建立关系和互动的能力就会发生改变。</strong></p></blockquote><p>（见众生。）</p><blockquote><p>系统发育较早的脊椎动物只有无髓鞘迷走神经，它对生理状态的调节效率比有髓鞘迷走神经要低一些。这种无髓鞘迷走神经回路让远古脊椎动物能够通过非动员化进行防御，即减少对代谢、氧气和食物的需求。</p></blockquote><p>（有种在描述死宅的感觉……）</p><blockquote><p>随着哺乳动物的演化，迷走神经也出现了变化。哺乳动物有着与它们的演化祖先不同的迷走神经通路。这一新迷走神经通路可以抑制交感神经系统。通过主动抑制交感神经系统，哺乳动物的迷走神经能有效下调战斗或逃跑防御反应，使社会参与行为能自发产生，同时优化代谢资源和内稳态过程。处在社会环境并参与其中时，我们的代谢需求下降，从而促进健康、成长和恢复功能的运作。</p></blockquote><blockquote><p>还有一个重要的问题。哺乳动物身上出现镇静迷走神经时，脑干中调节新的有髓鞘迷走神经的区域与控制头肌和面肌的区域是相联系的。这一脑干区域控制我们通过中耳肌聆听、通过咽喉肌发音，以及通过面部表达感情和意图的能力。</p></blockquote><blockquote><p>我们在听语调，即发声韵律特征的时候，就是在解读他人的生理状态。如果生理状态是平静的，它会反映为有旋律的嗓音，听到这样的发声也会让我们平静下来。思考发声与聆听关系的另一种方法是理解这一点：早在哺乳动物掌握语法或语言之前，它们就可以发声了，而且发声是社交互动的一个重要部分。它们通过发声向同物种个体——同一物种的成员——传递信息，告知对方自己是危险的还是安全可靠近的。</p></blockquote><h3 id="章节：迷走神经：运动通路和感觉通路的承载管道"><a href="#章节：迷走神经：运动通路和感觉通路的承载管道" class="headerlink" title="章节：迷走神经：运动通路和感觉通路的承载管道"></a>章节：迷走神经：运动通路和感觉通路的承载管道</h3><blockquote><p>可以把迷走神经想象成一条管道，一条包含着许多纤维的电缆线。迷走神经不仅仅是一条由大脑通向内脏的运动神经，也是一条从内脏通向大脑的感觉神经。</p></blockquote><blockquote><p>现在你可以用这样的神经通路来解释许多身—心、心—身、脑—身或身—脑的关系了。迷走神经中80%的纤维是感觉纤维，其余20%是运动纤维。运动纤维中大约只有1&#x2F;6是有髓鞘的，这少数的有髓鞘迷走神经运动纤维非常重要，能为膈上器官提供主要的迷走神经运动信息输入，大部分无髓鞘迷走神经通路调节的是膈肌下方的器官。</p></blockquote><blockquote><p>你如果不能逃跑也不能战斗，那么可能会反射性地做出“关闭”反应。这是许多创伤经历的一个特征，这类现象在小孩子和块头远小于施暴者的人身上，或者是面对施暴者手持武器的幸存者身上尤其突出。</p></blockquote><h3 id="章节：创伤与社会参与的联系"><a href="#章节：创伤与社会参与的联系" class="headerlink" title="章节：创伤与社会参与的联系"></a>章节：创伤与社会参与的联系</h3><blockquote><p>有一点很关键，人们在恐惧中进入非动员化状态时，他们用的是一种非常古老的神经回路。人类的神经系统通过演化得到了调整，这些调整似乎弱化了人们由带有恐惧的非动员化状态轻松回到能自发进行社会参与行为的安全状态的能力。<strong>当被困在一种无法促进社交互动或强化安全感的状态时，个体会用复杂的叙事去解释自己为什么不想进行社交、为什么不信任他人。这些叙事表现了他们内脏的生理感受，说明他们的神经系统在不存在真正风险的情况下侦测到了风险。这些叙事解释了他们不去爱、不去信任和不主动参与社交的理由。</strong></p></blockquote><p>（需要提前知道和认知到这个状态。《知晓我姓名》和《初步举证》里都有。）</p><h3 id="章节：音乐怎样引导迷走神经调节"><a href="#章节：音乐怎样引导迷走神经调节" class="headerlink" title="章节：音乐怎样引导迷走神经调节"></a>章节：音乐怎样引导迷走神经调节</h3><blockquote><p>我用计算机对声乐进行了修改。声乐，特别是女声声乐，用的是没有低频音的语调。计算机对声乐的处理强调并功能性放大了这种调整。这相当于放大了韵律，能够有效激活对有韵律人声进行侦测和反应的神经回路。</p></blockquote><blockquote><p>从理论上讲，这种干预是为了激活侦测韵律的神经回路，从而激活增加中耳肌神经张力的下行神经通路，以弱化背景噪声，提高理解人声的能力。因为脑干中调节中耳肌的区域也参与迷走神经对心脏的影响、调节面部表情、发声韵律，所以听力干预旨在刺激综合性的社会参与系统。</p></blockquote><blockquote><p><strong>人们唱歌的时候会控制自己的呼吸。唱歌需要拉长呼气的持续时间，在呼吸的呼气阶段，有髓鞘迷走神经传出通路对心脏的效力会增加。这就解释了唱歌或吹奏管乐器为什么会让生理状态更平静，让人能更容易调用社会参与系统。</strong></p></blockquote><h3 id="章节：社会参与信号：自我调节与“一无所知”"><a href="#章节：社会参与信号：自我调节与“一无所知”" class="headerlink" title="章节：社会参与信号：自我调节与“一无所知”"></a>章节：社会参与信号：自我调节与“一无所知”</h3><blockquote><p><strong>记住，当代社会的社交沟通技术实际上是那些自身在社交技能和与他人共同调节能力上有困难的人推动产生的，我们管这种新技术叫作社交网络技术。我们使用电脑，用智能手机发送短信，在某种意义上说，我们正在将直接面对面的互动这一人际互动的本质从人际互动中剥除。</strong></p></blockquote><p>（不要过早依赖社交网络、线上社交。）</p><blockquote><p>当一个人在通过他人调节或共同调节状态时遇到困难，他们就会适应性地倾向于用物品来进行调节。</p></blockquote><blockquote><p><strong>在一种受有髓鞘迷走神经调节的生理状态下，我们的神经系统才能充分处理信息、产生新的大胆的想法、具有创造性，以及体验到积极的社交行为。那些要求共同调节的群体行为，如在合唱团中唱歌、在管弦乐队中演奏乐器，或者在课间休息时与他人一起玩耍，都是我们锻炼社会参与系统和有髓鞘迷走神经通路的机会，但我们却没有通过它们来充分发挥神经系统的拓展性和积极属性，而是错误地认为这些神经练习的机会是在分散注意力，让我们不能在教室里多坐一会儿。</strong></p></blockquote><h3 id="章节：神经调节的调用"><a href="#章节：神经调节的调用" class="headerlink" title="章节：神经调节的调用"></a>章节：神经调节的调用</h3><blockquote><p>所以，我们神经系统的运作方式和我们养育孩子、教导学生、疗愈来访者的方式之间存在着一个彻头彻尾的悖论。</p></blockquote><blockquote><p><strong>如果想让一个人感觉安全，我们就不能指控他做了什么错事或坏事。我们得向他解释他的身体如何做出了反应、这些反应为什么是适应性的、要接纳这些适应性特质，并让他认识到这些适应性特质的灵活多变、会在不同环境下发生改变。然后，我们才能动用我们那有着绝妙创造力和整合力的头脑来完成一个叙事，让他不要把异常行为看作坏事，而应该看作一种可理解的适应性功能，而且往往是在保卫我们。</strong></p></blockquote><p>（是一种身体对危机的应对反应，而且是有效的反应，这种反应不应被消极化处理，不应被批判。）</p><h3 id="章节：依恋理论与适应性功能的关联"><a href="#章节：依恋理论与适应性功能的关联" class="headerlink" title="章节：依恋理论与适应性功能的关联"></a>章节：依恋理论与适应性功能的关联</h3><blockquote><p><strong>在我看来，具有有髓鞘迷走神经通路的社会参与系统是依恋过程赖以发生的神经基础。这是一个层级关系，先是拥有安全感，然后健康的依恋就会自然而然发生。</strong></p></blockquote><p>（与亲密关系也有强烈关联）</p><h3 id="章节：多层迷走神经理论的起源"><a href="#章节：多层迷走神经理论的起源" class="headerlink" title="章节：多层迷走神经理论的起源"></a>章节：多层迷走神经理论的起源</h3><blockquote><p>“指挥”基本上是在应用一种演化决定的层级关系，其中新近的神经回路控制并调节古老的神经回路。这也就是大脑在系统发育上的组织方式。</p></blockquote><p>（前额叶也是后进化出来的，二者一定有相对紧密的关联。）</p><h3 id="章节：“植物性迷走神经”与“智能迷走神经”"><a href="#章节：“植物性迷走神经”与“智能迷走神经”" class="headerlink" title="章节：“植物性迷走神经”与“智能迷走神经”"></a>章节：“植物性迷走神经”与“智能迷走神经”</h3><blockquote><p>但更准确地说，迷走神经通路只是副交感神经系统通路的一个子集。</p></blockquote><blockquote><p>虽然迷走神经是一种周围神经，它依然起自大脑并终止于周围器官。然而，两种迷走神经通路起自脑干的不同核团，即迷走神经疑核和背核。迷走神经感觉通路终止于脑干第三个神经核，即孤束核。</p></blockquote><h3 id="章节：迷走神经：一个神经通路家族"><a href="#章节：迷走神经：一个神经通路家族" class="headerlink" title="章节：迷走神经：一个神经通路家族"></a>章节：迷走神经：一个神经通路家族</h3><blockquote><p>迷走神经是一种从脑干发出的脑神经。我们有12对脑神经，一些控制着面部横纹肌。</p></blockquote><blockquote><p>多层迷走神经理论假设的是，行为状态调节困难是自主神经调节困难的表现。在临床上，调节行为状态的能力与边缘型人格障碍（broderline personality disorder, BPD）、精神分裂、抑郁症、焦虑症、自闭症等临床疾病是有所关联的。在环境和需求动态变化时，调节状态的能力经常被用来确保心理韧性的运转。</p></blockquote><h3 id="章节：迷走神经与心肺功能"><a href="#章节：迷走神经与心肺功能" class="headerlink" title="章节：迷走神经与心肺功能"></a>章节：迷走神经与心肺功能</h3><blockquote><p><strong>当我们开始在一个人身上看到一系列疾病——如高血压、睡眠呼吸暂停和糖尿病，这通常反映了这个人有髓鞘迷走神经功能的失调。许多这类疾病都与精神或心理因素有关，因为调用有髓鞘迷走神经调节生理状态的系统很大程度上也受环境的社会信号的影响。关键在于，调节社交互动和社会参与行为的神经回路，与支持健康、成长和恢复功能的神经回路是同一个。</strong></p></blockquote><p>（高血压、睡眠呼吸暂停和糖尿病的深层分析，非常有意思。甚至可以用于反观个体神经的健康状态、精神健康情况。）</p><blockquote><p>我们在这次访谈中还没有用过“安全”一词，但安全在这里是一个关键特征。如果我们的神经系统侦测到安全，就不会再具有防御性，而当其不再具有防御性，自主神经系统的神经回路就能支持健康、成长和恢复功能的运作。<strong>这是一个层级关系，对神经系统来讲，最重要的事莫过于我们的安全。在我们安全的时候，许多神奇的事才会发生，而且不仅仅发生在社会关系层面，还会发生在很多层面，比如大脑层面。安全感会影响我们大脑中负责感受愉悦的区域，让我们心胸开阔，并且有创造性和高度的积极性。</strong></p></blockquote><p>（安全感，乃生存第一要务，感受一下为什么长寿总是个村子，而且往往有长寿老人的聚集。安全感与社交关系，都是必备要件，保障了足够的身体自愈能力。）</p><h3 id="章节：第六感与内感知"><a href="#章节：第六感与内感知" class="headerlink" title="章节：第六感与内感知"></a>章节：第六感与内感知</h3><blockquote><p><strong>在当代社会中，我们经常忽略甚至无视自己身体的感受，经常被教导要屏蔽身体传达给我们的反馈，这是行为管理策略的一部分。</strong></p></blockquote><p>（自律给我自由？先安全，后自律。）</p><blockquote><p>当我们拒绝这些冲动和感觉时，其实是在关闭或至少是在尝试抑制这些试图调节生理过程的反馈回路的感觉部分。</p></blockquote><blockquote><p>在我的研究生涯中，内感知与我经常使用的另一个我称之为神经觉的概念融合在一起。神经觉是神经系统在没有意识觉知参与时对环境风险进行的评估。当产生了神经觉时，我们试图给出一种叙事来解释自己身上产生某种感觉的原因。有趣的是，虽然我们觉察不到触发神经觉的信号，却能经常通过内感知觉察到由神经觉引发的生理反应。</p></blockquote><h3 id="章节：迷走神经张力如何影响情绪表达"><a href="#章节：迷走神经张力如何影响情绪表达" class="headerlink" title="章节：迷走神经张力如何影响情绪表达"></a>章节：迷走神经张力如何影响情绪表达</h3><blockquote><p>我们可以阻断情绪表达，对上半部分脸的肌肉使用肉毒杆菌就行，它能抑制兴奋的表现——兴奋和快乐都是通过眼轮匝肌，即眼周的眶肌表现出来的。</p></blockquote><h3 id="章节：迷走神经刹车"><a href="#章节：迷走神经刹车" class="headerlink" title="章节：迷走神经刹车"></a>章节：迷走神经刹车</h3><blockquote><p>迷走神经刹车能减缓心率，受有髓鞘迷走神经调节，解释了有髓鞘迷走神经的一大功能，即影响着心脏的起搏器——窦房结（sinoatrial node）。</p></blockquote><h3 id="章节：神经觉的工作方式：感受威胁或安全"><a href="#章节：神经觉的工作方式：感受威胁或安全" class="headerlink" title="章节：神经觉的工作方式：感受威胁或安全"></a>章节：神经觉的工作方式：感受威胁或安全</h3><blockquote><p><strong>如果你正待在一个面带微笑、说话抑扬顿挫的人身边，或者只是听到他的声音，你都会感觉非常舒服并想要靠近这个人。你会意识到背景杂音都消失了，你兴致盎然，身体状态也变得平静，这就是安全的神经觉受他人社会参与系统触发的表现。</strong></p></blockquote><blockquote><p>如果你胃痛，你就没办法在社交场合好好表现，但如果你没觉察到你的神经系统是被环境激活——不是胃胀气引起，而是其他事物引发——的呢？你会突然感觉特别烦躁吧！这时你是想去责怪他人呢，还是试图在这个复杂的世界里找个安全的地方呢？</p></blockquote><blockquote><p>我们如果够聪明且见多识广，就会听从自己身体的指令，如果不听，我们的神经系统就会停止自我安抚，我们会对此失望并“乱来”（act out）。事实上，这已经变成了一个术语——就像一个孩子发脾气那样，我们“乱来”了。这种在社交场合无法下调防御反应的情况，反映出了我们神经系统的失能，我们才会“乱来”。但一个更成熟的人——至少我们希望是这样——会通过理解这些系统来增长见识，还可以对此进行思考和驾驭，把自己转移到一个不那么严苛的环境中去。</p></blockquote><h3 id="章节：神经觉对威胁和安全的反应"><a href="#章节：神经觉对威胁和安全的反应" class="headerlink" title="章节：神经觉对威胁和安全的反应"></a>章节：神经觉对威胁和安全的反应</h3><blockquote><p>边缘型人格障碍病患的神经系统不允许他们去信任他人：对他们来说这风险太大了，所以他们不允许任何人靠近自己。</p></blockquote><blockquote><p><strong>来访者们传达了类似这样的想法：“当我能够理解这一切，当我的个人叙事不再是一味责怪我的身体不能进行社交，而是开始对我身体为我所做的一切感到高兴时，事情突然就开始好转了。”</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>人们谈到共情时也经常会谈及正念，而正念的内涵就是身处安全状态。正念要求处于一种不受评价或不受判断的状态，只要我们处在这种安全状态，就很难调动防御系统。</strong></p></blockquote><p>（把安全的范围不断扩大，自然地应对，上次练习太极拳时，老师也是这样说的，练习这些不是为了打斗、取胜，而是为了自如应对任何情境，不激发身体的对抗本能。）</p><blockquote><p>人们处在防御状态——对自己感觉糟糕，生别人的气时，他们就在调动古老的神经结构。防御反应和受评判时的反应存在重叠，每当受到外来评判，我们就已经调动防御性的生理反应。边缘型人格障碍的症结可能就是一种长期受到评判的感觉，这种感觉增强了危险的神经觉。这些危险的感觉会导致人产生一种长期防御状态，而对他人的感知产生消极的偏差。</p></blockquote><h3 id="章节：哺乳动物和爬行动物对新奇事件的反应对比"><a href="#章节：哺乳动物和爬行动物对新奇事件的反应对比" class="headerlink" title="章节：哺乳动物和爬行动物对新奇事件的反应对比"></a>章节：哺乳动物和爬行动物对新奇事件的反应对比</h3><blockquote><p><strong>在现实生活中，那些大胆思考的人愿意去赌一把，他们在新奇的环境里并不缺乏安全感，因为他们有着强大的社会支持网络，并不觉得赌一把会带来生命威胁。</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>我们可以创造出支持理想化的哺乳动物模式而不是爬行动物模式的环境结构或社会结构。哺乳动物模式赋予他人力量，更像是一个共享的环境，且对他人有更多共情和关怀之心。爬行动物模式则会造成孤立，它不会激发勇气。</strong></p></blockquote><p>（总是听到缺乏勇气的讨论，或许这可以成为一个思路，我们缺乏的是社会支持系统。）</p><h3 id="章节：玩耍是一种神经练习"><a href="#章节：玩耍是一种神经练习" class="headerlink" title="章节：玩耍是一种神经练习"></a>章节：玩耍是一种神经练习</h3><blockquote><p><strong>从这一角度来看，玩耍行为的主要适应性功能可能与发展狩猎或战斗技巧无关，而是与发展状态调节技能有关。玩耍在功能上是一种神经练习，使爱玩的哺乳动物毫无畏惧地在社会参与、动员化和非动员化三种多层迷走神经状态间自由切换。</strong></p></blockquote><p>（是一种符合本能的练习。）</p><blockquote><p>我们要弄清楚的是这些适应性反应是否符合当前环境。</p></blockquote><p>（逃离坏环境，是第一要务！）</p><blockquote><p>经历过创伤的个体可能受到这一古老的迷走神经防御系统的强烈影响。如果去观察一下有创伤史的人的临床症状，我们会看到很多膈肌下方出现的问题，像是肥胖症、消化问题等形式的神经生理学问题。</p></blockquote><h3 id="章节：迷走神经与解离"><a href="#章节：迷走神经与解离" class="headerlink" title="章节：迷走神经与解离"></a>章节：迷走神经与解离</h3><blockquote><p>我们应该想到，味觉厌恶依赖的也是膈下迷走神经这一古老的无髓鞘迷走神经通路，而非哺乳动物的有髓鞘膈上迷走神经通路。味觉厌恶产生的反胃反应，是在摄入受污染的食物后发挥的适应性功能。味觉厌恶与非动员化和解离类似，都试图将生命威胁和体内损伤降到最低。</p></blockquote><blockquote><p>这些负面结果的信度证实了早期的观点，即由自主神经系统控制的器官不能通过操作性学习策略来控制，而这些策略在使用骨骼肌的行为上才有效。</p></blockquote><h3 id="章节：迷走神经与多层迷走神经理论"><a href="#章节：迷走神经与多层迷走神经理论" class="headerlink" title="章节：迷走神经与多层迷走神经理论"></a>章节：迷走神经与多层迷走神经理论</h3><blockquote><p>这些不同的迷走神经通路起自脑干上两个不同的区域，一个区域（即疑核）关联着用于摄食和听力的肌肉、与他人互动的肌肉等所有面肌的调节。我们的社会化神经系统与这个新演化的迷走神经密切相关——呼吸也是。</p></blockquote><blockquote><p><strong>我们得记住，哺乳动物是非常特别的脊椎动物，它们需要其他哺乳动物来帮助调节身体状态并生存下去。这就是我们接下来要进入的主题。创伤破坏了与他人建立联结的能力，以及用社会化行为来调节迷走神经功能、让我们平静下来的能力。</strong></p></blockquote><p>（哺乳动物之间，也能形成“社会化”的互动。）</p><blockquote><p>另一种迷走神经是膈下迷走神经，通向膈肌下方，是我们和爬行动物甚至鱼类等其他脊椎动物都有的。这两种迷走神经回路与交感神经系统协调工作，就能优化我们的生理过程和健康状态，但它们也会对世界做出反应——我们用这些神经对社会挑战进行防御或回应。</p></blockquote><h3 id="章节：心—身联系如何影响医疗现状"><a href="#章节：心—身联系如何影响医疗现状" class="headerlink" title="章节：心—身联系如何影响医疗现状"></a>章节：心—身联系如何影响医疗现状</h3><blockquote><p>我们可以来谈谈周围症状。我们可以将症状分为发生在膈肌上方的膈上症状和发生在膈肌下方的膈下症状两类。高度焦虑的人可能疾病缠身，表现出交感神经系统作为防御系统时的症状。只有抑制住或在功能上消除膈上迷走神经的作用，交感神经系统才能有效用于防御。</p></blockquote><h3 id="章节：创伤与信任的破坏"><a href="#章节：创伤与信任的破坏" class="headerlink" title="章节：创伤与信任的破坏"></a>章节：创伤与信任的破坏</h3><blockquote><p><strong>这也就是社会参与系统的意义——给他人传送安全信号，让他们可以靠近。社会参与系统会触发神经觉，让对方感到舒服。</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>这都是关于我们解释自身行为——构建个人叙事的方式。</strong></p></blockquote><p>（有关自洽，个人安全感的叙事。）</p><h3 id="章节：神经觉的工作方式"><a href="#章节：神经觉的工作方式" class="headerlink" title="章节：神经觉的工作方式"></a>章节：神经觉的工作方式</h3><blockquote><p><strong>哺乳动物都不喜欢被迫禁闭。在哺乳类物种中，最强的应激源似乎是孤立和约束。</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>这期间发生了两个过程：第一，我将手术视为有帮助的而不是痛苦的；第二则是没有了恐慌和对死亡的恐惧。这些过程促进了我对自己作为一个人类的重新认识，我从这次演说与互动之旅中了解到生命真正的价值是与他人的联结。我真的感觉很好……这就是我的个人故事。</strong></p></blockquote><blockquote><p>事实上，我认为对参加网络研讨会的医生和护士来说，重要的是他们能否在治疗比如曾经得过或刚听到诊断结果，抑或即将要进行手术的患者时多想一下，思考一下患者的感受。</p></blockquote><h3 id="章节：不确定性与联结的生物必要性"><a href="#章节：不确定性与联结的生物必要性" class="headerlink" title="章节：不确定性与联结的生物必要性"></a>章节：不确定性与联结的生物必要性</h3><blockquote><p><strong>人类主要的生物必要性是什么？就是与其他人类相联结。</strong></p></blockquote><h3 id="章节：多层迷走神经理论中的创伤与依恋"><a href="#章节：多层迷走神经理论中的创伤与依恋" class="headerlink" title="章节：多层迷走神经理论中的创伤与依恋"></a>章节：多层迷走神经理论中的创伤与依恋</h3><blockquote><p>如果人有良好的、基本的依恋发展根基，那么他们就能获得应对创伤的缓冲能力。</p></blockquote><p>（好的原生家庭、金色童年。）</p><blockquote><p>这一切都可以折回到我们可以称之为“个人叙事”，以及我们使用个人叙事的目的这个问题上：是调整自身行为而成为一个更能共情、更有爱心、更成功的人，还是变得更束手束脚、更有攻击性且更以自我为中心。在某些时候，这会成为我们的选择——如果我们对此有更多的认识，我们就可以制订让自己感觉更安全的策略。</p></blockquote><blockquote><p><strong>我们开始认识到大脑和身体之间是有神经连接的。随着我们更多地理解自主神经系统如何调节内脏功能，我们意识到自己经常实施着一种适应不良的策略，切断了来自身体的反馈。</strong></p></blockquote><p>（目标的显化，确实是有用的……）</p><blockquote><p>如果多加思考，我们就会意识到这正在限制我们的生活体验。我们能恢复吗？我们能构筑一些神经回路来让自己的生活更丰富、更社会化吗？这实际上涉及了创伤治疗或创伤疗法的概念，而答案是有办法做到。</p></blockquote><blockquote><p><strong>我们会明白，身体里存在着一个与社会参与系统和有髓鞘迷走神经有关的，能够关闭或下调这一动员式防御系统的生物机制。我们可以做一个非常简单却影响深刻的练习，比如呼吸：学习不同的呼吸方式会很有帮助，因为缓慢而深的呼气能够通过刺激迷走神经抑制交感神经系统来让我们平静下来。如果我们在慢慢呼气时发声，那就是在唱歌。吹奏管乐器的本质是什么？依赖的是缓慢的呼气。长篇大论而不喘气呢？我们在一边发声，一边缓慢地呼气。我们可以通过社交行为，通过演奏音乐甚至听音乐来有效调节我们的生理状态。这些行为会通过神经反馈回路改变我们的迷走神经对心脏的调节，通过影响我们的听力（如通过中耳肌）和表达积极感情的能力（如通过面部表情和发声韵律）来影响整个社会参与系统。</strong></p></blockquote><h3 id="章节：唱歌和聆听如何使我们平静"><a href="#章节：唱歌和聆听如何使我们平静" class="headerlink" title="章节：唱歌和聆听如何使我们平静"></a>章节：唱歌和聆听如何使我们平静</h3><blockquote><p><strong>聆听非常特别。聆听是一个能激活整个社会参与系统的途径。还记得你是怎么跟你的狗狗、你的孩子或你的朋友说话的吧。如果你用有韵律的声音说话，这些带有调节语调的发声特征就会在神经系统中触发安全的神经觉。改变生理状态可以通过呼吸，也可以通过聆听。</strong></p></blockquote><blockquote><p>当我们清楚了发声作为安全信号的重要性，就可以创造一个让人们感觉更安全的环境。“感觉安全”就是一种治疗——这是一种神经练习。</p></blockquote><blockquote><p><strong>我们也需要记住，我们生活在这样一个文化环境里，人们认为“重要的不是我说话的方式，而是我说的内容”；但我们的神经系统却有着不同的意见，它表示“重要的不是你说的内容，而是你说话的方式”。</strong></p></blockquote><p>（哈哈哈，太对了！很多播客的走红，也有这层关系吧。）</p><blockquote><p>在考虑整合什么东西进去之前，我们得首先想想要从声学环境中移除什么。低频音是神经觉判定为危险和生命威胁的强烈信号。我们不想自己的神经系统为危险和生命威胁过度警觉。首先，我们希望我们的治疗室、咨询室是安静的，不要有电梯、通风系统和交通产生的低频音。我们不希望这些房间靠近电梯、休息室或嘈杂的走廊。我们希望房间安静，是因为神经系统会探测到这些低频音并将其判定为厄运将至——好像有什么坏事要发生一样。</p></blockquote><blockquote><p><strong>古典交响乐作曲家们知道这一点。他们在第一乐章使用摇篮曲——小提琴的声音、母亲的声音——来让听众放松下来。一旦听众在这些引入曲里感受到了安全，作曲家就会把旋律移到低音高乐器上，直到听众再次对这些声音感觉安全。在许多作品中，第一乐章都是让人感觉轻松安全的，旋律由管弦乐团全音域共同演奏。但是，第二乐章带给人的体验往往非常不同。第二乐章的特点通常是仿佛厄难将至的声音——低频的单音调。古典乐作曲家们清楚声学刺激对身体状态和感受的深刻影响，这两者都是我们在生理学上可观测到的。他们用音乐创造了他们自己的场景——他们自己的叙事。</strong></p></blockquote><p>（好的叙事的方法——交响乐。）</p><blockquote><p><strong>民歌传统就是以这种不会吓到人们的方式传达重要信息。</strong></p></blockquote><p>（好听的民谣给人的感受，就是这样的。）</p><blockquote><p>音乐可以用在临床环境里。对医生来说，最重要的是避免低频音，要使用有韵律的声音说话。</p></blockquote><blockquote><p>我认为我们没有花足够的时间思考我们提供服务的环境的物理特性。房间本身就有治疗的作用，如果我们接待患者的地方满是影响神经系统的、强烈且明确的声音刺激，这就会干扰我们提供服务的能力。</p></blockquote><h3 id="章节：通过练习激活社会参与系统"><a href="#章节：通过练习激活社会参与系统" class="headerlink" title="章节：通过练习激活社会参与系统"></a>章节：通过练习激活社会参与系统</h3><blockquote><p><strong>我对她说：“让你说话的语句长一点儿，在每一次呼吸之前说出的句子里多加些词。”一开始，她做不到，她想不到还能加什么词进去。后来，她加进了一个词，又加了一个词，渐渐地，她能一口气说更长的句子了。她的说话方式开始变得有吸引力了。</strong></p></blockquote><blockquote><p>对我的这位朋友来说，生理学上平静的原理就是让她在说话时延长呼气时间。</p></blockquote><blockquote><p><strong>从神经生理学上说，在呼气期间，迷走神经对心脏有更强的镇静作用，但慢速呼气对社交沟通还有另一个效果：随着迷走神经对心脏的调节增强，其对咽部、喉部的影响也增强了，这使得发声变得更动听，从而向他人传达出了安全的信号。</strong></p></blockquote><p>（是的。比如，呼气时说，吸气时不说，立竿见影。）</p><blockquote><p><strong>我年轻时曾是一名音乐家，一名单簧管演奏家，我想说的是，你可以通过想象来做很多事，而不需要实际去做。我可以在不实际演奏乐器的情况下进行练习或排练。如果我要在一场音乐会中独奏，我会在头脑中想象自己演奏音乐。有很多事都是可以先想象再结合进实际行动中去的。</strong></p></blockquote><p>（显化。《走进魔法店》。Tony Robbins。）</p><blockquote><p>如果你这样做，那么人们可能偏向进入一种与他们想做的事不相容或适得其反的生理状态。如果你让他们慢慢呼气并口头计量呼气时间，他们可能的确会变得更投入。但如果做这样的喘气，反而会让大脑停摆——你在改变自身的生理状态。</p></blockquote><h3 id="章节：创伤治疗的未来"><a href="#章节：创伤治疗的未来" class="headerlink" title="章节：创伤治疗的未来"></a>章节：创伤治疗的未来</h3><blockquote><p>很明显，一切将更加以身体为导向——你也可以从与之打交道的所有医生那里看出来。我本人身处一个非常有趣的十字路口，因为我并不是一位医生，而是一位尝试解释医生所作所为的科学家，这让我有机会接触到各种创伤治疗模型，包括彼得·莱文开发的躯体体验疗法（Somatic Experiencing）、帕特·奥格登开发的感觉运动心理疗法（Sensorimotor Psychotherapy），还有巴塞尔·范德考克的研究成果。这些敏锐的医生发现多层迷走神经理论在解释他们的工作和为他们的工作提供神经生理学解释方面很有用。</p></blockquote><blockquote><p><strong>在未来，使用药物的创伤治疗将受到极大的限制，可能它会更多用在创伤的急性反应处理上。改变对药物的依赖很难，因为医学界现在在很大程度上还是以药物治疗为导向。精神科医生基本都受训成了应用精神药理学专家，相信药物对他们治疗的特定病症有针对性效果，而没有考虑到药物会影响神经反馈回路，进而影响体内的许多系统。</strong></p></blockquote><h3 id="章节：第六章-从多层迷走神经理论视角看待创伤治疗的未来"><a href="#章节：第六章-从多层迷走神经理论视角看待创伤治疗的未来" class="headerlink" title="章节：第六章 从多层迷走神经理论视角看待创伤治疗的未来"></a>章节：第六章 从多层迷走神经理论视角看待创伤治疗的未来</h3><blockquote><p><strong>我们的大脑能够重组身体的感受。我们能够以不同的方式重新诠释、看待事物。</strong></p></blockquote><p>（叙事！叙事！叙事！这就是我们热爱故事的原因！）</p><blockquote><p>在讲述我们自己过去的故事时，我们就已经不再是小孩子了，我们是成年人。这是一个非常有趣且有意义的方法，对我们这一代人至关重要，我们的父母经历过世界大战、大萧条或现在的我们未曾想过的苦难。我们除了说“好歹他们活下来了”，还应该理解一点，即他们并不是在充满安全感和保障感的环境中活下来的。</p></blockquote><h3 id="章节：人际神经生物学"><a href="#章节：人际神经生物学" class="headerlink" title="章节：人际神经生物学"></a>章节：人际神经生物学</h3><p>（人际神经生物学，社会关系也是一种神经网络，这太有趣了！）</p><blockquote><p><strong>未来五年的发展方向吗？我可能得说一些你不喜欢听的话了。我认为我们一直生活在一个既以大脑为中心，现在又以基因为中心的世界里，我们希望尝试去理解心理健康问题，优化人类体验。我认为，在对大脑结构和功能的持续关注中，我们错过了临床医生格外关注的一个主要问题，也就是身体感受的重要性，以及它们如何调节并压制我们调用高级大脑功能，包括思考、爱和社交在内的高级心理过程的能力。在我们成为量化遗传学和脑功能的技术产品的受害者时，我们也严重低估了渗透进身体各处的疾病行为的影响，而只是关注特定的脑区或遗传多态性。</strong></p></blockquote><blockquote><p>我认为，人际神经生物学的未来要着眼于促成人们更多地去了解一点，即社交互动和社会支持是怎样通过心理治疗师、家庭成员或朋友来改善身心健康的。</p></blockquote><h3 id="章节：第七章-从躯体角度看心理治疗"><a href="#章节：第七章-从躯体角度看心理治疗" class="headerlink" title="章节：第七章 从躯体角度看心理治疗"></a>章节：第七章 从躯体角度看心理治疗</h3><blockquote><p>感受并不是在某个孤立的领域中自行产生的，我们的身体感受和认知思维之间存在着一种双向性。</p></blockquote><blockquote><p>我一直都在研究安全感对我们接触神经系统各项属性的能力的影响。<strong>重要的是要认识到，安全感是我们创造力的前提，也是解决困难事件的前提条件。我们的文化对安全的定义是自相矛盾的：我们在定义安全感时重点关注语言和认知表现，淡化了身体反应和感受。</strong>作为专家和学者，我们觉得我们可以用认知技能来定义安全感，但安全感其实是身体对环境的反应。</p></blockquote><blockquote><p><strong>教育过程本可以尊重和正视一些人独特的敏感性，但这很少发生，也因此导致我们那么多同事要在创伤治疗行业苦苦奋斗。</strong></p></blockquote><p>（扶额……）</p><blockquote><p><strong>敏锐优秀的心理治疗师都非常谨慎，能意识到除非来访者处在可调节状态，否则他们就不能做出改变。</strong></p></blockquote><blockquote><p>虽然我们经常使用自主神经平衡这一概念，但自主神经系统却很少作为一个平衡运作的系统发挥作用，它更多的是以层级的方式对环境中的挑战做出反应。正是这种将自主神经系统的组成部分概念化为“平衡”和“层级”系统的矛盾之处，促使我提出了多层迷走神经理论。</p></blockquote><p>（层级。How Buildings Learn。）</p><blockquote><p>因此，我们的迷走神经反应模式跟几十年来公认的迷走神经和副交感神经系统相关的健康、成长和恢复责任并不一致。迷走神经防御系统其实已经被踢出了自主神经系统的研究内容。没有了“迷走神经防御系统”，自主神经功能就能与一个简单的成对拮抗模型很好地匹配起来，其中交感神经部分支持战斗或逃跑行为，与支持健康、成长和恢复功能的副交感神经部分相对抗。</p></blockquote><blockquote><p><strong>重点是，人类需要和他人互动来发展和优化潜能。</strong>一些生物学科在“共生调节”的概念中讨论过相似的过程。我觉得我们现在处在一个很好的位置，可以从生物行为学角度用这个概念来解释人类的社交互动如何促进神经生理学过程的几个方面。通过拓展这个概念，我们还能看到我们是怎样互惠性地向彼此的神经系统发送信号的。</p></blockquote><blockquote><p><strong>在其他人忽视我们或对我们表现亲近时，我们的身体实在太容易因此改变状态了，这真的太神奇了。</strong></p></blockquote><blockquote><p>但是，我想强调的一点是，大部分我们认定为社交技能的行为都不是习得的。确切地说，它们似乎更像是我们生物状态的一种自然属性，而不是通过社会学习获得的“技能”。</p></blockquote><blockquote><p><strong>如果这些事件和环境抑制了他们调动神经回路去支持安全和社交互动的能力，交往就会很困难，所以参与、表达和理解的能力就会受限。</strong>我们可以对整个文化环境进行归纳，分辨出那些干扰我们调用支持社会参与的神经回路的东西。</p></blockquote><p>（分辨排除自己不想做的事，不断试错，听身体的答案，然后调整。）</p><blockquote><p>记住，我们的文化环境并不是为了提升个人安全而构建起来的。</p></blockquote><p>（很反直觉，我们的文化环境一点也不安全。）</p><blockquote><p><strong>重要的不仅仅是注意到安全带来的智识或情绪的转变，而是要完全转换到一个不同的系统，随意去培养切换进社会参与系统的能力。</strong></p></blockquote><p>（禅宗的境界——破执。）</p><blockquote><p>我们要承认，转入和转出社会参与系统可能并不是随意发生的，它可能更像一种反射性现象，受社交互动和物理环境中信号的驱动而发生。</p></blockquote><blockquote><p><strong>在我们的工作和生活环境中，有几种因素是相对容易改善的，包括减少环境中的低频噪声、减少不可预测性，甚至选择和你感觉安全的人待在一起。</strong></p></blockquote><blockquote><p>因此，治疗的一大目的就是让来访者能调节自身的内脏状态，并能接触他人、享受与他人的互动。</p></blockquote><blockquote><p><strong>我们身体的运作方式非常像一个测谎仪，它持续对人和环境做出反应。我们需要了解更多关于如何解读身体反应的知识。我们必须知晓，我们感觉不舒服是有原因的，而我们需要适应并对此做出调整。</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>只需要说，我们得尊重自己身体的反应，而不是一直试图发展一套技能来拒绝接收身体传达的信息。当我们尊重自身反应时，我们就能用自己的觉知和随意行为来探索如何进入能让自己感觉更舒服的地方。有了这一新的认识，我们就能够在自己的身体感受和对身体的管理之间，通过认知功能建立一种伙伴关系。</strong></p></blockquote><blockquote><p>彭：<strong>你的这些话让我想到，我们应该顺其自然，而不是勉强自己。</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>我们收到了信号，但没有正视它们。我认为这种否认自身身体反应的策略与我们的文化有很大关系。</strong></p></blockquote><blockquote><p>我们想维持心—身或脑—脏联系的双向性，因为大脑调节内脏，内脏又持续向大脑提供信息。<strong>简单的运动，像是换个姿势，都能改变大脑接收到的信号。向前倾或往后靠时，我们的血压便会改变，并向压力感受器这一监控血压和与大脑区域交流的感受器发送不同的信息。</strong></p></blockquote><blockquote><p><strong>所以，像稍微改变姿势这样简单的事情，通过激活神经生理学回路，就能够改变我们对世界的反应、组织思维的方式，以及激励自己的方式。</strong></p></blockquote><p>（练习、尝试各种运动，接触各种动作，从健身到舞蹈，从巴西战舞到太极，实在让我收获很大。）</p><blockquote><p>彭：有趣的地方在于，这一切都是由改变姿势引起的，姿势的改变可能还会导致我和环境之间关系的转变。</p></blockquote><blockquote><p>波：其实，你说到了一个重点。关于这点有另外一种视角，即我们是从在放松状态下专注于调节内脏平滑肌，转变成了在一种更警觉的状态下调动躯干和四肢的横纹肌。会发生这种转变是因为坐直需要肌张力增加，为了完成这个任务，我们需要调用不同的神经回路，而不是继续用我们躺着时和横纹肌张力放松时用的那些。在躺着的姿势下，我们实际上成了一个平滑肌有机体，以节约资源，但处于直立姿势时，我们需要骨骼肌保持肌张力，这时我们才能成为一个具有互动性的、积极主动的有机体。</p></blockquote><blockquote><p><strong>当你经历一段放松的、非动员化的状态时，支持健康、成长和恢复功能的特定生理过程便发生了。这是一种非常重要且有用的状态，虽然它不支持社交互动或思维的发散。</strong></p></blockquote><p>（当我可以躺在音乐演出场地里听演出，一切都变了。）</p><blockquote><p>彭：所以，在某种意义上，你认为一种状况是否属于病态取决于它在当前环境下是否具有适应性。波：你说得很对，并且我认为只要我们这么做，就只存在适不适应环境的行为，而不存在好的行为和坏的行为了。这能让我们摘掉一些道德标签，而这些标签一直在影响着那些难以调节自身状态、无法调用神经平台来支持更适当行为的人。</p></blockquote><blockquote><p>我们如果感觉不安全，就会长期处于评判和防御的状态。但是，我们如果可以调用支持社会参与的神经回路，就能调节允许社会参与行为自行发生的神经平台。从多层迷走神经理论的角度来说，这就是治疗的目标。</p></blockquote><blockquote><p>只要我们能轻松调用社会参与系统，就能自由地在不进入战斗或逃跑状态的情况下实现动员化。我们可以活动、玩耍，而不是战斗或逃跑。虽然“战斗或逃跑”和玩耍行为都需要动员化，玩耍却是通过维持面对面的社会参照来关闭防御状态的。</p></blockquote><blockquote><p><strong>同样，在亲密行为中，非动员化神经回路也可能被社会参与回路所吸收。亲密行为可能最初从面对面的互动开始，跟着就是不带恐惧的非动员化状态。随着时间的推移，我们变得能够在他人的怀抱中安定下来。我一直在强调不带恐惧的非动员化的重要作用，因为对哺乳动物来说，非动员化可能是致命的。所以哺乳动物总是在动，除非它们在和彼此相处时感觉安全。</strong></p></blockquote><p>（不说话也可以待在一起的朋友。）</p><blockquote><p>系统发育较晚的结构最初是为防御而演化出来，现在已经被用于进行玩耍、繁殖和构建亲密关系了。</p></blockquote><h3 id="章节：术语列表"><a href="#章节：术语列表" class="headerlink" title="章节：术语列表"></a>章节：术语列表</h3><blockquote><p>自主神经系统（autonomic nervous system，多层迷走神经理论的定义）</p></blockquote><blockquote><p>多层迷走神经理论强调了通过迷走神经的两种运动通路（传出神经）的差异：起自脑干的不同区域，即迷走神经背核（dorsal nucleus of the vagus）和疑核（nucleus ambiguus）。起自迷走神经背核的主要运动通路，即背侧迷走神经没有髓鞘，终止于膈肌下方（即膈下迷走神经）的内脏器官。起自疑核的主要运动通路，即腹侧迷走神经有髓鞘，终止于膈肌上方（即膈上迷走神经）的内脏器官。</p></blockquote><blockquote><p>该理论将脑干对腹侧迷走神经的调节与对面部和头部横纹肌的调节相联系，形成了一个综合性的社会参与系统。</p></blockquote><blockquote><p>同时，该理论也提出了一个系统发育上的顺序层级结构，其中自主神经子系统对挑战的反应顺序与其符合退化原则（参见“退化”）的演化历史相反。</p></blockquote><blockquote><p>该理论假定，当腹侧迷走神经和相关联的社会参与系统处于最佳运作状态时，自主神经系统才能支持健康、成长和自我恢复。此时，交感神经系统和通往膈下器官的背侧迷走神经通路之间会形成一种最佳的“自主神经平衡”。而当腹侧迷走神经的功能被抑制或停止时，自主神经系统则优先支持防御机制而不是健康的维持。根据多层迷走神经理论，这样的防御反应可能表现为交感神经活动的增加，这将抑制背侧迷走神经的活动，促进诸如战斗或逃跑行为的动员策略的实施；也可能表现为一种生物行为上的“关闭”（shutdown）状态，表现为交感神经激活的被抑制和背侧迷走神经影响的激增，这将导致运动行为受抑制、昏厥、排便等在哺乳动物的假死行为中很常见的现象。</p></blockquote><blockquote><p>▶ 自主神经状态（autonomic state）在多层迷走神经理论中，自主神经状态和生理状态是可以互换的概念。该理论描述了对自主神经状态进行选择性神经调节的三个主要回路：腹侧迷走神经、背侧迷走神经和交感神经回路，自主神经状态则反映这些通路的被激活程度。一般来说，有一点很重要，即每一种回路都为特定的状态提供主要的神经调节：腹侧迷走神经回路支持社会参与系统，交感神经系统支持动员式防御行为（战斗或逃跑），背侧迷走神经回路支持非动员式防御行为。但是，在腹侧迷走神经回路和社会参与系统（参见“自主神经平衡”和“社会参与系统”）被激活时，自主神经状态可以同时支持非防御性的动员化行为和非动员化行为。因此，结合社会参与系统和交感神经系统，就有机会在不转入防御状态的情况下激发动员化行为，这一点可以在玩耍中观察到。在玩耍中，社会参与行为克制住了攻击性动作。同样，当社会参与系统与背侧迷走神经回路相结合时，安全信 […]</p></blockquote><blockquote><p>▶ 联结（connectedness）多层迷走神经理论认为社会联结，即人与人之间的信任关系，是一种生物必要性。人类也能感受到和宠物的联结，因为宠物大都也是哺乳动物，也具有互惠性的社会参与系统。</p></blockquote><blockquote><p>▶ 共同调节（co-regulation）在多层迷走神经理论中，共同调节指个体之间生理状态的相互调节。例如，在母婴关系中，不只是母亲对婴儿进行安抚，婴儿对母亲的声音、面部表情和姿势做出放松和平静的反应，也对母亲产生了安抚的互惠性效果。如果母亲不能成功安抚她的婴儿，她自身的生理状态也会失调。共同调节的范围可以扩大到家庭等群体，例如，在经历过家庭成员的死亡之后，悲痛者的生物行为状态通常是由他人的在场所支持的。</p></blockquote><blockquote><p>解离是一个失去在场感的过程，使人体验到思想、记忆、周边环境和行动之间的脱节和不连贯。对于许多人来说，解离是一种正常范围内的心理体验，表现为做白日梦。但对另外一些人来说，解离具有相当的破坏性，会导致身份意识的丧失，并在人际关系和日常生活中带来严重困难。创伤史经常会带来解离的严重破坏性影响，并可能导致精神疾病。</p></blockquote><blockquote><p>▶ 心率变异性（heart rate variability）心率变异性反映了两次心跳之间的时间变化。一颗健康的心脏不会以恒定的速度跳动，只有失去神经支配的心脏才会以相对恒定的速度跳动。心率的变化多半受迷走神经，尤其受有髓鞘腹侧迷走神经（参见“腹侧迷走神经复合体”）的影响，表现为呼吸性窦性心律不齐（respiratory sinus arrhythmia, RSA，参见“呼吸性窦性心律不齐”）。影响心率变异性的因素也可能来自背侧迷走神经，如果我们用药物阿托品（atropine）阻断迷走神经对心脏的影响，则几乎可以消除所有的心率变异性。</p></blockquote><blockquote><p>在多层迷走神经理论中，内感知是指向大脑提供生理状态改变信号的过程（Porges，1993）。在存在风险信号或安全信号的情境中，内感知会发生于神经觉之后。内感知可能引发个体对身体反应的意识觉知；相反，神经觉的发生是没有意识觉知的。</p></blockquote><blockquote><p>▶ 聆听（listening）聆听是一种主动理解呈现出的声学信息的过程。与之相比，听到（hearing）则是对声学信息的侦测。多层迷走神经理论强调了中耳结构在强化聆听和理解人声方面所起的作用。</p></blockquote><blockquote><p><a href="http://integratedlistening.com/ssp-safe-sound-protocol/">SSP服务只由综合听力系统（Integrated Listening System）向专业人员提供</a>。</p></blockquote><blockquote><p>中耳肌的紧张减少了低频音的影响，功能上提高了个体处理人声的能力。中耳肌受特殊内脏传出神经通路调节（见图1与“特殊内脏传出神经通路”）。</p></blockquote><blockquote><p>神经觉指神经系统在不需要觉知参与的情况下评估风险的过程，由脑部负责评估安全、危险和生命威胁信号的区域执行。一旦神经觉侦测到这些信号，生理状态就自动转变以增强生存能力。虽然我们通常觉察不到触发神经觉的信号，但我们能觉察到生理状态的变化（即“内感知”），有时，我们会在肠道或心脏体验到这种感觉，或是一种感应到周围有危险的直觉。另外，这一系统也会触发支持建立信任、实施社会参与行为和建立牢固关系的生理状态。神经觉并不总是正确，出错的神经觉可能在安全的情况下侦测到危险信号，或者在危险临近时报告安全信号。</p></blockquote><blockquote><p>▶ 催产素（oxytocin）催产素是一种哺乳动物激素，也是大脑中的一种神经递质，主要在大脑中产生，由脑垂体分泌。催产素在女性身体里的作用是调节分娩和哺乳等生殖功能，但它其实是一种两性个体都会分泌的激素，它在大脑中参与社会认知和社会认可。催产素的社会功能与催产素对脑干中涉及腹侧和背侧迷走神经复合体的区域产生的影响有关。<strong>由于这两种迷走神经复合体都有大量的催产素受体，许多由催产素产生的有益特质与多层迷走神经理论中描述的社会参与和不带恐惧的非动员化的有益特质是重合的。</strong></p></blockquote><blockquote><p>▶ 玩耍（play）多层迷走神经理论将互动性的玩耍定义为一种“神经练习”，它能强化生理状态的共同调节，促进支持身心健康的神经机制的正常运作。作为一种神经练习，互动性的玩耍要求个体之间同步的互惠行为，以及对彼此社会参与系统的了解。<strong>对社会参与系统的调动能确保被激活的参与动员化行为的交感神经不会掌控整个神经系统，从而避免玩耍行为转变成攻击行为。</strong></p></blockquote><blockquote><p>▶ 韵律（prosody）韵律是指传达情绪的语音语调。多层迷走神经理论强调，韵律是由迷走神经机制介导调节的，且与心率变异性相似（即RSA的原理），传递关于生理状态的信息。</p></blockquote><blockquote><p>▶ 唱歌（singing）多层迷走神经理论认为唱歌是社会参与系统中的一种神经练习。唱歌需要缓慢呼气，同时控制头肌和面肌，来产生我们认为是声乐的调制声音。缓慢呼气通过加强腹侧迷走神经回路对心脏的影响来稳定自主神经状态。在呼吸的呼气阶段，迷走神经运动纤维向心脏发送抑制性信号（即“迷走神经刹车”）以减缓心率；而在吸气阶段，迷走神经对心脏影响减弱，心率重新加快。与吸气的时长相比，唱歌需要更长的呼气时间，这会促成迷走神经介导的平静生理状态。唱歌的过程结合了“迷走神经刹车”的开闭运动与头肌和面肌的调节运动（包括面肌、用于聆听的中耳肌和用于发声的咽喉肌）。因此，唱歌提供了一个综合锻炼整个社会参与系统的机会。吟唱、朗诵和演奏乐器也能锻炼这个系统。</p></blockquote><blockquote><p>▶ 瑜伽与社会参与系统（yoga and the social engagement system）多层迷走神经理论将包括呼吸训练的瑜伽运动解释为迷走神经刹车（参见“迷走神经刹车”）的一种特殊的神经练习。调息瑜伽（pranayama yoga）功能上是一种社会参与系统的瑜伽，因为它同时涉及呼吸以及面部、头部横纹肌（见图1）的神经练习。</p></blockquote><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241215 Arlmy 创建</li><li>20241216 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/">笔记</category>
      
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/Note/Note_StephenPorges_ThePocketGuideToThePolyvagalTheoryTheTransformativePowerOfFeelingSafe/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Dec.8 - Dec.14</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241214/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241214/</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 13:28:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「金线」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Dec-8"><a href="#Dec-8" class="headerlink" title="Dec.8"></a>Dec.8</h2><ul><li>蘑菇的拟态日常，读着有点像那本，神明大人搞错了</li><li>聊天工具真是一种东亚桎梏</li><li>“这里没有垂直内容”</li><li>蘑菇的拟态日常好好看</li><li>还是喜欢神经病一点的生活</li><li>读完了，在我这封神了，读到中段时会想起玛丽的音乐盒，但最终的末尾好温柔，好温柔，好温柔，有点泪目，作者想说的一切似乎都反复说完了</li><li>期待，等待，适度，距离，探索，改变，孤独，连接，自我，安全，欲望，思念。去见大家吧。</li><li>the pain inside</li><li>有价值的评论区也没几个。一切都那么可遇不可求。真是个无趣的互联网。</li><li>两个人，最快用多久可以从陌生人变成好朋友？</li></ul><h2 id="Dec-9"><a href="#Dec-9" class="headerlink" title="Dec.9"></a>Dec.9</h2><ul><li>喝了普洱第二天就拉油？实在没有别的变量，只能这样推论</li><li>第三天八段锦，比起下午，早上练习身体会更快热起来，搞不好可以成为咖啡因成瘾的替代</li><li>另外还跟练了两天道长健身（王资迪），十五分钟，感觉比阿汤的一小时效果还好（初学阶段对比）</li><li>“记者从四川省农业农村厅获悉，当前，四川省新型农业经营主体发展规模不断壮大，全省家庭农场已超27万个，农民合作社数量也突破10万家，累计带动农户801万户。”</li><li><a href="https://meshcn.net/introduction/">入门指南 | 中国 Meshtastic 社区</a></li><li>“安全是人类能在多个领域最大程度发挥潜能的关键。安全状态不仅是社交行为的先决条件，也是能运用高级脑部结构以使人类具有创造力和生产力的前提。”</li><li>“但我想如果到我30岁的时候日本还没有那样一家小厂牌，那我就来做这件事情，即使失败了也没有关系，我不想在人生中留下遗憾。”三盲鼠唱片藤井武</li><li>“丙肝病毒可从受到感染的母亲传给婴儿，并可通过导致血液接触的性行为传播（例如，有多个性伴者和在男男性行为者中）；然而，这些传播方式并不十分常见。”</li><li>“艾滋病2023年死亡22137人，病毒性肝炎死亡2397（丙肝占2146），肺结核死亡2167”，怪不得经常看到肺结核防治</li><li>“人群对结核杆菌普遍易感，即使接种卡介苗后也可能被感染。贺建清提醒，婴幼儿、老年人，糖尿病、尘肺、恶性肿瘤患者，肾脏病患者、艾滋病毒感染者等，这些人感染结核杆菌后容易得结核病。”</li><li>啧，又被呆爷啃了……领地又多了一块……</li><li>感觉在呆爷眼里，房间里共计有四根走来走去的大柱子，四个不怀好意的爪子，两块软肚皮，通过鸣唱能唤出的很多款玩具，还有两张偶尔出现会喷气的大脸。</li><li>唉，发现爸妈也没有想象中那么会照顾自己，自己也没有那么了解他们了，对他们的衰老没有任何具象的感知，没有任何细节可以填补进来</li><li>啊靠，感觉ADHD阅读法对我有效啊，这算确诊吗？</li></ul><h2 id="Dec-10"><a href="#Dec-10" class="headerlink" title="Dec.10"></a>Dec.10</h2><ul><li>喷香大爷看起来真不错</li><li>气血通畅到底是种什么感觉</li><li>从第一块拼图开始</li><li>“年轻的我们从不会漏下字词，一切都逃不过我们的耳朵。我们能够理解人们在说什么，是因为我们有一个能有效调节中耳结构的神经系统，而它随着我们年龄的增长慢慢弱化了。试想一下，如果一开始就只有被弱化的能力，我们的语言和社会技能会变成什么样？如果我们的中耳神经调节能力像老人一样受损，我们又必须像小婴儿一样学习语言，那可是相当大的麻烦，我们将很难从背景噪声中辨认词语。我想这就是许多自闭症儿童感受到的世界。”</li><li>“一个人用平直的声线说话时，要理解他想表达的意思就会很难，因为这种声音不能吸引听众提取信息。在我们的认知世界，特别是在教育系统中，对声音如何吸引兴趣和注意力这一现象的理解并没有受到重视。我们的认知世界关注话语的内容，而不是语气传达出的意思。”</li><li>“迷走神经中80%的纤维是感觉纤维，其余20%是运动纤维。运动纤维中大约只有1&#x2F;6是有髓鞘的，这少数的有髓鞘迷走神经运动纤维非常重要，能为膈上器官提供主要的迷走神经运动信息输入，大部分无髓鞘迷走神经通路调节的是膈肌下方的器官。”</li><li>啊，感觉看到了一本很舒服的结构的书，这本看完，终于可以放心去看各种心理、脑科学、沟通类的书了</li></ul><h2 id="Dec-11"><a href="#Dec-11" class="headerlink" title="Dec.11"></a>Dec.11</h2><ul><li><a href="https://www.youtube.com/@VeryFrenchTrip/videos">VeryFrenchTrip - YouTube</a></li><li>“如果想让一个人感觉安全，我们就不能指控他做了什么错事或坏事。我们得向他解释他的身体如何做出了反应、这些反应为什么是适应性的、要接纳这些适应性特质，并让他认识到这些适应性特质的灵活多变、会在不同环境下发生改变。然后，我们才能动用我们那有着绝妙创造力和整合力的头脑来完成一个叙事，让他不要把异常行为看作坏事，而应该看作一种可理解的适应性功能，而且往往是在保卫我们。”</li><li>消费税改革的研报少了好多</li><li>“国内消费税主要来自烟、油、车、酒四大类商品的贡献，分别对应生产缴税大省。从2022年消费税分行业结构来看，烟草制造（38.8%）、燃料加工（35.5%）、批发（12.2%）、汽车制造（6.9%）、酒饮茶（4.6%）五大行业占比居前，也对应了烟草大省—云南，以及炼化厂集中地—山东消费税缴纳税额，均在缴税省份排行居前。 ”</li><li>「我们如果够聪明且见多识广，就会听从自己身体的指令，如果不听，我们的神经系统就会停止自我安抚，我们会对此失望并“乱来”（act out）。事实上，这已经变成了一个术语——就像一个孩子发脾气那样，我们“乱来”了。这种在社交场合无法下调防御反应的情况，反映出了我们神经系统的失能，我们才会“乱来”。但一个更成熟的人——至少我们希望是这样——会通过理解这些系统来增长见识，还可以对此进行思考和驾驭，把自己转移到一个不那么严苛的环境中去。」</li><li>伊藤沙莉演了晨间剧啊！片名 如虎添翼</li><li><a href="https://www.cn-healthcare.com/articlewm/20221111/content-1465075.html">十二对脑神经|脑神经|神经|迷走神经|分布|三叉神经|-健康界</a></li><li>无限暖暖，好美哦</li></ul><h2 id="Dec-12"><a href="#Dec-12" class="headerlink" title="Dec.12"></a>Dec.12</h2><ul><li>“人们谈到共情时也经常会谈及正念，而正念的内涵就是身处安全状态。正念要求处于一种不受评价或不受判断的状态，只要我们处在这种安全状态，就很难调动防御系统。”</li><li>啊，想起太极老师说的卸下防御，交给身体，（修炼好、准备好的）身体可以应对</li><li>大舅继续发保平安广告了，看来是好转了</li><li>“我们可以创造出支持理想化的哺乳动物模式而不是爬行动物模式的环境结构或社会结构。<strong>哺乳动物模式赋予他人力量，更像是一个共享的环境，且对他人有更多共情和关怀之心。爬行动物模式则会造成孤立，它不会激发勇气。</strong>”</li><li>社交行为是刻在哺乳动物神经系统里的呀……</li><li>AI的世界里有所有的潜在连接，但不会完成和输出连接，特定的连接需要自己完成，是要求认知和问题意识的。</li><li><a href="https://www.centrepompidou.fr/fr/programme/agenda/evenement/s7ybuP6">Werner Herzog - Aventures des années 2010 et 2020 - Centre Pompidou</a> 蓬皮杜中心有赫尔佐格的影展</li><li>“你一直在解释，而不是解决。”</li><li>“生命渴望生存，生命充满温暖。死去意味着身体逐渐变冷，如同雪花落在脸上，不再融化。杀人使之冰冷。历史中的人类与宇宙中的人类。风与洋流，循环流动的水和空气连接着整个世界。我们彼此相连，我祈祷我们彼此相连。”韩江</li><li>澎湃新闻翻译得什么破玩意……</li><li>“为什么世界如此暴力和痛苦？世界又为何如此美丽呢？长期以来，我一直认为推动我写作的动力，源于这些句子之间的张力和内在冲突。从处女作到最新作品，我思考的问题不断变化发展，但始终围绕着两个核心问题。然而，两三年前，我开始产生疑问：我真的是在2014年春天《少年来了》韩文版出版后，才开始思考爱，思考将我们联系在一起的痛苦吗？从我的第一部小说到如今，我最深处的追问，难道不是一直都指向爱吗？爱是否才是我生命中最古老、最根本的基调？”韩江</li><li>“八岁时的我写下的这些诗句纯真且稚嫩，但其中一首四月写下的诗吸引了我的目光。诗的开头是这样的：爱在哪里？它在我跳动的胸膛里。爱是什么？它是连接我们心灵的金线。”韩江</li><li><a href="https://www.nobelprize.org/prizes/literature/2024/han/lecture/">Han Kang – Nobel Prize lecture - NobelPrize.org</a></li></ul><h2 id="Dec-13"><a href="#Dec-13" class="headerlink" title="Dec.13"></a>Dec.13</h2><ul><li>“沃尔玛的展示广告是基于消费者在其全渠道消费轨迹进行定位的，比如消费者在店内和网上的购买历史、搜索行为以及网站和应用上的即时活动，也就是第一方数据。”</li><li>猎人only展，没想到有生之年能赶上这样的活动</li><li>加了好几个群，都在祝老贼千万要好好休息</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=oKg1hTOQXoY&list=PLMRrCNXyG4H-Sipimha0zBecGEo4XXd5z">Alan Kay at OOPSLA 1997 - The computer revolution hasnt happened yet - YouTube</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=NdSD07U5uBs&list=PLMRrCNXyG4H-Sipimha0zBecGEo4XXd5z&index=2">Alan Kay, 2015: Power of Simplicity - YouTube</a></li><li>“高一寒假过后我开始出现躯体化反应。我持续耳鸣，睡不着觉。躺在床上的时候能听到自己全身血液跳动的声音，颈动脉、心脏、脉搏，甚至脚踝。交感神经紊乱，梦里是数字，排名或者分数。起床干呕，吐胆汁。在教室里坐着会发抖，感到没有来由的害怕。”飞越疯人院 周怡恒</li><li>“有老师曾说，长郡的教学进度就是根据前三分之一学生的水平制定的。意思是，授课速度只有前三分之一的学生能跟上，布置作业的量只有前三分之一的学生能在正常时间完成，考试设置的难度只有前三分之一的学生能适应。三分之一的学生得到老师们有条件的关照。而三分之一以外的学生，占三分之二。整个高中我都清楚地知道，我和绝大多数的老师们是合作关系，我们有阶段性共同利益，被此交换价值。出高考成续那天，我非常平静。平静地带着点寒意，我知道我要成为一个数据点了。”飞越疯人院 周怡恒</li><li>“我是这个系统下的所谓优胜者，我是毋庸置疑的既得利益者。所以我有更大的责任去说，这是不对的。因为我的幸运让我的声音能被一些人听到，所以我要跟你说：我明白的。我也曾在那里感到室息。你的感受是合理的。你的想法是重要的。你是有价值的。你有充分的权利不认同你所在的体系。你要照顾好自己，你还有许许多多的时间要去挥洒你的生命力。不是你疯了，只是你在一个疯人院里。”飞越疯人院 周怡恒</li></ul><h2 id="Dec-14"><a href="#Dec-14" class="headerlink" title="Dec.14"></a>Dec.14</h2><ul><li>家里的电话已经不怎么催生了，该放心考虑自己的其他事情了</li><li><a href="https://resilientwebdesign.com/">Resilient Web Design</a> 韧性网页设计，感觉是一种更具自由度的形式</li><li>列夫·维戈茨基 Lev Vygotsky</li><li>外卖小哥其实懂得贼多，信息充裕度很高，（感觉）接近多年前的北京的哥</li><li>公众号风向变了，感觉可以玩一下</li><li>“这次深圳大火再次提醒人们：高层住宅的消防安全隐患，需要被重视了。”消防工程、消防管理专业，建议报考</li><li>之后干了个爽，这都十年了，不过这句确实厉害哈哈哈哈</li><li>“催产素的社会功能与催产素对脑干中涉及腹侧和背侧迷走神经复合体的区域产生的影响有关。由于这两种迷走神经复合体都有大量的催产素受体，<strong>许多由催产素产生的有益特质与多层迷走神经理论中描述的社会参与和不带恐惧的非动员化的有益特质是重合的。</strong>”</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241215 Arlmy 创建、整理</li><li>20241215 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241214/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Dec.1 - Dec.7</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241207/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241207/</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 03:10:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「语言重建」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Dec-1"><a href="#Dec-1" class="headerlink" title="Dec.1"></a>Dec.1</h2><ul><li>他者的公众号已经停更半年了…</li><li>“一、取消铝材、铜材以及化学改性的动、植物或微生物油、脂等产品出口退税。二、将部分成品油、光伏、电池、部分非金属矿物制品的出口退税率由13%下调至9%。”12月1日起实行。</li><li>很显然的，我又经历了一次语言重建，甚至我有点想放弃使用微信了</li><li>跟自己过去的语言厮混在一起</li><li>抖音居然有批量取关的功能</li><li>很多人用了 AI，但很多人却不知道 AI 的不断发展，就很可怕</li><li>其实是所有人都将面对的未来问题，总会有不喜欢让AI参与进来的领域，如何禁止它的闯入，如何不因被过度地使用而激起自己的厌恶和抵抗</li><li>严格的控制和定向参与，最终还是会回到个体，回到有共识的、消灭中心的社群。有工具，有空间，但可以只摆置、待使用，没有依赖，随时可以切断连接，使用者仍是使用者，工具仍是工具。</li><li>意志、问题、需求，<strong>内在驱动</strong>。</li><li>跪坐太有效了，拯救膝盖啊</li><li>“麻烦帮忙转人工…” 昨天的活动里有人点评西海seaside的新专辑《失控短篇集》，“有人批评AI，有人力挺AI，但我觉得皇帝（Rapper称呼）想说的是，它&#x2F;技术已经渗透到我的生活里，切切实实影响到我了，但我TM不喜欢。”</li><li>之前在小红书发了一篇问北京哪里的山东炒鸡店好吃，十天后，开始有真的山东人来给我留言了！</li><li>体验版画工坊，才知道版画有如此丰富的手工技艺积存，灵活性丰富，而且已然形成了创作群体，可能仅仅是因为不容易数字化，才变成了这么小众的存在，冠楠老师也感叹说，注定早晚还是会消失的，他提到胶卷和集邮，我想还是因为背后有真实的人，创作或拣选，才出现了一些新的意义</li></ul><h2 id="Dec-2"><a href="#Dec-2" class="headerlink" title="Dec.2"></a>Dec.2</h2><ul><li>好，小红书开始给我推版画了，算法还是很会的</li><li>“赞美无知，因为人类还没有遇见的东西，就还没有被破坏。” Wendell Berry</li><li>“还没有被规范化的东西，就还没有被破坏。”无法被破坏，那便可以寄托人心。</li><li>（秘塔）“中国乳业行业在某些国内标准上高于国际标准，特别是在生鲜乳的质量控制方面。菌落总数：中国农垦乳业联盟发布的《中国农垦生鲜乳生产和质量标准》将菌落总数从每毫升200万CFU以下调整为每毫升10万CFU以下，这一标准与欧美国家的标准一致，甚至更为严格。体细胞数：新标准首次按照欧盟标准规定了反映奶牛乳房健康水平的体细胞数，要求每毫升不超过40万个。乳蛋白率：中国农垦乳业联盟的标准将乳蛋白率提高到3.0%。”</li><li>全新的空间，全新的社群，全新的组织。十年前的一切都不作数，长期有效的准则越来越少，不断被淘汰着。</li><li>但想不到的是，新空间里酒精的占比这么高，但禁烟和友好，应该是更加前提的准则。</li><li>播客的火爆，才刚刚开始，尽管已经走完了两个周期</li><li>“氢、氨、甲醇3种技术均兼具工业生产和能源利用双重功能属性。氢能的利用可以实现完全零碳，从理论上看是最为理想的绿色燃料和一些行业绿色升级的原料。”绿氢消纳显然很通顺，不知道有什么应用场景</li><li>氨的成熟应用场景：农业（化肥生产，土壤改良）；工业（制冷，水处理，塑料和树脂生产）；清洁（家用和工业清洁产品）；医药（某些药物的生产原料）</li><li>甲醇的成熟应用场景：化工原料（生产甲醛、醋酸等）；塑料、合成纤维、涂料、粘合剂的原料；燃料（汽油添加剂、生物柴油）；废水处理；能源存储（储能）；航运燃料（作为船舶的替代燃料）</li><li>小红书简直就是个reddit嘛，这么多文字问题的笔记，很多都讨论得很透，要是都有整体总结就好了</li><li>没人会觉得胖东来的热度，其实应该源自消费税改革的预期，不会有多少小店意识到危险，早点加盟供货商才是重点（mlgbd美团还是死不掉）</li></ul><h2 id="Dec-3"><a href="#Dec-3" class="headerlink" title="Dec.3"></a>Dec.3</h2><ul><li>一篇笔记被推流了，这才又直观地看到了多样性</li><li>有质量信息较多的时候，私域才有价值</li><li>与真实脱节了，确切说是与生活脱节了</li><li>身体也与自然脱节了</li></ul><h2 id="Dec-4"><a href="#Dec-4" class="headerlink" title="Dec.4"></a>Dec.4</h2><ul><li>关了朋友圈入口，发现真是在无意识地去点击入口，就像一只巴甫洛夫的狗</li><li>炒鸡笔记一万浏览了，评论区经历了几波人的洗礼，感受到的，竟然是从家乡离开后，味觉上的思乡，就像我思念锅包肉和杀猪菜一样</li><li>启动如此轻松，这是要闲的时代</li><li>“广播级摄像机的价格通常在几十万元甚至上百万元之间，影视设备虽然也需要高性能和高可靠性，但其主要应用于影视制作，不需要像广播设备那样具备全面的功能和极高的耐用性。”</li><li>喜欢做这种扰动了他人日常的事情</li><li>「寄语天下的痴儿女，千万不要让你们的父母，变成这样走向死亡。这是“残忍”的！生命的最后一里路，不应该是这样“无助、凄惨”的！这是爱的凌迟呀！我的心声没有人听到，连你也听不到。至于你儿女认为会有的奇迹，从来没有来临过！你，就这样在我一次次的“握手”中，一次次的“相对两无言”中，支持了一千多个痛苦的日子，还是去了！」琼瑶-忆亡夫</li><li>「这首歌，不知道为什么，和小说中的略有出入，也因为这“略有出入”，更加紧扣了我们的一生！哦，你已归去，当你归去时，我拿著玫瑰花瓣，牡丹花瓣，和整束的“文心兰”为你披盖。汗水和花瓣同时落在花冢上。你曾说，我教会了你什么叫“浪漫”，其实，在我心里，你一直是个浪漫的人！」琼瑶-忆亡夫</li><li>明年会触底吗？那就行动吧</li></ul><h2 id="Dec-5"><a href="#Dec-5" class="headerlink" title="Dec.5"></a>Dec.5</h2><ul><li>啊哈哈牛老师也觉得豆汁像酸汤</li><li>广播级、家用级、专业级，感觉就像不同建筑的不同规格、尺度一样，用途不同，资金量级不同，带动的是所有材料使用的标准和级别差异</li><li>内部信息量权重最高</li><li>v神也会累</li><li>不只一层</li></ul><h2 id="Dec-6"><a href="#Dec-6" class="headerlink" title="Dec.6"></a>Dec.6</h2><ul><li>all to all generation</li><li>「所以我觉得她过了如此有智慧的一生，这点可能连我们都没做到。我说你在城市里，你到底是去过大城市了，你那么向往的大城市，你觉得城里的女人连穿黑衣服都那么好看，那你去大城市打工之后，你觉得城市好吗？如你所愿吗？她说不如我所愿。我说为什么？有什么问题？<br>她去过江南的某个城市，环境特别好，街上开着好多花儿。她一个西北来的，没见过那么多植物，就在街上找人问。她是一个性格特别羞涩的人，不好意思跟人说话，一定是鼓起了巨大的勇气去问，这是什么花？当地人匆匆忙忙地说“不知道”，走了。她又去找另一拨人问，这是什么花？不知道，走了，再去找一帮人问是什么花？不知道，走了。几番之后，她特别困惑地问我说，你们城市人是为什么？你们从来不看那些花吗？你们有那么多好东西，却什么都不在乎，连看都不看，你们就跑了，是为什么？你们怎么不欣赏它？这是她对我们不满意的地方。」DK-19</li><li>“川柳是日文定型詩的其中一種，與俳句一樣，也是17個音節，按照5、7、5的順序排列。以口語為主。沒有季語、助動詞（切れ字）的限制，比較自由，多用於表達心情，或者諷刺政治或時事。”</li><li>SEO还是很很很长尾</li><li>这个Craft Ventures还是有点子厉害的</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=eMxcM3ZcVmM">JD Vance | All-In Summit 2024 - YouTube</a></li><li>「《半边天》采访的是普通人，满大街都是普通人啊，到底采访谁？咱们怎么找选题？我当时跟他们说，第一，你先找一个“个人”，这个人她有自己对生活的经历、感受，而且她那个表达是个人的，是她自己的真切的表达，不是官话套话，她有自己独特的感受和自己的表达方式；第二，她这一类的人，代表了一个“群体”，有一群人都是她这样的。因为如果光一个人，只代表个人，可能在写作上有价值，但在大众传媒里不行。纯个人，只有个人感受和个人表达，那是日记；第三，通过这一群人的经历、感受和她们的人生选择，能看到在一个社会生活和历史发展过程中，一个类别的人走过的路径。第一个条件，你在个人的身体里就能完成。第二个条件，你就得站得高一点，站在头顶上，才能看到她和她们这一群人是一类的，是能共振的。第三个条件，要求你站在特别高的高处，要看到历史发展的过程，某一类人是怎样在这个过程中选择和流动的，他们为什么成了这样的人，为什么做这种选择，他们从哪里来，他们可能会到哪里去……你要站在更高的地方才能看到。」DK-19</li><li>“以前我们看新闻，体育新闻通常被放在最后。前面的你就算再不喜欢，再没兴趣，也要被迫看一大堆有的没的，哪怕你觉得没意思，就是为了等着看体育新闻，但还被迫要看那些。那个被迫看到的东西，后面才发现，让我知道了一些我兴趣范围外的东西。可是现在，我可以非常专注地在我的兴趣范围内成为专家。”DK-19</li><li>“在重读的过程中，搭一个小的演播室，要录视频，这些书我又挨个整理了一下它的实体书。在整理的过程中我会产生这样的一个念头：我觉得书已经出得够多的了，但是读得还不够多，尤其是我和读者一起读得不够多。所以我现在真正的想法就是，尽量少出书，尽量多读书。如果说已经出来的书，我们不把它伺候好，不帮读者把已经买到手的书读好的话，没必要再往下出新书了，也没必要再劝读者买新书了。这是我现在的念头，所以接下来我努力做点这种工作，尤其是经济下行，大家的日子都不好过。”DK-19</li><li>“没有了多义性，大伙儿互相讨论，原来你还能这么想，他居然产生这么匪夷所思的念头——这种可能性少了，大伙儿也不会这么交流了。”DK-19</li><li>“第十五条 非农村集体经济组织成员长期在农村集体经济组织工作，对集体做出贡献的，经农村集体经济组织成员大会全体成员四分之三以上同意，可以享有本法第十三条第七项（参与分配集体收益）、第九项（享受农村集体经济组织提供的服务和福利）、第十项（法律法规和农村集体经济组织章程规定的其他权利）规定的权利。”《农村集体经济组织法》</li><li>我靠……豆包PC版已经嵌入浏览器了欸……估计Arc格式也快套入了</li><li>大舅生病住院，才想起来家人群里确实有几天没有看到他分享的视频和文章了，他每天发，却反而更是在报平安</li></ul><h2 id="Dec-7"><a href="#Dec-7" class="headerlink" title="Dec.7"></a>Dec.7</h2><ul><li>很久没接过陌生电话了，看心情接通的（没有标记提示的号码）都是AI语音或银行的电话，只遇到几次重复拨过来的情况，后面都转而联系其他人，或直接加我微信了</li><li>那个几个白脸鬼的梦还挺有意思的</li><li>已经不记得南方周末是如何改变我的，但它一定是改变了我</li><li>独立宣言，空耳福利宣言</li><li>饼叔的新视频看完了，对PTSD有了更直观一些的感知</li><li>Business, not Country</li><li>美国大兵还有勘探锂矿的功能，真长见识</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241209 Arlmy 创建、整理</li><li>20241209 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241207/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Nov.24 - Nov.30</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241130/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241130/</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 06:27:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「下沉丹田」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Nov-24"><a href="#Nov-24" class="headerlink" title="Nov.24"></a>Nov.24</h2><ul><li>拉屎都能找练下盘的感觉，啊哈哈哈</li><li>看线下探讨也有死亡话题圆桌…</li><li>澳门，白事，禮儀社，生命礼仪</li><li>意定监护，是指具有完全民事行为能力的成年人可以与其近亲属、其他愿意担任监护人的个人或者组织事先协商，以书面形式确定自己的监护人。 协商确定的监护人在该成年人丧失或者部分丧失民事行为能力时，履行监护职责。</li><li>下沉练习一天，到了晚上屁股很痛啊，有点神奇</li></ul><h2 id="Nov-25"><a href="#Nov-25" class="headerlink" title="Nov.25"></a>Nov.25</h2><ul><li>粉饰我的痛苦</li><li>不要破坏任何自然的道路</li><li>“根据扫描方式的不同，激光雷达可分为机械式、半固态（又叫混合固态）和固态三种。半固态激光雷达又可分为MEMS、一维扫描和二维扫描三方案。固态激光雷达主要分为 OPA（相控阵）和 Flash（泛光面阵式）两种主流技术路线。”</li><li>中国特色社会主义乡村振兴道路，全面推动乡村产业振兴、人才振兴、文化振兴、生态振兴、组织振兴“五大振兴”。2022年的讲法。乡村振兴2017年提出。</li><li>烟民不能练太极吧</li><li>雷达要是用到了卖场里，会怎样</li><li>对劲儿</li></ul><h2 id="Nov-26"><a href="#Nov-26" class="headerlink" title="Nov.26"></a>Nov.26</h2><ul><li>梦。去学校见妹妹，逛学校，学校里居然有帐篷搭的公司办公室，开放式，一起在课间休息时吃饭，吃好多，一直听她吐槽校园生活</li><li>还得是实体的照片，被回忆起的优先级好高</li><li><a href="https://builderenergy.a16zcrypto.com/">Builder Energy Dashboard - a16z crypto</a></li><li><a href="https://web.dev/learn/pwa/installation-prompt?hl=zh-cn">安装提示 | web.dev</a> PWA格式弄好了，暂时不折腾提示安装了（beforeinstallprompt），可能会影响读者</li><li>单单一个跪坐的动作都影响这么明显啊</li><li>找到一些生长的痛感，根本没人在意身体</li></ul><h2 id="Nov-27"><a href="#Nov-27" class="headerlink" title="Nov.27"></a>Nov.27</h2><ul><li>呼尽</li><li>确实很少删微信好友，一般就是屏蔽下朋友圈</li><li>薇依这种直白坚决的文字，真好看……</li><li>震惊于身体的继续变化，管他武当还是陈氏，都跟着感受一下</li></ul><h2 id="Nov-28"><a href="#Nov-28" class="headerlink" title="Nov.28"></a>Nov.28</h2><ul><li>总感觉它们选在清迈有些特别，没想到把邵宸北抓了过去</li><li>上周六，27院儿体验陈家沟太极，收获太多，调个架子我的膝盖就不疼了（膝盖内侧副韧带有扭伤），然后教我们跪坐。几天过去，最大的两点收获记录下：<ol><li>丹田发力，原来比我一直以为的腹式呼吸（以为是肚脐附近）还要再下，找到这种感觉的方法，最容易的就是呼吸呼尽，呼到不能再呼了，就找到丹田的位置了，要用尽一切机会练习它，太极拳法也是如是</li><li>走路找涌泉穴触地的感觉，真是…醍醐灌顶的要诀，可以搜下涌泉穴的位置哈，走路便以让涌泉穴触地的（反正你走两步就知道什么意思了），再加上1的练习，很容易便化解了膝盖和腿的紧张。</li></ol></li><li>昨天翻完一本讲内核呼吸的，有个方法也挺好，呼气时用嘴呼，容易找到呼尽的感觉，发现如果加上在呼气时发声，呼尽得会更快，而且可以用来锻炼丹田部位，找到用丹田发声的感觉，妈的，二十多年前学声乐的技巧又回来了，果然气短是因我学艺不精</li><li>周一专注练下盘，周二屁股疼，周二专注练呼尽，周三深前线筋膜（丹田区域）疼，就是这么明显</li><li>守住一种机器以外的真实</li><li>（地震后） “世界恢复了原来的模样” by 莉拉</li><li>“注意力的培养是学校教学的真正目的，并且可说是唯一的意义所在。大部分的学校教学也具有某些内在的意义；但是这种意义是第二位的。一切真正唤起注意力的学习都具有同样的几乎是同等的意义。”（西蒙娜·薇依）</li><li>“意志，那种有时使人咬紧牙关承受磨难的意志是从事体力劳动的徒工们的主要武器。但是同人们一般想像的正相反，它在学习中几乎无任何地位可言。智慧只能由愿望引导。要有愿望，就应有乐趣和愉快。智慧只有在愉快中才能增长并结果。学的乐趣之于学习，正如呼吸对于跑步的人一样必不可少。哪里没有乐趣，哪里就没有学生，而只有一些既可怜又可笑的徒工，这些人满师后连工作也找不着。”（西蒙娜·薇依）</li><li>“翻译文章中出现的各种误解，解几何题中的各种谬误，文笔的拙劣，法文作业中缺乏连贯思维，所有这一切都是由于思想过分急促地投身于某事物上，由于思想过早地被充实而不可能再接受真理。原因总是由于人们要积极主动；人们要寻找什么。如果追根溯源，每一次，在每一个错误上都可以证实这一点。没有比这种证实更有效的练习了。因为这种真理是人们经过无数次的感受后才能确信的。一切基本真理都如此。”（西蒙娜·薇依）</li><li>好像……跟AI对话养成的追问习惯，开始进入线上的沟通方式里了</li><li>德富祥一枝独秀</li><li>话讲开了，情绪和眼泪都交换了</li></ul><h2 id="Nov-29"><a href="#Nov-29" class="headerlink" title="Nov.29"></a>Nov.29</h2><ul><li>是可能还是不可能的？这取决于<strong>你的决定</strong>。</li><li>“靠谱不止是可以用在版面补白上，它是一种基本个人属性。或者可以这么说，一个人只有那么做，才感觉自己能坦然地活。这种想法，这种偏好，比才华要低得多，但是也深得多，不像才华那么容易被看见，只有打过交道才会知道。”（和菜头）</li><li>“从某个角度来说，创业尤其是科技创业，本身就是九死一生的事情，「大多数都会挂」是一个事实，但早期投资，不就应该去支持这些疯狂的理想，愚蠢的天才，不计后果的冒险，以及孤注一掷的决心吗？”（王登科）</li><li>“我跟我其他创业的朋友说，以前没有感觉，最近两年越来越觉得奇绩像是投融资界的白月光了，大家大笑，疯狂点头——一言以蔽之，我们后来在融资上吃了太多的苦头，回过头来才发现，奇绩填填表就行，合伙人和大家像校园里的相处模式，以及友好的投资条款，加在一起是多么的美好。”（王登科）</li><li>起初我对投资的期待也是这样的，但现实是，在一个对社会资本理解几乎为零的环境下，对试错的理解也几乎为零</li><li>盖蒂真是个实在的老头</li></ul><h2 id="Nov-30"><a href="#Nov-30" class="headerlink" title="Nov.30"></a>Nov.30</h2><ul><li>梦。骑车，本来要出发，被老晗叫住，凑三个人陪同学的妈妈一起出发，等了很久，单车越等越少，再问，阿姨已经走了，不见人影，也没认清是个什么聚会，仿若都是故人，记忆的还是故去的，不清晰。还有一个薄牛皮纸信封，扎了两根穿了线的针，不知意涵。</li><li>梦。又是聚会，找人，等人，也没搞清在找谁，最后发现是小学班主任，老远就认出她走过来，然后同学们一起等，浅色风衣，是我们印象里最漂亮的她。</li><li>梦。一场演出，在二楼听完四五首，妈妈也在，带她挤到前排。最熟的两首先演完，位置很好笑，在舞台正上方，只能看见楼下的人们合唱着，有人静止有人扭动，下楼，成为其一员，构成复杂的乐团，有爵士即兴，有乐队solo，动静切换，还有群舞，总之看得很爽，第二天看前几首的录像，跟在二楼听得感觉不一样，音浪从正面打过来，更巨大。</li><li>就那么几个人发起活动，自然就有各种各样的雷同，进而觉得无趣（不过也是一种市场需求庞大）</li><li>明显感觉十几年过去，新一波的人已完全没有了上一波的记忆，一切清零，可以重新开始了</li><li>那么多人膝盖容易受伤，不就说明它异常薄弱吗？是用得太少要多用，而不是少用，不如看看有哪些功课可以加上的（不常做的动作）。腰痛腰脱同理。</li><li>最近经常下蹲深蹲和跪坐，这个角度地使用膝盖，仔细想想一周都没有几次，马桶椅子沙发，坐地铁连楼梯都不用爬，下个楼梯就伤膝盖了，神特么人体工学，不如买个蒲团，加个小马扎。</li><li>一位男博主开始听小宇宙，发了篇文章，感叹通过多位女主播的节目“看到一个全新的世界”、“体会到了以前从未有过的情感体验”，上周听狂喜播客节的复盘节目，主播感叹播客带给他的与大众的关系，拯救了他的中年危机，感叹，中年男性果然是毫无生活趣味的群体啊，这才哪到哪。</li><li>去看了下各年的年终选单，感觉大学毕业后就没再看什么老登电影了，比较在意的是无爹味和强奸桥段，无强扭爱情桥段的影视作品，后来电视剧开始多起来，能较好做到这一点，便看更多剧去了。</li><li>有印象的爱情桥段，基本都是日本纯爱电影，还有比如西伯利亚理发师这样的悲情，横道世之介这样的分离，老片的爱情情节大都是附属，用现在的话说叫厌女</li><li>有趣的闲谈真少啊，人都在，场域没有</li><li>西海8周年聚会，就是来看看ze师和老刘，好久没去他俩都到的活动了，上次还是去年这个时候，到的有点晚，大家坐在一起听了一个小时的歌，聊聊天，交流感想，就这么简单</li><li>现在播客正红火，但音乐播客一直处境尴尬，坐下一起听听音乐的房间，寻不到呢</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241201 Arlmy 创建、整理</li><li>20241201 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241130/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Nov.17 - Nov.23</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241123/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241123/</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 03:15:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「沉默的巨响」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Nov-17"><a href="#Nov-17" class="headerlink" title="Nov.17"></a>Nov.17</h2><ul><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1KiUhY8Eyw/">我在南美哥伦比亚深山和原住民一起生活了1周</a></li><li>均匀的呼吸，平静的讲述</li></ul><h2 id="Nov-18"><a href="#Nov-18" class="headerlink" title="Nov.18"></a>Nov.18</h2><ul><li>“前三季度，上海、重庆、北京消费总额已经突破万亿，分别达到1.33万亿、1.17万亿和1.03万亿，稳居前三。广州、深圳、成都紧随其后，全年数据此前也已突破万亿。苏州前三季度达到7418.5亿，仅略低于成都（7427.3亿），今年有望成为全国第7个万亿级消费大市。”</li><li>1900重映，我靠！</li><li><a href="https://mzh.moegirl.org.cn/VOCALOID#VOCALOID_5">VOCALOID - 萌娘百科 万物皆可萌的百科全书</a></li><li>“金龙鱼发布公告称，公司及关联香港嘉银拟将所持有的部分公司股权分别作价22.90亿元、32.79亿元，对鲁花集团进行增资。香港嘉银持有鲁花集团15.6864%股权，位列第三大股东；金龙鱼持有鲁花集团10.9536%股权，成为第六大股东。一季度，鲁花集团营业收入为53.87亿元，净利润为8.04亿元。在此次交易中，鲁花集团整体估值约209亿元。”</li><li>鲁花的高油酸花生油俺还挺爱吃的，但看到金龙鱼还是会心下很恶</li></ul><h2 id="Nov-19"><a href="#Nov-19" class="headerlink" title="Nov.19"></a>Nov.19</h2><ul><li>再见爱人简直就是情感关系的资治通鉴吧，事实在此，换作你会怎么做，如何改变现状</li><li>「在女性&#x2F;性别研究领域我的工作大多与奠基有关：1980年代主编“妇女研究丛书”奠定本土研究的学科基础；1990年代主持“20世纪妇女口述史”抢救出几代女人真实的声音；“妇女文化博物馆”于2003年在陕西师大落成，2018年“女性&#x2F;性别研究文献资料馆”揭牌，内设古籍库、口述史档案库与“妇女研究运动”档案库，2019年建立“女方志馆”，内设女性墓志铭拓片库，县域考古资料库，2020年建成“新列女文库”，为近代以来有作为的女性建档，内设女校专题、新中国女性英才专柜；自2018年起主编“乾·坤：性别研究文史文献集萃”系列丛书，旨在将以史料分析为基石的专题研究有效地纳入中国哲学范畴」（李小江）</li><li>「从某一个角度看来，明清寡妇是一种“性别遗民”——与男性的“政治遗民”一样，她们不幸失去了自己的“皇帝”，却终于找到了自己的声音。那是一种超越性别的文学声音，一方面制造了某些不同于传统的东西，一方面又丰富了传统的文人文化。（孙康宜：《寡妇诗人的文学“声音”》，《独行的缪斯》，512页）」</li><li>「关于这种“沉默”，我自己后来也学会了，除非不得已，绝对不向人说有关父亲被捕的事……但它使我长期在沉默中培养观察周围的能力，使我较同龄的人来得早熟。问题是，对整个时代历史来说，许多重要而复杂的历史真相也都因为这种集体的“沉默”而随之被遗忘了。（《独行的缪斯》，23-24页）」</li><li>「难得吻合，孙康宜就是“以中国的传统为基础来看世界”，用大量古典文学的经典文本为实例证明“情本体”的精神价值。她说：中国人是最重“情”，也是最希望从“情”里摆脱出来的人。很多古代文学作品为文人自觉“约束情欲”所作，如张衡的《定情赋》、蔡邕的《静情赋》、曹植的《静思赋》、阮瑀的《止欲赋》、王粲的《闲邪赋》、应玚的《正情赋》、阮籍的《清思赋》，以及陶潜的《闲情赋》，企图以“发乎情，止乎理”的弃绝淫邪的方式来对付情（《独行的缪斯》，207页）。她自己的文章也同样，从论著《情与忠》（孙康宜的第三本英文专著：The Late-Ming Poet Ch’en Tzu-lung: Crises of Love and Loyalism，中译《情与忠：陈子龙、柳如是诗词因缘》）到评说《廊桥遗梦》（《独行的缪斯》，459-464页）…」（李小江）</li><li>「…在《宋府补题》白莲词组的考察中加入唐明皇与杨玉环的爱情寓意，因为杨贵妃“具有人情才较白莲略胜一筹”，白莲花因她而获得“生命的芬芳，更加美丽动人”（孙康宜《长亭与短亭：词学研究及其他》，广西师范大学出版社，2022年，204、205页）。她的诗词解构，一边客观地剖析历史上男性文人的精神生活，一边对应着现实社会中女性的情感世界，无论“正确”与否，笔下通融，让男人的“情爱”与女人的“爱情”相互勾连，于古于今，那些个难见天日的“私情”都能在她的文本中寻到自在的伸展空间。」（李小江）</li><li><a href="https://microblocksfun.cn/blog/2024-11-18-MicroBlocks-in-China/">MicroBlocks 在中国 - 物理计算领域的 Scratch - MicroBlocks 中文主页</a></li><li>重装了博客，看到模板又有更新，代码也有优化，不过最大的感叹是，我的新电脑速度可真快啊！</li><li>为什么我才想把部署从surface迁过来…一拖就是一年…</li><li>屏幕占着眼睛，耳机堵上耳朵</li><li>要认出每一座山，先让每一座山都有我的故事</li><li>梦到和四个朋友，去听讲座，自己走出来转了一圈，不知不觉就走了很远，听到钟声才想起往回走，保持一个配速跑回来，终于还是迟到了，继续走错教室</li><li>经常梦到熟人，但经常一醒来就被呆爷打断，忘了梦到啥</li><li>语言，到底应该是郑重地使用，还是任意地使用？AI把它变得更任意了，但心底还是觉得，郑重地用，敬畏地用，才会人为控制里面的暴力，限制那种不容质疑，但却更容易变成某种金句，让它更快失去应有的力量</li></ul><h2 id="Nov-20"><a href="#Nov-20" class="headerlink" title="Nov.20"></a>Nov.20</h2><ul><li>“我的第一个建议是直接开始使用这些模型。这个建议现在看起来很显而易见，但三年前的情况不同，那时人们会先去读最新的强化学习论文。现在随着模型和 API 的普及，人们开始这样做了。这些模型是全新的产物，没有人真正理解它们，所以获得实践经验很重要。”</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ugvHCXCOmm4">Dario Amodei: Anthropic CEO on Claude, AGI &amp; the Future of AI &amp; Humanity | Lex Fridman Podcast #452 - YouTube</a></li><li>“We are sorry to inform you that TikTok Music will be closing on- 有人形容我在网上的形象是“奔放”，？？？</li><li><a href="https://oshwhub.com/Q21182889/esp-xiao-dian-shi">ESP8266天气时钟SD2SD3小电视完美支持相册 - 立创开源硬件平台</a></li><li>“建筑物让我们稳定下来，我们或许可以利用它。但如果我们让建筑物停下来，它们也会阻止我们。 <strong>1945年至1990年间，这种情况发生在东欧等计划经济体中。由于所有建筑物都是国有的，它们从未由租户维护或改造，而租户在其中没有利益，文化和经济陷入瘫痪数十年。</strong>”</li><li>小红书怎么关注了这么多……取关半小时，还剩两百多……</li><li>不知不觉又熟悉了一遍一直喜欢看的内容，生活向、插画向、感悟向、高光分享向留下，知识向、攻略向、安利向的一律取关</li><li>着眼当下，守护当下眼前生活里的幸福。慢慢成熟着的共识。</li><li>我能如何帮助别人呢？</li><li>“Academia is the death of cinema. It is the very opposite of passion. Film is not the art of scholars, but of illiterates.” ― Werner Herzog</li></ul><h2 id="Nov-21"><a href="#Nov-21" class="headerlink" title="Nov.21"></a>Nov.21</h2><ul><li>跟博客读者聊天，好多人都是因为卡钦斯基发现的，真该再给我Ted哥再多做点事情</li><li>“如果人们不经常犯错，我们就不会这么富有。”</li><li><a href="https://blog.fivest.one/archives/6887">在 github 架设 hugo blog（纯浏览器操作）</a> ，根据这个应该只用Github客户端同步文件就能搞定博客了，相当新手友好</li><li>心趴约等于面子</li><li>真人秀有太多的隐故事，很难猜</li><li>How Buildings Learn的六个S，放在互联网产品上也是可以的，问题是对于 “应用”的理解太浅薄了</li><li><a href="https://sspai.com/post/69407">清理内容农场，还你清爽的中文搜索体验</a> ，这插件真不错</li><li><a href="https://github.com/cobaltdisco/Google-Chinese-Results-Blocklist">cobaltdisco&#x2F;Google-Chinese-Results-Blocklist</a></li></ul><h2 id="Nov-22"><a href="#Nov-22" class="headerlink" title="Nov.22"></a>Nov.22</h2><ul><li><a href="https://www.bilibili.com/list/ml3326111034">短片片单-哔哩哔哩视频</a> ，多年前自己喜欢的一些短片（71个），集合一下搞了个集子</li><li>“抗微生物药物耐药性（Antimicrobial Resistance，AMR）是21世纪全球最严峻的健康挑战之一。”</li><li>“2022 年智能家居市场以视频娱乐设备占主导，到 2026 年智能照明设备占比将有较大幅度提升。根据Statista统计数据，2022年智能家居市场以视频娱乐设备占主导，占比为33.9%，排名第二、第三、第四的分别为智能监控和安全、智能照明和智能音箱，占比分别为21.6%、10.8%和13.3%。”</li><li>回归双手，回归五官</li><li>“谷歌正在大力投资和发展Matter作为智能家居集成的新标准。谷歌正逐步将Matter协议集成到智能家居生态系统，以提供对跨系统智能设备全方位的无缝设置和控制。博流（Bouffalo Lab）是全球领先的 AIoT 和边缘计算 SoC 供应商，提供 IoT 产品（WiFi&#x2F;BLE&#x2F;Zigbee&#x2F;Thread）和 AIoT 产品（基于 WiFi&#x2F;BT&#x2F;Zigbee 的语音处理和控制）。作为Matter 的早期成员，博流已经发布了Matter 的整体解决方案，包括Matter 设备（WiFi 和 Thread ）、Matter 桥和Matter 边界路由器。”</li><li>“物联网下游客户小而分散，一直以来，乐鑫深耕长尾客户，在物联网Wi-FiMCU通信芯片领域具有领先的市场地位，已连续6年全球出货量市占率第一。此外，乐鑫在Wi-Fi芯片领域布局也卓有成效。从大Wi-Fi市场来看，乐鑫目前位居全球第五，仅次于MediaTek、Qualcomm、Realtek和Broadcom。”</li><li>“智能牙刷、美容仪、词典笔、手持医疗检测设备等，具体品类非常多样，符合泛IoT下游分散的特点。其实一直有很多客户在做，去年下半年就已经开始有出货。”“公司下游具有非常分散的特点。目前营收增长中的60%来自于智能家居领域，细分品类众多，另外我们注意到如储能、光伏、金融支付设备、运动健康、视频应用等也都有不错的增长。”</li><li>2018年就有同学去世，大学同学，这次是个初中同学，联系太少，群里没有声音，脑子里翻江倒海</li></ul><h2 id="Nov-23"><a href="#Nov-23" class="headerlink" title="Nov.23"></a>Nov.23</h2><ul><li>为什么要抵触情绪呢？没有时间处理吗？</li><li>沉默的巨响</li><li>刚好就刷到了一篇小红书，晚上又复习了横道世之介，看完情绪波涌的时候，才又想起，我也有朋友离世了啊</li><li>视角一变，又不一样了，代入世之介是一种理想，代入朋友的回忆，才又重回现实。对老房是什么印象呢，是有笑声的，他时常有苦恼，但是非常自信坚强，他擅长演讲，台上的自信不可思议，让我羡慕，不爱体育，我们总是一起在体育课绕着操场聊天</li><li>梦。群殴了前老板！每个部位都锤了重拳，爽</li><li>允许一些陌生人闯入生活，或许大学是最后的机会</li><li>“正是因为我们足够乐观和自信，才可以直面悲剧” 末尾这句印象深，还有中间那段生活交响乐</li><li>又被蓦然回首捅了一刀……大概get了厌刀的感觉……</li><li>漫画里有 don’t look back in anger 的彩蛋</li><li>又是放下。</li><li>越来越觉得，这真的才是人生修行的主题。放下不是重塑叙事，而是空、空性，那本《臣服实验》确实很便捷易操作，但东亚人只满足于这个层面就太不值了</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241125 Arlmy 创建、整理</li><li>20241125 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241123/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Nov.10 - Nov.16</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241116/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241116/</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「吃土豆不吐土豆皮儿」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Nov-10"><a href="#Nov-10" class="headerlink" title="Nov.10"></a>Nov.10</h2><ul><li><a href="https://github.com/geekan/HowToLiveLonger">geekan&#x2F;HowToLiveLonger: 程序员延寿指南 | A programmer’s guide to live longer</a></li><li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/45131479">3D立体中国地势图——10M高清大图</a></li><li>“费尔干纳盆地位于乌兹别克斯坦、塔吉克斯坦和吉尔吉斯斯坦三国交界处，长约300公里，宽约70公里，面积2.2万平方千米。费尔干纳盆地由锡尔河冲积而成的肥沃平原上大约居住着800万人，占总人口的1&#x2F;3。锡尔河从帕米尔高原蜿蜒而下，流经费尔干纳盆地。盆地北临恰特卡尔山脉，东临费尔干纳山脉，南临帕米尔-阿莱山脉。”</li><li>（Claude）“超越功利：他认为真正的人类价值在于超越纯粹功利的行为。极限经验：巴塔耶强调极限经验（如狂欢、牺牲）的重要性，认为这些经验能让人触及存在的本质。生命的强度：他主张，真正有意义的生活不在于积累和保存，而在于强烈地、充分地生活和体验。”</li><li><strong>个人的丰富性，自我层面的复利，非功利，重估价值</strong></li><li>token 经销商</li><li>吃土豆不吐土豆皮儿</li><li>“《旧曲新歌》是由崔砚君、冯巩、李艺、徐小帆创作，冯巩、郭冬临表演的相声。2000年春晚。”</li><li>“松弛的好人”</li><li><a href="http://www.zys.moa.gov.cn/gzdt/202303/t20230302_6422033.htm">国家农作物优良品种推广目录(2023年）</a> 2023年目录为首次发布</li></ul><h2 id="Nov-11"><a href="#Nov-11" class="headerlink" title="Nov.11"></a>Nov.11</h2><ul><li><a href="https://www.yuque.com/luwudynamics/cn">陆吾智能中文资料库</a>，陆吾智能是一家由哈尔滨工业大学团队创立的STEM教育科技公司，专注于开发XGO机器人平台，涵盖四足机器人和轮腿机器人。XGO系列产品已经在Kickstarter上成功发起了三次众筹活动，并获得了全球教育者和机器人爱好者的广泛支持。</li><li>「依托强大的种业科研能力，成都市已建成西南作物基因资源发掘与利用、西南特色中药资源2个国家重点实验室，西南玉米生物学与遗传育种等8个部级重点实验室，引育中国农大、省农科院、川农大等育种科研单位50家。2023年农业农村部首次发布国家农作物优良品种推广目录，四川4个水稻品种、两个小麦品种入列，其中有5个由在蓉科研单位选育，“宜香优2115”“川麦104”人选骨干型品种、“川康优2115”“泰优808”“川麦 605”入选苗头型品种。」</li><li><a href="https://www.zgnjx.org.cn/cms/channel/23.html">优质农产品 - 中国农村专业技术协会</a></li><li>用豆包带娃厉害了……</li></ul><h2 id="Nov-12"><a href="#Nov-12" class="headerlink" title="Nov.12"></a>Nov.12</h2><ul><li><a href="https://browser.horse/">Horse - The Organized Browser</a> 一个叫Horse的浏览器（网页好好看</li><li>我靠才想到可以用follow看漫画</li><li><a href="https://www.instructables.com/CoreXY-CNC-Plotter/">CoreXY CNC Plotter : 16 Steps (with Pictures) - Instructables</a> 自制？！</li><li><a href="https://github.com/geekan/MetaGPT/tree/main/examples/aflow">MetaGPT&#x2F;examples&#x2F;aflow at main · geekan&#x2F;MetaGPT</a></li><li><a href="https://www.cast.org.cn/xs/XKFZBG/art/2024/art_e631901665b44dd293daa88894747995.html">2022-2023学科发展报告综合卷</a> by 中国科学技术协会</li><li>可以用thunderbird登录element了欸 [matrix]</li><li><a href="https://www.reddit.com/r/self/comments/1gnjc7s/i_am_a_black_man_from_nc_i_did_not_vote_and_most/">I am a black man from NC. I did not vote and most of the black men I know did not vote. Here is why: : r&#x2F;self</a></li><li>“So dems are a disease, and gop is a gun. You Abstain. Get it over with faster.”</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1w4mUYiEoe/">由茶捎来森林的讯息｜资佰</a> 有机的生态与自然，每个人都是每个人的朋友圈</li></ul><h2 id="Nov-13"><a href="#Nov-13" class="headerlink" title="Nov.13"></a>Nov.13</h2><ul><li>“如果说《剑桥中国文学史》还有什么特别的，可能这也是西方研究中国文学的一个特点，那就是我们特别注重文学的接受史，回到物质语境中，去讨论多样的主题，如审查、印刷技术、青楼文化、女性文学、选集的编纂、版本的流传与改写等等元素对文学发展的影响。” （孙康宜）</li><li>“我回到明初时期，翻阅一手史料，发掘了非常珍贵的材料，像瞿佑的《剪灯新话》，它是中国历史上最早具有跨国界影响力的小说，从15世纪开始风行于韩国，一路传播到日本和越南。……因为瞿佑的《剪灯新话》，我开始对明初文学非常感兴趣。……2008年，我到高丽大学演讲，同行受邀的还有日本的大木康教授，去到那里我发现，韩国的学者们都非常激动，每个人中文都好得不得了。瞿佑对韩国人的影响远远大于对中国人的影响，《剪灯新话》就深深影响了韩国的鬼怪小说。”（孙康宜）</li><li><a href="https://1q43.blog/post/5322">幸福的积分 – 虹线</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=qJFcLlUc6uE">Squeakers DVD - YouTube</a> 好想回到学习LOGO语言的那个时候</li><li><a href="https://metal-map.com/map/CN">China &#x2F; Map of All Metal Bands in the World</a> Number of bands: 511, Population: 141.932.127, Bands per 100k: ~ 0.36</li></ul><h2 id="Nov-14"><a href="#Nov-14" class="headerlink" title="Nov.14"></a>Nov.14</h2><ul><li>（秘塔）“中国军队人数：周朝后期常备军约14万；汉朝超过一百万人；辽帝国鄂尔多斯草原上5-6万骨干骑兵；宋朝常备军训练了100多万人；满清王朝旗下军队总人数达12万人。”</li><li>（秘塔）“新中国成立后，人民解放军总员额由550万整编至400万，并在70年代成为世界上最庞大的军队之一。1950年至1954年，人民解放军进行了第一次大规模的裁军，将总人数从540万裁减至约300万。根据2002年的数据，中国的现役军人数约为280万，此外还有约100万的预备役和约1500万的民兵。”</li><li>“资产阶级机构”</li></ul><h2 id="Nov-15"><a href="#Nov-15" class="headerlink" title="Nov.15"></a>Nov.15</h2><ul><li>呆爷的小心灵不知道受到了什么损伤…</li><li>bebe是啥年代的音乐人…</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/IAKD0FfcYehs5FsDkLbTJQ">17岁高中生写了个神级Prompt，Thinking Claude</a></li><li><a href="https://www.shidianguji.com/book/SBCK024/">识典古籍-玉篇 全文原文</a> 大广益会。玉篇坿篆书偏旁目录四部丛刊经部。上海涵芬楼借印建德周氏藏元刊本。</li><li><a href="https://www.shidianguji.com/chuangshiji?enter_from=shidian">东巴文汉文合璧《创世纪》知识库</a></li><li>胆大党这集…………</li><li>“我希望整个创业生态系统能在发现市场机会、客户问题以及如何与这些客户联系等方面加强协调和合作。…整个生态系统缺乏知识共享。…让那些钻研过医疗保健、金融科技等行业、了解各行各业阵亡点的人分享他们的知识经验给更多人。”</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=OAebrbVEhYs">#52 - Erik Torenberg: Future of Media, Institutions, and Risk - YouTube</a></li><li>AI+教育，AI+影视，与平均水平差距越大的行业（指的是在平均水平以下），借助AI越有效</li><li>恒久的主题，都有其无法定义的一面。（语言学的哥德尔不完备）</li></ul><h2 id="Nov-16"><a href="#Nov-16" class="headerlink" title="Nov.16"></a>Nov.16</h2><ul><li>不断深入中，这其实是沉默的中式夫妻的常态，一切都是表面功夫</li><li>用follow（或RSS）阅读的一个好处是，常常能对比信息质量和密度，当答案变得明确时，选择权就在自己手上</li><li>不抗拒推荐算法，但它应该匹配的是我的主动搜索，而不是来预测我的兴趣</li><li>便宜的流量卡一个月才两百G…应该不够随身wifi的用量吧…？</li><li>没咋用过BASIC，对我影响更大的是LOGO</li><li>国内优先开发手机端，国外优先开发网页端。大多是距离支付更近，更符合付费习惯的优先。</li><li>借助媒体和社交网络扩散，积累信任，一直是个卡点（联想下私域流量），平台的暴力（尤其是支付平台）集中在这里。去中心化的支付是必须的。</li><li>濑古浩司这位编剧！怪不得刀的味道也觉得熟悉……</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241118 Arlmy 创建、整理</li><li>20241118 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241116/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Nov.3 - Nov.9</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241109/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241109/</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 13:43:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「为何不能造新字？！」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Nov-3"><a href="#Nov-3" class="headerlink" title="Nov.3"></a>Nov.3</h2><ul><li>为何不能造新字？！</li><li>宠爱，尊重，支持，欣赏 vs 关爱，尊重，理解，责任</li><li>弗罗姆强调爱需要学习和修炼，是一种生活方式，而不只是被动的情感。</li><li><a href="https://batesoninstitute.org/gregory-bateson/">Gregory Bateson - The International Bateson Institute</a></li><li>二十来年没见面的老朋友，几个小时，过得像时间折叠了一样</li><li>最好笑的是他发现比我矮了两厘米哈哈哈哈</li><li>未尽的缘分啊，还要再绵延很多年！</li></ul><h2 id="Nov-4"><a href="#Nov-4" class="headerlink" title="Nov.4"></a>Nov.4</h2><ul><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Xr421J7d9/">九十五种感觉</a></li><li>3d打印工厂有点刷新认知了</li><li>“俄罗斯政府确定了对加密货币挖矿者的资格要求。根据新法律，普通俄公民可从事挖矿活动，但在开采加密货币时每月用电不得超过6000度。”</li><li>Follow的Custom CSS想学习下！字体先选定了两款，英文用了ITC Eras，中文用了<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/677725322">京華老宋体2.0</a></li><li>作者特里王还有另外一款免费商用的字体，<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/344103391">匯文明朝體</a> ，致以崇高敬意</li><li><a href="https://www.high-logic.com/font-editor/fontcreator">FontCreator is a font editor for Windows and macOS</a> 顺便发现一款开源的字体设计（拼字）软件</li><li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/642397130">61-1体探索补遗</a> by 特里王</li></ul><h2 id="Nov-5"><a href="#Nov-5" class="headerlink" title="Nov.5"></a>Nov.5</h2><ul><li>“有一张照片让我非常喜欢，那是他们一家三口在非洲，看完大象返程去看狮子的路上。当时导游开足马力要赶在日落前带他们去见狮子，他看到巨大的落日正要落入地平线下，阳光照亮了路边一块平坦的巨石。他请司机停车，全家坐在那块石头上看草原日落，辉煌灿烂的金色阳光洒满全身。他们最终是错过了狮子，却没有一个人后悔。他说，多年后孩子不会记得狮子，但是一定会记得全家看落日的那一刻。一整个星球，一整片草原，一家人在一起。”<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/kgIBElTVSQd5i9CKO--rQQ">生日快乐，和菜头先生</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/read/cv25426053/">美漫 《80亿个精灵》01话 【个人汉化】 - 哔哩哔哩</a></li><li><a href="https://ourcity.ink/">在燕郊 OUR CITY</a></li><li>原来国外的IoT配置这么多样化…</li><li>智能家居硬件出海有太大的市场，以及，怪不得好多传感器价格降不下去，因为压根没有在卖国内啊</li><li>等发小吃饭时听周慧的分享，那句“有勇气不去做我不喜欢的事情”振聋发聩</li></ul><h2 id="Nov-6"><a href="#Nov-6" class="headerlink" title="Nov.6"></a>Nov.6</h2><ul><li>少刷点手机，凡事动手</li><li>「“整个投资管理业并没有给所有股票组合的所有者们增加任何价值。”“管道维修业的情况不是这样的，医疗行业的情况也不是这样的。沃伦百分之百赞同我的观点。我们看到聪明人准备进入投资管理业就会摇头。那是对天赋的浪费。”“约翰·梅纳德·凯恩斯认为投资管理是一个下等行业，我赞同他的看法，”芒格说，“大多数投资管理人员只会在流通股市场上进行争夺。那只是一个零和游戏。你将会发现我的子女没有一个是干投资管理的。沃伦和我有点不同，因为我们确实管理许多企业，并将资本配置给它们。”」</li><li><a href="https://www.tuya.com/cn">涂鸦智能-全球化云开发者平台</a></li><li><a href="https://microbit.org/projects/make-it-code-it/">Make it: code it | micro:bit</a></li><li><a href="https://www.raspberrypi.org/blog/digital-making-at-home-parents-guide/">Learn at home: a guide for parents #1 - Raspberry Pi Foundation</a></li><li><a href="https://store.arduino.cc/collections/most-popular">Most Popular — Arduino Official Store</a></li><li>「且在互联网的环境下，这肯定不是一个“好方式”可以获得流行的时代，这时代属于“语不惊人死不休”，属于对人恨意和怨气的精准利用，属于惺惺作态，属于故事的编造，属于“超越事实的真相”。当然拆开这个“真相”，你发现的是自怨自艾和奴隶道德。但当今时代就属于这个。」（世界苦茶）</li></ul><h2 id="Nov-7"><a href="#Nov-7" class="headerlink" title="Nov.7"></a>Nov.7</h2><ul><li>立冬啦</li><li>“冷知识：在欧洲，勤劳工作的单身人士才是真正的难民。”</li><li>「打造更好的世界不只需要重新想像居住的可能模样，也需要我们一个个站出来，共同指证哪些结构对我们造成了伤害，耐心地将它们拆开。」</li><li>American Idiot 20th 纪念刚发布，这么多年，轮回下来，也没变的</li></ul><h2 id="Nov-8"><a href="#Nov-8" class="headerlink" title="Nov.8"></a>Nov.8</h2><ul><li>“人应该时不时去见一些经过千百遍自我追问而通向自由之路的人。不只借用观念知识和技巧理解世界的人。和他们相处仍能照出未知的部分。”（展开讲讲67）</li><li>“感到孤独的真正原因是，一个人无法与他人交流当下的、最要紧的、最真实的感受”（展开讲讲67）</li><li>「当前中小学生“小眼镜”“小胖墩”、脊柱侧弯、心理健康等问题仍较为突出，需要学校家庭社会同向同行、协同发力，为少年儿童身心健康成长创造有利条件。我们深刻认识到以“教联体”为载体的协同育人机制，是破解当前突出问题的重要举措。」《家校社协同育人“教联体”工作方案》答记者问</li><li>“布局建设智能医学、互联网医疗、医疗器械等领域紧缺专业”“开设生物育种、智慧耕地、种子科学与工程、农林智能装备、乡村规划设计等重点领域紧缺专业”“建强数理化生等基础理科学科专业，适度扩大天文学等紧缺理科学科专业布局”“在行业特色鲜明、与产业联系紧密的高校建设300个左右现代产业学院；依托有关高校布局建设一批高水平公共卫生学院”《普通高等教育学科专业设置调整优化改革方案》</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/kSS-Zz-1XhqvelpH3btUdg">成都鸟类名录v3.0</a></li><li>AI共学太需要了</li><li>充分的利用，是否也是另一种暴力呢？</li><li>梦见个朋友离婚，果然再见爱人看多了</li><li>OK VLT-13 这名还真不好记啊……而且咋看出来是个哥特符号，明明是个黑金符号……</li><li>好吧，死金也有类似的，但总之肯定不是哥特的……中式哥特吗……</li><li>巨大浪费，的意义，还是得读读巴塔耶</li><li>这等环境，大家都是草台，经验算个屁</li><li>端侧，边缘计算，老电脑、老手机都应该能派上新用场才对。这么多年来，消费者购买的算力，给CPU交的钱，统统让开源模型帮着赚回来</li><li><a href="https://github.com/Standard-Intelligence/hertz-dev">Standard-Intelligence&#x2F;hertz-dev: first base model for full-duplex conversational audio</a></li></ul><h2 id="Nov-9"><a href="#Nov-9" class="headerlink" title="Nov.9"></a>Nov.9</h2><ul><li>秦岭这么高吗，冷空气都进四川了，但就是到不了西安</li><li>西安地势高，周围山多，冷空气先去地势低的地方？显然是直奔的四川盆地和华北</li><li>男性主讲的各种报告，从不好好讲生活</li><li><a href="https://protopedia.net/prototype/6225">即时 ASCII 摄影 インスタント・アスキー | ProtoPedia</a></li><li><a href="https://x.com/BitBlt_Korry">@BitBlt_Korry)</a> 上条的创作者</li><li>装神弄鬼，活到片尾</li><li>阿兹卡班囚徒都上映20年了啊</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241110 Arlmy 创建、整理</li><li>20241110 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241109/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Oct.27 - Nov.2</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241102/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241102/</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 01:49:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「对创造者来说，内容从来就是有机整体」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Oct-27"><a href="#Oct-27" class="headerlink" title="Oct.27"></a>Oct.27</h2><ul><li>“你把我拍得坚定得像要入党”</li><li>现充的一天</li><li>讲出一些想法的感觉真好，又有朋友说我比上次见轻松了一些</li><li>杭州国土空间规划，“5.1构建现代化农业空间；5.3建设美丽数智杭派乡村；7.1建设面向世界的创新策源地”</li><li>国土空间规划文件里几乎全部都有建设乡村生活空间</li></ul><h2 id="Oct-28"><a href="#Oct-28" class="headerlink" title="Oct.28"></a>Oct.28</h2><ul><li>内容的厚度。看完不愈之殇的感受。</li><li>饼叔已经在分开两边的人，做两条节目线了，内部孵化开始哈哈，小花的拍摄确实还要继续努力</li><li>忽然感觉……同时两个城市生活好像也不是问题</li><li>贵阳到成都居然才3个多小时，到重庆最快2小时</li><li>“西部陆海新通道、沪昆通道和粤港澳—成渝主轴三条国家交通主骨架交汇于省会贵阳，显著提升了贵州省西南内陆交通枢纽地位。”（贵州省国土空间规划）</li><li>“保障特色农业发展空间。以区域资源禀赋和产业比较优势为基础，推进特色农产品优势区建设。保障兴仁薏仁米、遵义朝天椒、织金竹荪、都匀毛尖、湄潭翠芽、麻江蓝莓、威宁洋芋、盘州刺梨、水城红心猕猴桃、石阡苔茶、锦屏茶油等特色农产品优势区建设空间，建设一批特色农产品标准化生产、加工和仓储物流基地，培育一批特色粮经作物、园艺产品、畜产品、水产品、林特产品产业带。”（贵州省国土空间规划）</li><li>“重点发展“一核五带”生态肉禽空间，即贵阳市主城区禽肉核心保供生产基地，以长顺绿壳蛋鸡为重点的黔南特色禽（蛋）产业带，以竹乡鸡为重点的黔北生态家禽（蛋）产业带，以乌蒙乌骨鸡为重点的黔西北乌骨鸡特色肉禽产业带，以黔东南小香鸡、绿壳蛋鸡为重点的黔东、黔东南特色家禽产业带，以瑶鸡、矮脚鸡为重点的黔西南生态家禽产业带。”（贵州省国土空间规划）</li><li>“山脉纵横的贵州由武陵山、苗岭、乌蒙山、大娄山四大主脉构成，不仅孕育了独特的山地文明，还形成了独特的民族文化及自然生态的多样性”一个也没去过</li><li>皇上：我一上午我干太多事了</li><li>马斯克时间管理大师，不需要住处，一直在行动。改造环境，改变空间，最大化沟通效率，都是他的生活必需，所以他有全球通网的需求，有星舰的需求，有自动驾驶卧室的需求</li><li>情感和感知，都只有一个切面留在文字里，甚至声音里、图像里，但即便全部面相都集齐了，也无法组成本来的有机整体</li><li>要变成艺术般的存在，突破解释性。甚至突破媒介建立起（线下的）共识，才能高于AI的现状（面壁者哈哈）</li><li>思维可以被解构，也可以被复现，但重构&#x2F;重组需要全新视角，耗费更多的能量</li><li>用高于个体的能量，去构建新的共识</li><li>AI也只是一块新的拼图罢了，改造体系，梳理个人数据，坚决抗拒被规训地使用AI</li><li>“你们只是不想再目睹这个世界的绝望，选择逃避到那不知是否存在的天堂吧？是你们在推开绝望才对，两千年前，雅典的一位老人服下毒酒的惨剧，催生了现在的哲学，一千五百年前，一位青年被钉上十字架的遗憾，造就了现在的教会，人只有服下悲剧，方有可能诞生出新的希望，一时的安慰无法改变现实，但是，从心底渗出的苦恼，那沸腾浓缩的挫折，或者是你们的绝望，方能转化为希望，然而你们却对绝望视而不见，而是活在别人赐予的，保证了死后世界的人生中，这样的人，又怎可能迎来希望。今晚，从此刻开始，你们将在短时间里，得到恐怕是人生中的第一次，能够改变自己命运的挑战权，是永远停留在安逸的自我否定中呢，还是舍弃一切，押注在自我肯定上呢，选择什么都是你们的自由，告诉我，要怎么做。”<br>地。关于地球的运动。S01E05</li><li>又去看了眼漫画，这也啰嗦了太多了……</li><li>“他来度化我了”</li><li>“当他真的愿意突破自我，打破这种束缚的时候，大家会感到一种，自由喜剧的那种力量，这才是真的艺术。”</li><li>“你的表达在内里，你从来不说你的表达，但有表达”</li><li>“喜剧可以用来比赛，但会损失掉很多做喜剧的快乐，我们不要，为了别人不笑而为了自己的笑点，而自惭形秽，这就是你喜欢的笑点，我们在互相寻找，观众找到他们喜欢的演员，演员也找到了会来听他们的观众。这才是比较舒服的现场。大家都在一味地追求最大公约数，做出来的喜剧就是，隔靴搔痒的喜剧。”（小罗）</li><li>“在一间名叫La Cucina的传统传统意大利餐厅上班，而且服务时都是用意大利语沟通，我本来就没什么事可做，于是一个人窝在角落，静静地待着，直到一位前辈大哥跟我说，新人，你去步入式冷库一下，我以为他要我跑腿，所以就走进去，里面有一盘蛤蜊意大利面，还冒着热气，原来那是La Cucina为新人打气的传统，我狼吞虎咽地吃了那盘面，它真的太好吃了，当时我心想，如果我未来继续从事这一行，我想成为最会煮蛤蜊意大利面的人。”</li><li>“从小有很多人会告诉我，你应该做这个，该做那个，应该那么演……到底喜剧是什么，然后我也一直坚持，有一个自己的想法，没有被其他人改变……我想给大家带来一些，纯粹的快乐……”</li><li>“她很喜欢创造人们可以聚集在一起的场所，大家都会在店里聚集哦，可以和各种各样的人交朋友，朋友说，我感冒了喉咙很痛，就会有人把自己的药拿出来，跟他说，快把这个喝了，人真的好温柔啊，有人来我会觉得是我的幸运。”</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1AT1xYPEnm/">在 Snap中 引入huggingface</a></li><li><a href="https://snap.codelab.club/snap.html#open:https://wwj718.github.io/post/img/transformers-webgpu-demo.xml&enableJS">Snap! Build Your Own Blocks</a> ，调用huggingface的方法</li></ul><h2 id="Oct-29"><a href="#Oct-29" class="headerlink" title="Oct.29"></a>Oct.29</h2><ul><li>FEEL your body anytime</li><li>朋克，作为一种媒介</li><li><a href="https://meeting.tencent.com/cw/2qRdOn5N9d">录制文件 随李大维参观 MIT 博物馆：寻访西蒙·佩帕特的思想足迹</a></li><li>“他不教C也不教python，只教snap，用snap就让自己的学生拿到美国名校的offer。”</li></ul><h2 id="Oct-30"><a href="#Oct-30" class="headerlink" title="Oct.30"></a>Oct.30</h2><ul><li><a href="https://pinchlime.com/blog/why-did-i-subscribe-to-kagi/">我為什麼要訂閱 Kagi 這個需要付費才能用的搜尋引擎？</a> ，感觉很适合用于中国互联网，共享屏蔽列表</li><li>Docmost <a href="https://docmost.com/">Open-source collaborative wiki and documentation software</a></li><li>“有一部分原因是，随着年龄的增长，我在研究建筑以及后来撰写关于文明的文章时，逐渐形成了一种 “层次化”理解。我发现，任何复杂的动态系统中，一些部分变化得非常快，而另一些则非常缓慢。正是这种快慢不一的层次，构成了动态自稳定和学习的系统。我们往往只关注那些快速变化的部分，比如时尚和商业，而忽视了真正强大的部分，比如自然和文化。” Stewart Brand</li><li>太多词语，都没有清晰理解</li><li>“我写这篇文章的目的是为了告诉你：可以不一样的，你可以按照你的方法来，而且合适你自己才是最高标准，不是什么对不对，不是什么大家都，更不是什么名家都。……对了，错了，都不如你最后写出来什么，你喜不喜欢持续写来得重要。事实上，唯有你保全自我，才能保全你的灵性。你保全你的灵性，你才有激情、创意以及从创作中得到的纯粹快乐。而这种快乐，甚至可以和任何人都无关。哪怕你一个人走在满是陌生人的街上，一想到自己可以那样去做，都觉得内心异常充实饱满。”（和菜头）</li><li><a href="https://www.siacn.org.cn/uploads_file/20240314/20240314081319_235.pdf">食品安全国家标准 食品添加剂使用标准 GB2760-2024</a> 2025年2月8日实施</li></ul><h2 id="Oct-31"><a href="#Oct-31" class="headerlink" title="Oct.31"></a>Oct.31</h2><ul><li>“这也是为什么纯 AI 公司正在过时。现在的根本问题不再是纯技术——而是我们能用技术创造什么。下一波创新不会源于那些专注于研究模型的公司。模型已经成为一种商品。技术基础现已稳固，行业内没有任何秘密。”</li><li>原来是到寒衣节了</li><li>卤煮和爆肚都吃不起了</li><li>“根据国信证券测算，截至三季度末，国内被动指数基金持有A股市值达到3.24万亿元，而主动型基金持有A股市值为3.15万亿元，这是被动投资基金持有A股市值历史上首次超过主动型基金。”</li><li>这位麦麦太窒息了……可怕</li></ul><h2 id="Nov-1"><a href="#Nov-1" class="headerlink" title="Nov.1"></a>Nov.1</h2><ul><li>一点点改变，重点是下定决心开始</li><li>“曾经写过一本名为《建筑如何学习》（How Buildings Learn）的书，它很可能是我所有作品中最好的，也是最成功的一本。这本书现在被视为经典，在许多课程中被广泛采用。书中核心观点是：建筑并不是一个一成不变的成品，而是一个开始。建筑是一个持续的过程，它与使用者、建筑用途、以及其在房地产市场中的地位等因素不断对话。”</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Y3ktM0_Chpc">Yanis Varoufakis &amp; Slavoj Zizek | Festival INDIGO 2021 - YouTube</a></li><li>“成熟的修行人经常发现急性疼痛令他们的觉知变得鲜活。许多伟大上师都说过，疼痛就像一把扫帚，扫除你所有的业。”</li><li>没有续上咖啡的两天，更晕碳了…</li><li>呆爷昨天顺利拆线，伤口还有点渗血，已完全恢复活力，甚至我觉得已经恢复120%了</li><li>外行人的尝试了解，创造连接，比内行人更有启发性</li></ul><h2 id="Nov-2"><a href="#Nov-2" class="headerlink" title="Nov.2"></a>Nov.2</h2><ul><li><a href="https://yxj.cacsi.org.cn/WorkEvent.html?navState=0">全国青少年科学影像节-作品展示</a></li><li><a href="https://cyscc.org/castic/">全国青少年科技创新大赛</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1TgSoYTEsk/">《再见爱人》张泉灵老师直播录像</a></li><li>短视频末尾增加剪辑节奏、素材密度、调大音量，弹幕用词“大火收汁”非常精准</li><li>照片里竖大拇指合影，感觉是微信全面普及之后才开始到处都使用的（真的很丑）</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1dS421A7hb/">史蒂文·约翰逊（Steven Johnson）：谷歌秘密人工智能写作工具背后的专家</a> ，与过去的自己做头脑风暴，这点有点意思</li><li>“截至2023年12月，我国在线旅行预订用户规模达5.09亿人，较2022年12月增加8629万人，占网民整体的46.6%”</li><li>“截至2023年12月，我国网络直播用户规模达8.16亿人，较2022年12月增长6501万人，占网民整体的74.7%。”小看直播了…………</li><li><a href="https://www.cnnic.net.cn/NMediaFile/2024/0325/MAIN1711355296414FIQ9XKZV63.pdf">第53次《中国互联网络发展状况统计报告》</a></li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241105 Arlmy 创建、整理</li><li>20241105 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241102/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Oct.20 - Oct.26</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241026/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241026/</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:09:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「当下重现」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Oct-20"><a href="#Oct-20" class="headerlink" title="Oct.20"></a>Oct.20</h2><ul><li>做了一宿的梦，醒了脑袋疼</li><li>做些自己需要的东西</li><li>@chotamreaderbot on Telegram，跳过付费墙bot，好用欸</li><li>“Modernity has no shortage of ways to distract us from our Sisyphean situation: small talk, politics, marriage, religion, entertainment, consumerism, the news, education, the compulsive regimen of exercise. The clockwork efficiency of our practices depends on our ability to believe that they possess some sort of magical, transcendent meaning, the sort of meaning that allows us to escape the absurd.”</li><li>“If I can just bank the right number of miles, if I can just get the right grades, if I can just marry the right person—my world will not go to pieces. Camus, however, asks his reader to dwell with the cold reality that our lives are directed to tragic ends—that when we die, nothing but the indifference of nature remains.”</li><li><a href="https://theamericanscholar.org/how-to-live-with-dying/">How to Live With Dying - The American Scholar</a></li><li>“The problem with our culture today is not too much desire but the miniaturization of desire, settling for these small, short-term hits.”</li><li><a href="https://www.reddit.com/r/p5js/comments/1g6t0z3/mathematical_art_mysterious_rotation_circles/">Mathematical art: Mysterious Rotation Circles : r&#x2F;p5js</a></li><li>“我想要给学生的，最重要的是，告诉他们，要去看世界，而不单单是艺术界。在我年轻的时候，我与很多同学经常在一起聊天，但是，我们在一起的时候只讨论安迪·沃霍尔的想法和作品，我们从来不会担心自己这样做会饿死……我们共同的老师是传统、大自然和可能性。我说，世间本无师徒，只是程度不同的弟子罢了。这样的想法，应该说，我至今没有改变。教师必然要作为终身学习者，那么这种师生关系中的教师，必然是以学习伙伴或者学习小组长的身份出现的。他或许有时示范，或许有时讲述自己的经验和理解。但这样的示范只是样本，这样的经验和理解，是批判性思考的起点。这样的教师不断在学习，不断地在遭遇新经验的他自己，首先就是这些现成经验的反思者。”邱志杰，from <a href="https://www.sohu.com/a/306203575_391326">一个Mapper，和他的地图说</a></li><li>「不知什么原因，唐代人特别嗜好此物。《新修本草》将石钟乳由中品调整为上品；孙思邈《千金翼方》卷二十二记载有“飞炼研煮钟乳及和草药服疗”处方六首；《外台秘要》卷三十七、三十八有《乳石论》上下两卷；柳宗元有一篇《与崔连州论石钟乳书》，赞扬钟乳之精美者：“食之使人荣华温柔，其气宣流，生胃通肠，寿善康宁，心平意舒，其乐愉愉。”我怀疑，六朝隋唐单独服用钟乳，或许是由魏晋间人服食寒食散的习惯演变而来。寒食散的配方复杂，毒性也大，后来就减省为了单用钟乳一物。」</li><li>「尽管服食家奢言钟乳的养生作用，但与寒食散一样，益阳事——也就是增强性功能——才是主要目的。白居易的诗说：“钟乳三千两，金钗十二行。妒他心似火，欺我鬓如霜。慰老资歌笑，销愁仰酒浆。眼看狂不得，狂得且须狂。”他在自注中说：“（牛）思黯自夸前后服钟乳三千两，甚得力，而歌舞之妓颇多。”苏轼说得更清楚：“无复青黏和漆叶，枉将钟乳敌仙茅。”仙茅便是益阳的要药，取与钟乳相对，说明两者的作用是相同的。服食硫黄的习惯，或许也与五石散有关。前面提到王奎克先生的考证，《千金翼方》所记录的“五石更生散”版本，以石硫黄取代礜石，此则又是唐代人服用硫黄的滥觞。」</li><li>「明代张三锡曾在《医学六要》中说：“大凡虚弱人，须以人补人，河车、人乳、红铅俱妙。”我以为，以人补人只是表象，这与内丹家以人体为炉鼎的思维方式有关，归根结底，其内在逻辑仍然是道教返老还少的“还丹”。是内丹家从以自己的身体为炉鼎来炼丹，发展到假借他人的身体来炼丹。所问的四种物件，都是用来炼制 “还丹”的。秋石、红铅、乳汁、胎盘，代表生化孕育，仍然是原始思维，巫术的交感律。」</li><li>妈呀……以人补人……真恶……</li><li>「坐拿草载《本草图经》，与洋金花一样，都是茄科曼陀罗属的植物，含有东莨菪碱，这是上世纪七十年代热闹一时的中药麻醉的主要成分，具有镇静催眠麻醉作用。至于华佗使用的麻沸散，一般认为用的是毛茛科乌头类的植物，利用乌头碱的中枢毒性。」 「似乎少有人了解，“蒙汗药”真的就是不出汗的意思。洋金花里面含有阿托品和东莨菪碱，都是副交感神经M受体阻断剂。M受体控制外分泌腺，如汗腺、泪腺、唾液腺的分泌，阻断M受体，腺体分泌减少。」</li><li>“罗马对埃及的控制从根本上改变了地中海的贸易格局，促进了香料贸易的发展，并通过建立稳定的税收体系和统一的货币、测量和重量标准，进一步推动了经济活动。”一些时期，埃及和印度等地区贸易占到帝国总收入的一半</li><li><a href="https://www.gov.cn/zhengce/zhengceku/202410/content_6981734.htm">国家卫生健康委办公厅关于印发肥胖症诊疗指南（2024年版）的通知</a>，利拉鲁肽、贝那鲁肽、司美格鲁肽、替尔泊肽，GLP-1药物已经有4款获批了啊</li></ul><h2 id="Oct-21"><a href="#Oct-21" class="headerlink" title="Oct.21"></a>Oct.21</h2><ul><li>“我的创作线索和关注点始终是人在世间的生存状态，也就是活着。一个寒冬的夜晚，我还似梦似醒的时候，脑海里突然闯入了一幅画面：有人一把掀开被子，一屁股坐在我脸上。我觉得窒息又无奈，马上起床去工作室起稿开画。每当这种特别强烈的感觉到来的时候，你会特别想要第一时间抓住它。”（曹雨）</li><li>“英子，不要怕，无论什么困难的事，只要硬着头皮去做，就闯过去了。”《城南旧事》</li><li>再见爱人4，冬天重头戏</li><li>“……当主体处于情绪生产过程中时，它解决不了问题，不是不想，而是不能。在当今这些自认为比传统高等的人的思维中，别人使我产生了情绪，别人被他们看作主因，只要主因不消除我永远有情绪，所以就相当于对我施加了暴力，故而我可以用加倍的暴力反击。”陰陽魚，<a href="https://www.douban.com/people/gohit/status/4757284409/">来源</a></li><li>负分滚粗，原来是你</li></ul><h2 id="Oct-22"><a href="#Oct-22" class="headerlink" title="Oct.22"></a>Oct.22</h2><ul><li>Omnivore可以部分替代Instapaper了，还能高亮划线，主要是能本地备份（可以通过插件自动备份到Logseq里）</li><li>我的学生时代，对阅读障碍的称谓应该是“差生”，至少还不是个病。就有点想到福柯的愚人船了。</li><li>“半截入土”是什么破翻译，谁会说自己半截入土啊……</li><li>绝口不提还原历史，真相，只有景观，奇观，哪怕只是看到真实的个体，一个人</li><li><a href="https://ocr.gj.cool/translation">文白翻译 Classic-Modern Translation</a> 中文古籍OCR、自动标点、文言文翻译</li><li>（Claude）（为什么IPFS可以直接解析文件夹）“IPFS (Interplanetary File System)作为分布式的文件系统，设计理念之一就是可以直接解析和访问文件夹。文件夹作为一种常见的数据组织方式，IPFS希望可以直接支持文件夹这种数据结构，让用户使用起来更加自然和方便。IPFS采用内容寻址的方式，文件和文件夹都可以通过其内容的哈希值来定位。这种方式可以很好地支持目录层次结构的表示和访问。IPFS的数据块(Blocks)可以是任意大小，包括文件夹这种元数据信息。IPFS的节点可以直接处理和传输这些文件夹数据块。”</li><li><a href="https://coolify.io/">Coolify</a>，支持自搭建的Paas服务</li><li>再见爱人。讲述咱老百姓自己的故事。</li></ul><h2 id="Oct-23"><a href="#Oct-23" class="headerlink" title="Oct.23"></a>Oct.23</h2><ul><li>呆爷发出了杀猪叫声</li><li>水垮垮的也能过一生</li><li>人类造就的一切，都只能使当下具备某种意义，使自我有机会灵光一现地感知</li><li>被爱因斯坦震惊的一小时</li><li>这里差生太少了</li><li>想象呆爷手术后出来的样子，还好，比想象得好，现在是失语老人</li></ul><h2 id="Oct-24"><a href="#Oct-24" class="headerlink" title="Oct.24"></a>Oct.24</h2><ul><li>T9土猪肉，香啊</li></ul><h2 id="Oct-25"><a href="#Oct-25" class="headerlink" title="Oct.25"></a>Oct.25</h2><ul><li>关心不是想象出来的</li></ul><h2 id="Oct-26"><a href="#Oct-26" class="headerlink" title="Oct.26"></a>Oct.26</h2><ul><li>胆大党这配乐真讲究</li><li>果多美已经被百果园并购了呀，商标都转让了</li><li>“木本植物往往在不同生境中扮演着主导地位，形成稳定的植被群落”老大哥既视感</li><li>“植物的抗逆性是指植物具有的抵抗不利环境的某些性状；如抗寒，抗旱，抗盐，抗病虫害等”，擦，这不就是反脆弱</li><li>只是在人类这里，对抗风险变成了更系统层面的，甚至可以利用风险获益</li><li>需求是自然演化的，有相似性，渐进性，有些过程甚至不能跳过（认知和行为变化导致的需求出现）</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241028 Arlmy 创建、整理</li><li>20241028 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241026/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Index of Wiki/library</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/IndexOfWikiLibrary/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/IndexOfWikiLibrary/</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 07:29:07 GMT</pubDate>
      
      <description>「一些存档文章的目录。」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<ul><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_Kaczynski_IndustrialSocietyAndItsFuture.html">卡钦斯基：论工业社会及其未来</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_Blanchot_KafkaAndLiterature.html">莫里斯·布朗肖：卡夫卡与文学</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_CreationMythOfIhalmuit_PeopleOfTheDeer.html">鹿之民 —— 伊哈尔缪特族创世神话</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_FengZiKai_ChildEducation_1.html">丰子恺：关于儿童教育（上）儿童的大人化</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_FengZiKai_ChildEducation_2.html">丰子恺：关于儿童教育（下）童心的培养</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_FengZiKai_PaintingAndLiterature_0.html">丰子恺 《绘画与文学》 序言</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_FengZiKai_PaintingAndLiterature_1.html">丰子恺 《绘画与文学》 文学中的远近法</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_FengZiKai_PaintingAndLiterature_2.html">丰子恺 《绘画与文学》 文学的写生</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_FengZiKai_PaintingAndLiterature_3.html">丰子恺 《绘画与文学》 绘画与文学</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_FengZiKai_PaintingAndLiterature_4.html">丰子恺 《绘画与文学》 中国画与远近法</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_FengZiKai_PaintingAndLiterature_5.html">丰子恺 《绘画与文学》 中国美术的优胜（附录）</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_Foucault_TheLivesOfInfamousMen.html">福柯：声名狼藉者的生活</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_MartinScorsese_ISaidMarvelMoviesArentCinemaLetMeExplain.html">马丁·斯科塞斯：我为什么说漫威电影不是“电影”</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_OlgaTokarczuk_NobelLecture.html">The Tender Narrator by Olga Tokarczuk (Nobel Lecture)</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_ShenXiangYang_SevenThingsILearnedontheWaytoNotAchievingMyCareerGoal.html">沈向洋：在实现职业目标的道路上，我得到了七个教训</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_WangYin_grnius.html">王垠：怎样成为一个天才</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_WangYin_GTF.html">王垠：GTF - Great Teacher Friedman</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_ZhangAiLing_SthAboutChinese.html">张爱玲：对现代中文的一点小意见</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_QiuZhiJie_HouLaiNiFengShengShuiQi.html">邱志杰：后来你风生水起</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_SimoneWeil_LeBeauEtLeBien.html">西蒙娜·薇依：美和善</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_JohnMaynardKeynes_EconomicPossibilitiesforourGrandchildren.html">约翰·凯恩斯：我们孙辈的经济问题</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_HuangYongPing_NiYaoSuiShiTingXiaLaiJingTiYiZhongCheDiXing.html">与黄永砯对话：你要随时停下来，警惕一种彻底性</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_BertrandRussell_InPraiseOfIdleness.html">罗素：闲散颂&#x2F;论闲散&#x2F;赞美闲散</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_HermannHesse_ThoughtsOnDostoevskysTheIdiot.html">黑塞：对陀思妥耶夫斯基《白痴》的思考</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_BillJoy_WhyTheFutureDoesnotNeedUs.html">Bill Joy: Why the Future Doesn’t Need Us</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_LiXianTing_MieShiPoHuaiYiShuYuYanJiHuangYongPingDeYiShuYuYan.html">栗宪庭：蔑视、破坏艺术语言即黄永砯的艺术语言</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_LanLing_DangJiYiBianLao.html">蓝玲：当记忆变老</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_AlbertEinstein_Autobiographisches.html">爱因斯坦：自述</a></li><li><a href="https://z.arlmy.me/posts/Note/Note_Feldenkrais_AwarenessThroughMovement/">摩谢·费登奎斯：《动中觉察》摘录</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_EdCatmull_CreativityInc_LearningToSee.html">艾德·卡特姆：《创新公司》摘录“学会观察”</a></li><li><a href="http://z.arlmy.me/Wiki/library/Original_SimoneWeil_GuanYuZhengQueYunYongXueXiaoXueXi.html">西蒙娜·薇依：关于正确运用学校学习，旨在热爱上帝的一些思考</a></li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/IndexOfWikiLibrary/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>摘：《动中觉察》</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/Note/Note_Feldenkrais_AwarenessThroughMovement/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/Note/Note_Feldenkrais_AwarenessThroughMovement/</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 07:50:46 GMT</pubDate>
      
      <description>「前两个阶段的探索，是每个人本来的自由！」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>《动中觉察》的一个部分，名为<strong>发展阶段</strong></p><p><strong>前两个阶段的探索，是每个人本来的自由！</strong></p><h3 id="第一阶段：自然发展"><a href="#第一阶段：自然发展" class="headerlink" title="第一阶段：自然发展"></a>第一阶段：自然发展</h3><p>人类所有的活动可分为三个连续的发展阶段。孩子们说话、走路、打斗、跳舞，然后休息。史前人类也说话、走路、奔跑、打斗、跳舞，然后休息。起初，这些事情是“自然”发生的，也就是说，跟动物一样为了存活而去做所有必要做的事情。虽然对人类而言这些是自然而然的，但这一切绝不简单。即使是最简单的人类活动，也与鸽子能飞越千里回窝、蜜蜂能筑巢一样充满奥秘。</p><p><strong>自然活动是人类的共同遗产</strong></p><p>就像鸽子和蜜蜂一样，每个人也都以相似的方式进行自然的活动。世界上有许多部落，甚至是孤岛上与世隔绝的族群，他们自然地学会了说话，也能进行奔跑、跳跃、打斗、穿衣服、游泳、跳舞、缝纫、编织、制造皮革、制作篮子等诸如此类的事。但是，在一些地方，这些自然活动有了发展和扩展；在另一些地方，刚好无改变地保留了自古以来最初的形态。</p><h3 id="第二阶段：个别发展"><a href="#第二阶段：个别发展" class="headerlink" title="第二阶段：个别发展"></a>第二阶段：个别发展</h3><p>在有新发展的时代和地方，我们通常会发现一个特殊的、个体化的阶段。也就是说，某些人找到了他们自己的、特殊的方式来进行自然的活动。一个人可能已经找到了自己独特的表达方式，一种特殊的跑步方式，一种编织或制作篮子的不同方式，或者其他一些不同于自然方式的其他方法。当这些个人独有的方法被证明有明显的优点时，其他人也往往会跟着采用这种方法。通过这种方式，澳洲原著民发展出丢掷回飞镖的技能，瑞士人学会“约德尔唱腔”（注：一种真假音快速反复变换的唱腔），日本人创造了柔道，中国南海岛民在游泳时学会了自由泳的方法。这些都是第二阶段。</p><h3 id="第三阶段：方法和专业"><a href="#第三阶段：方法和专业" class="headerlink" title="第三阶段：方法和专业"></a>第三阶段：方法和专业</h3><p>除了任何个体所采用的方式外，当某一特定的程序可以用于不同的用途之后，有些人就会看到这一程序本身的价值。他会在个人行为中找到一些共同点，并对程序加以定义。在第三个阶段，我们会使用特定的方法执行程序——这些方法是知识的应用，而非自然发生的。</p><p>如果我们研究文明世界不同地区各种行业的历史，我们几乎可以毫无例外地区分出这三个阶段。在人类文明曙光初露之时，人们自然而然便创造出了让人赞叹的图画。达·芬奇将透视画法的基本原理运用在自己的绘画过程中，然而一直到19世纪，才由法国数学家蒙日（Monge）完整定义了透视法。于是，自那时起每一所艺术学校都会教授这个原理。</p><p><strong>习得的方法取代自然实践</strong></p><p><strong><u>我们可以观察到，自然实践是如何逐渐被习得的方法，即所谓“专业”的方法所取代。我们也观察到，社会通常不允许个体使用自然的方法，不仅如此，个人在参加工作之前，社会会要求他们去学习已经被普遍接受的方法。</u></strong></p><p>例如，孩子的出生曾经是一个自然的过程，女性知道在需要的时候如何互相帮助。但是，当助产术成为一种被接受的方法，助产士有了职业资格后，普通妇女就不再有资格帮助分娩中的其他女性了。</p><p>今天，我们可以看到这个持续发展的过程，有意识地建构的后天学习系统正取代个体的、直觉的方法。**<u>那些本来都是自然执行的行为，现在只能由拥有专业技能的人士去做。</u>**仅仅在一百年前，人们还能以自然的方式去处理精神病。家庭管理正变成一种职业，装修已经成为室内设计师的生意。同样的事情也发生在许多其他活动领域，包括数学、歌唱、表演、战争、计划、思考，以及类似的领域，它们开始是自然的行为，并通过个人的改进，继而成为体系和专业。</p><p><strong>行为越简单，发展越迟缓</strong></p><p>观察和研究表明，在自然方式中越简单、越平常的动作，进入系统化第三个阶段的时间越晚。地毯编织、几何学、哲学和数学等在几千年前就形成了公认的方法。行走、站立，以及其他基本活动，直到今天才进展到第三个阶段，或者说，系统化的阶段。</p><p>在我们的一生中，我们的某些活动会经历这三个阶段，其他大部分的活动可能只经历了第一个阶段，或是前两个阶段。每个人都出生在某个特定的时空背景，然后在特定的社会中成长，并在这个社会中进行处于不同的发展阶段的各种活动，有些处于第一阶段，有些是第二阶段，有些是第三阶段。</p><p><strong>阶段难以定义</strong></p><p>每个人都会调整自己，以适应身处的时代。就某些活动而言，自然的方法是个人成就的极限，也是社会成就的极限。在其他一些活动中，个人会被期望达到第二阶段，甚至还有许多活动会被期望达到第三阶段。由于过程的模糊性，这种调整有明显的困难。在许多情况下，我们很难决定是否从零开始使用自然的方法，或是学习系统化的方法。</p><p>因此，许多不会唱歌或跳舞的人会辩解自己从来没有学过如何做这些事情。但也有很多人，他们自然而然地就会唱歌跳舞，他们也认为那些受过训练的歌手或舞者并不比他们知道得更多，除非这些受过训练的人也具有自然天赋。**<u>有许多人不会打鼓、跳高、跳远、吹长笛、画画、拼图，他们也从来不去学习除了自己早期用自然方法习得的其他活动。现在，他们甚至不敢尝试学习这些技艺，因为当今社会上已经有了公认的方法。</u>**</p><p>在他们眼中，系统的力量非常强大，以至于连小时候他们学过的一点这方面的技艺，也逐渐从自我意象中抹去。因为他们的自我意象已经被那些经由系统的、有意识习得的活动占据了。虽然这些人对社会很有用，但他们缺乏自发性，而且在自己的专业和习得而来的领域之外生活时会遇到困难。</p><p>因此，我们需要回头检视和改善自我意象，这样我们就可以按照自己的自然本性和天赋生活，而不是按照由于偶发以及或多或少并不自知的情况下所建立起来的自我意象生活。</p><p><strong>第三阶段可能出现的问题</strong></p><p><u><strong>行为进入系统化的阶段并不全是好的。它的主要不足之处在于，许多人甚至不会尝试去做专业化的事，结果导致他们从一开始就放弃了原来自己力所可及的前两个阶段的活动。</strong></u></p><p>然而，系统化阶段也是非常重要的，它让我们以符合个人内在需求的方式行事，而这种行事的方式或许是我们用自然的方式不会发现的。因为环境和外部的影响会将我们引导至其他方向，以至于我们无法持续进步。系统化的学习和觉察为我们提供了一种检视所有行为领域的方法。这样，我们才能找到属于自己的空间，一个可以自由行动和呼吸的空间。</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241021 Arlmy 创建、发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/">笔记</category>
      
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/Note/Note_Feldenkrais_AwarenessThroughMovement/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>普鲁斯特问卷 2024</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/Questionnaire/ProustQuestionnaire_2024/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/Questionnaire/ProustQuestionnaire_2024/</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 06:54:09 GMT</pubDate>
      
      <description>「2024 年度普鲁斯特问卷。」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>1，你认为完美的幸福是什么？<br>What is your idea of perfect happiness?</p><p>直面人生的荒谬，直面死亡，勇敢、自由地做自己</p><p>2，你最大的恐惧是什么？<br>What is your greatest fear?</p><p>不安全，漂泊</p><p>3，你最认同哪位历史人物？<br>Which historical figure do you most identify with?</p><p>老庄</p><p>4，在世的人当中，你最钦佩谁？<br>Which living person do you most admire?</p><p>赫尔佐格、邱志杰</p><p>5，你最痛恨自己哪一点特质？<br>What is the trait you most deplore in yourself?</p><p>成瘾，不专注，善于自我安慰，谴责他人</p><p>6，你最讨厌别人哪一点特质？<br>What is the trait you most deplore in others?</p><p>过度自信，自大，目中无人</p><p>7，你最奢侈的是什么？<br>What is your greatest extravagance?</p><p>朋友</p><p>8，你最喜爱的旅程是什么？<br>What is your favorite journey?</p><p>意大利</p><p>9，你认为最被高估的美德是什么？<br>What do you consider the most overrated virtue?</p><p>或许是所有礼仪和规则，也或许是所有美德</p><p>10，你在什么情况下会撒谎？<br>On what occasion do you lie?</p><p>不想解释</p><p>11，你对自己的外表哪点最不满意？<br>What do you dislike most about your appearance?</p><p>无</p><p>12，你最轻视在世的什么人？<br>Which living person do you most despise?</p><p>逃避、找借口</p><p>13，你使用最频繁的单词或短语是什么？<br>Which words or phrases do you most overuse?</p><p>hhh，我靠，么么</p><p>14，你最遗憾的是什么？<br>What is your greatest regret?</p><p>年轻时没有长期投入的运动</p><p>15，你生命中的至爱是什么人或物？<br>What or who is the greatest love of your life?</p><p>Lili 和呆爷</p><p>16，你最期望拥有什么才能？<br>Which talent would you most like to have?</p><p>互换灵魂，彻底的换位理解的能力</p><p>17，你现在精神状态如何？<br>What is your current state of mind?</p><p>供给不足</p><p>18，如果你能改变你家庭的某一点，你期望是什么？<br>If you could change one thing about your family, what would it be?</p><p>有更多平等的、同身为人的交流</p><p>19，你认为自己最大的成就是什么？<br>What do you consider your greatest achievement?</p><p>经济独立，乐观圣体</p><p>20，如果你死后会变成别的人或东西回归人世，你觉得你会变成谁或者什么东西？<br>If you were to die and come back as a person or thing, what do you think it would be?</p><p>一张纸或一个水泥墩子</p><p>21，你最珍视的财产是什么？<br>What is your most treasured possession?</p><p>历史、经验，或自我</p><p>22，你认为最轻的痛苦是什么？<br>What do you regard as the lowest depth of misery?</p><p>自己的苦</p><p>23，你希望住在哪里？<br>Where would you like to live?</p><p>美的地方，人温柔，有交流的地方；想去云南某个地方，或者台州、徽州</p><p>24，你最喜爱的职业是什么？<br>What is your favorite occupation?</p><p>创造者</p><p>25，你最出众的特质是什么？<br>What is your most marked characteristic?</p><p>好奇，喜欢连接各种东西（不可避免地碎片化）</p><p>26，你最欣赏男人的哪种品质？<br>What is the quality you most like in a man?</p><p>没有</p><p>27，你最欣赏女人的哪种品质？<br>What is the quality you most like in a woman?</p><p>共情</p><p>28，你最重视朋友身上的哪点？<br>What do you most value in your friends?</p><p>能开玩笑</p><p>29，你最喜爱的作家是谁？<br>Who are your favorite writers?</p><p>最近是康拉德、托卡尔丘克，其实付航也算</p><p>30，你最喜爱的小说英雄人物是谁？<br>Who is your favorite hero of fiction?</p><p>堂吉诃德</p><p>31，现实生活中你最喜爱哪些英雄人物？<br>Who are your heroes in real life?</p><p>苏敏</p><p>32，你最喜欢的名字有哪些？<br>What are your favorite names?</p><p>星、河、航、毛</p><p>33，你最不喜欢什么？<br>What is it that you most dislike?</p><p>不喜欢冷，害怕对身体无知</p><p>34，你希望以何种方式死去？<br>How would you like to die?</p><p>以不逃避的心态死去</p><p>35，你的座右铭是什么？<br>What is your motto?</p><p>化人生活，能温暖地活着</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241021 Arlmy 创建、发布。本问卷征集共答人，空白模板欢迎加我的微信获取，详见About页面。</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Proust/">Proust</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/Questionnaire/ProustQuestionnaire_2024/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Oct.13 - Oct.19</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241019/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241019/</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 03:22:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「“所有传播、沟通都需要脉络；没有脉络，就没有意义”」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Oct-13"><a href="#Oct-13" class="headerlink" title="Oct.13"></a>Oct.13</h2><ul><li><a href="https://uuanqin.top/p/f6c0daf3/">Butterfly 侧边栏实现 Obsidian 关系图谱 | 半方池水半方田</a></li><li>确实，说唱和脱口秀不是完全不能拼盘演出的</li><li>雍和宫附近的人们，话语里都对未来充满美好想象</li><li>（山东省去年政府工作报告）“建强用好国家深海基因库、深海标本样品馆、深海大数据中心三大平台，持续壮大海工装备、海洋生物医药、智慧海洋等优势产业集群，加快推进海水淡化工程。建设长岛蓝色粮仓海洋经济开发区。深入实施世界级港口群建设三年行动，加快青岛港董家口港区矿石码头等项目，一体推进智慧海关、智慧港口、智慧口岸建设，沿海港口吞吐量力争突破20亿吨。编制海岸带及海洋空间规划，筑牢蓝色生态屏障。”</li></ul><h2 id="Oct-14"><a href="#Oct-14" class="headerlink" title="Oct.14"></a>Oct.14</h2><ul><li>只觉得X回落成功是人类走向灭亡时的新选择，人类不会老老实实接受灭亡的</li><li>人类的自以为是就是认定自己会一直存在，逃避消失与无名</li><li><a href="https://premium.weatherweb.net/weather-in-history-11000bc-to-present/">Weather in History 11,000BC to Present</a></li><li>「3000年以来，在蒙古国北部与世隔绝的泰加地区，分布着大大小小以放牧驯鹿为生的部落，这些部落有一个共同的名字——查坦部落。库苏古尔图哈人，是一个生活在蒙古国库苏古尔省境内以饲养驯鹿为生的突厥语民族；蒙古人称之为察坦人或查唐人，意指“饲养驯鹿的林中百姓”。“图哈”是托贾图瓦及回纥乌梁海的共同自称及共同对图瓦的称呼。查坦人世世代代生活在这里，与外界接触极少，经常被描述为“神秘的、未经触碰的”，甚至是“遗失的部落”。现在，蒙古国境内真正的查坦人只剩下了几十户人家，每家仍有几十到几百头驯鹿。」from <a href="https://www.douban.com/note/866352476/">与世隔绝：驯鹿人那宛如童话般的生活</a></li><li><a href="https://www.discogs.com/artist/332766-Takeshi-Fujii?superFilter=Production">Takeshi Fujii 藤井武 | Discogs</a> 三盲鼠 Three Blind Mice</li></ul><h2 id="Oct-15"><a href="#Oct-15" class="headerlink" title="Oct.15"></a>Oct.15</h2><ul><li>创造性地</li><li>follow好棒，可以用来给自己做list了！</li><li>没有人，不会响起旋律</li></ul><h2 id="Oct-16"><a href="#Oct-16" class="headerlink" title="Oct.16"></a>Oct.16</h2><ul><li>归鸟</li><li>失智与低语境游戏是匹配的</li><li>庄河也是一个选择嘛</li><li>安全感，减少，避开，断网，继续精简信息源</li></ul><h2 id="Oct-17"><a href="#Oct-17" class="headerlink" title="Oct.17"></a>Oct.17</h2><ul><li>做梦给文件签字，签了好多份，字都写错了好几次</li><li>还是低估债务危机的难度了</li><li>“不仅是南京，整个江苏省，还有浙江、广东等经济大省，以及直辖市天津，都因为财政枯竭导致公务员欠薪或减薪。天津一些政府部门和公交集团的员工被拖欠工资数月，有些城市甚至不得不向当地寺庙借钱发工资。”</li><li>这位贝特森有点有趣啊</li><li>“学生本应被教授一些关于联结的模式的知识：所有传播&#x2F;沟通都需要脉络；没有脉络，就没有意义；脉络赋予意义，因为脉络存在不同的分类。老师们本可以这样进行论证：成长与分化必须由沟通来控制。动物和植物的形状是由信息转化而来的。语言本身是一种传播&#x2F;沟通形式。输入的结构必须以某种方式在输出结构中得以反映。…”《心灵与自然》绪论</li><li>故事、脉络、场域……每一种联结都好有趣，也反映着某种真实……所有标签都随之消融和摧毁，每个人都无法预测</li></ul><h2 id="Oct-18"><a href="#Oct-18" class="headerlink" title="Oct.18"></a>Oct.18</h2><ul><li>“作为一个写作的人，一个不断学习的人，而不是一个女性主义者。我宁可把feminism当作认识世界的一个角度、一种方法，而不愿它是我的全部——就让我保留这一点自由吧，让我在我的不认同中保存一点曾经是我们共同的历史中的印迹。”李小江 来源：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/IRyKAxMD3FrB8cE-Bff1WA">开拓中国女性研究的人，不想当女性主义者</a></li><li><a href="https://www.sohu.com/a/161669774_488435">河姆渡、仰韶、红山、大汶口、良渚……一张表看明白</a></li><li><a href="https://github.com/chenjia404/ipfs-telegra.ph?tab=readme-ov-file">chenjia404&#x2F;ipfs-telegra.ph: telegra.ph clone in IPFS</a> 哇哦好棒，用IPFS存各种材料</li><li>退会员的普信男们也太有趣了，哈哈哈哈，京东的反馈更有趣，哈哈哈哈</li><li><a href="https://www.zgnjx.org.cn/cms/channel/23.html">优质农产品-农技协</a></li><li>「眼前这些气脉顺畅、余韵悠长的细腻表情，除了多元文化的融通，也跟质感上佳的青州本地石灰石分不开关系。龙兴寺出土的佛造像95%以上都是由这种被本地人称为“13层白”的石材雕琢而成，相比其他石材，“13层白”石身更薄，石质细腻，杂质少，尤其适合细部的刻画，为千年前的青州匠人提供了创作的基底。」</li></ul><h2 id="Oct-19"><a href="#Oct-19" class="headerlink" title="Oct.19"></a>Oct.19</h2><ul><li>做梦骑共享单车骑了好久，有一段是辆歪把车，单手操作很惬意</li><li>唐香玉和杨笠，这段后采有点感动…</li><li>付航和刘仁铖都灵活调动了现场的资源，也都隐藏了很多不直接说破的信息，看起来大开大合，实际短篇小说</li><li><a href="https://github.com/stackblitz/bolt.new">stackblitz&#x2F;bolt.new: Prompt, run, edit, and deploy full-stack web applications</a></li><li>哇靠，付航这段……</li><li>粗糙，但真实，总是有这种表达的悖论</li><li>“最早基于分页的虚存系统就是由Bill Joy加入到Unix内核中的，这使得Unix得以打败DEC的VMS操作系统而成功获得DARPA的支持。国防部雄厚的资金成为Bill Joy和他的伙伴们强有力的支柱，让他们能够源源不断地挥发灵感，继而完成了csh、vi、TCP&#x2F;IP等等。csh（C Shell）以其强大的功能获得了广大程序包括各种不同版本的Unix和Linux；至于TCP&#x2F;IP就更不用说了，您能在遥远的中国了解到Bill Joy的英雄历程，正是基于TCP&#x2F;IP的互联网所赐。1984年，Bill又发布了NFS网络文件系统，其后则是在此基础上的PC-NFS。在成立Sun微系统公司后，Bill Joy又担当设计了Sparc微处理器最关键的一部分电路。每年Sun公司靠Sparc服务器和工作站的生意能赚到上百亿美元。而Java虽然是由Sun的James Gosling所写，却也是因为他的全力支持，从而走到台前，从一种编程语言演变成为今天流行的开发平台。”</li><li>“在Java之后，Bill Joy还主持了Jini——一种连接分布式计算机系统的技术的开发。任何联网的小装置（数码相机、电视机、打印机等）都可以由包含有Java写成的简单程 序实现自己的功能，并且供其他设备使用；还有Jxta，这是一套开放的P2P协议，允许任何互联网上相连的设备（如手机与PDA，个人电脑与服务器）交流和协作。”</li><li><a href="https://www.facesofopensource.com/">Faces of Open Source</a> is an on-going photographic documentation of the people behind the development and advancement of the open source revolution.</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241015 Arlmy 创建、整理</li><li>20241015 Arlmy 发布</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241019/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Toots 2024 Oct.6 - Oct.12</title>
      <link>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241012/</link>
      <guid>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241012/</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:48:27 GMT</pubDate>
      
      <description>「美的，慢的，一体的，感动的，高光的」</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="Oct-6"><a href="#Oct-6" class="headerlink" title="Oct.6"></a>Oct.6</h2><ul><li>“在人群中，我很讨厌两类人，一类人喜欢说“我这是关心你”，另一类人喜欢宣称“你就是有问题，别不承认”。有时候两类人会发生合并，就会变得超级讨厌。”</li><li>“拥有这样蛮横而顽固的自信，就可以无视他人的观点、态度、意志，说什么都是假的，都是错的，都是伪装的，只有自己这一双慧眼才看到了事实，对方的唯一选择就是承认，不然就是滑入了谬误的深渊去了。翻译过来就是：他人什么都不是。”</li><li>下限是生存，上限是毁灭</li><li>“（秘塔）四川盐矿的发展与秦汉时期的崛起之间存在着密切的联系。首先，秦朝统一巴蜀后，开始大规模开发盐井，这一政策不仅促进了当地经济的发展，也为秦朝的中央集权和财政收入提供了重要支持。李冰在秦代蜀守时期组织开凿的广都盐井，标志着四川井盐生产的开始，这不仅提高了当地的生产力，也加强了中央对地方的控制。”</li><li>所有以贸易出名的城市，都曾是盐产地或在盐产地旁边啊</li><li>地。开播了！感觉制作蛮可以</li><li>“威海港包括，威海港港区、南海港区、石岛港区、龙眼湾港区、乳山口港区、蜊江港区、其他作业区、港点及码头、陆岛码头。”</li><li>新版乱马也开播了！</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1VoxjeFEms/">安成宰和白钟元 节目题外话</a> 欸，感觉真的更想做做菜了</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV13hxaeAE2u/">四年300首曲？《黑神话：悟空》音乐会后台全揭秘</a> ，只对者来女那首的现场比较感兴趣……不过游戏里的鼓点和乐器用得确实非常用心</li></ul><h2 id="Oct-7"><a href="#Oct-7" class="headerlink" title="Oct.7"></a>Oct.7</h2><ul><li>中年男子好像真的容易变成独行者</li><li>像是一条未来生活的分界线，选择复杂，还是选择简单，但又很容易选到无聊的简单</li><li>“在半个世纪的对日战争中，中国只有8个省份1个直辖市（重庆）没有落入日寇之手。这8个省份分别是：西康省、宁夏省、青海省、新疆省、四川省、陕西省、甘肃省和西藏自治区。”“全省沦陷的省份9个：台湾省、辽宁省、吉林省、黑龙江省、热河省、察哈尔省、河北省、山东省和江苏省。”</li><li>美的，慢的，一体的，感动的，高光的</li><li>90后00后十一期间开户……指数还得涨一波</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1dusheeELp/">使用 MicroBlocks IDE 做硬件编程的心智转换从 mixly 到 scratch</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1FnpbeaEcF/">Dynamicland 漫谈 种瓜</a></li><li>“牛王嘻嘻的笑了一笑，现出原身：一只大白牛，头如峻岭，眼若闪光，两只角似两座铁塔，牙排利刃，连头至尾有千馀丈长短，自蹄至背有八百丈高下。对行者高叫道：泼猢狲！你如今将奈我何？”</li><li>“韩式拌饭 비빔밥 bibimbap”</li></ul><h2 id="Oct-8"><a href="#Oct-8" class="headerlink" title="Oct.8"></a>Oct.8</h2><ul><li>看到现在，感觉黑白厨师不是在比做饭了，比的是人生的深度、甚至艺术造诣，那种微妙的气质，有就是有，没有就是没有。</li><li>捕鹰的技术，往往盗猎者比保护者要先进很多（传递了好几代人），很现实</li><li>SOLARIS 会越来越火吧，它需要一个中文版电影</li><li>“At that stage the machines will be in effective control. People won’t be able to just turn the machines off, because they will be so dependent on them that turning them off would amount to suicide.”</li><li><a href="https://www.ted.com/talks/bill_joy_what_i_m_worried_about_what_i_m_excited_about">Bill Joy: What I’m worried about, what I’m excited about | TED Talk</a></li><li><a href="https://www.wired.com/2000/04/joy-2/">Why the Future Doesn’t Need Us | WIRED</a> Bill Joy 2000年写的文章</li><li>粗略测了下，是LFWO，好像跟河马倾向一样</li><li>2024年诺贝尔物理学奖颁奖，授予John J. Hopfield 和 Geoffrey E. Hinton，以表彰他们“通过人工神经网络实现机器学习的基础性发现和发明”。</li><li>哇…Hinton快继续批评OpenAI</li></ul><h2 id="Oct-9"><a href="#Oct-9" class="headerlink" title="Oct.9"></a>Oct.9</h2><ul><li><a href="https://textbehindimage.rexanwong.xyz/">Text Behind Image</a> 在图片背景里加文字，免费</li><li>难得的关于信心的学习资料</li><li>啥投资人啊，一群山炮</li><li>原来无花果可以吃皮呀</li><li><a href="https://followinghadrian.com/2014/11/05/exploring-aelia-capitolina-hadrians-jerusalem/">Exploring Aelia Capitolina, Hadrian’s Jerusalem FOLLOWING HADRIAN</a></li><li>“高语境文化中，人们习惯通过非言语因素、上下文、文化背景等来理解信息，需要更多的隐喻、暗示和非言语沟通方式。而低语境文化则更注重直接、明确的言语表达，信息传达相对简单直接。”</li></ul><h2 id="Oct-10"><a href="#Oct-10" class="headerlink" title="Oct.10"></a>Oct.10</h2><ul><li>「辛顿说，他认为，人类对人工智能的态度主要有两种：一种是否认，一种是寻找应对之法。每个人对人工智能的第一反应都是”我们必须阻止它控制人类”，就像每个人对癌症的第一反应是”我们该如何切除它？”但重要的是，要认识到何时切除它只是一种幻想。他叹了口气。”我们不能否认，”他说。”我们必须面对现实。我们需要思考：如何才能让人类免受其害？”」</li><li>“中国人民银行10月10日发布公告，决定创设证券、基金、保险公司互换便利（Securities,Funds and Insurance companies Swap Facility，简称SFISF）”</li><li>夏目真好，总是能收获到能量，还是要努力表达啊！</li><li><a href="https://github.com/dhowe/AdNauseam">dhowe&#x2F;AdNauseam: AdNauseam: Fight back against advertising surveillance</a></li><li>流人编剧越来越模式化了，不过好在有原著，保证人物的个性是足的，自由行动，按需联合，不是英雄主义，但也依赖行动的勇气，或许这些不多见的棱角，是因为情报部门的特性，需要保持独立判断</li><li>做不来圆滑的人，但有个空间可以苟活，没有尊严也无所谓，脏活总要有人干。确实，这就是一种现代处境。</li></ul><h2 id="Oct-11"><a href="#Oct-11" class="headerlink" title="Oct.11"></a>Oct.11</h2><ul><li>重来的决心渐渐升起来了</li><li>感叹，旅行很难在别人都说好的地方留下什么印象，反而被人一笔带过的，却让自己流连忘返，得以独自享受，思绪走远</li><li>不管去哪都一样，不急，放缓，就能学会发现了</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1bm2mYuEMc/">数学为啥这么招人烦</a> ，我去，听兴奋了</li></ul><h2 id="Oct-12"><a href="#Oct-12" class="headerlink" title="Oct.12"></a>Oct.12</h2><ul><li>“这真君即唤梅山六兄弟乃康、张、姚、李四太尉，郭申、直健二将军，聚集殿前道：适才玉帝调遣我等往花果山收降妖猴，同去去来。众兄弟俱忻然愿往。”</li><li>诗人痖弦于温哥华时间11号清晨逝世，RIP</li><li>“明朝万历年《三教源流搜神大全》记载，梅山七怪分别是白猿、猪、牛、狗、羊、蛇和蜈蚣七种动物修炼成精。”</li><li>“杨戬师父玉鼎真人有云：修成八九玄中妙，任尔纵横在世间！”这么个七十二变化啊</li><li>二郎神和孙悟空都有七圣，这缝合还挺有意思的</li><li>小镇X.0时代</li><li>爱奇艺的单口季，半决赛搞得这么长…</li><li>惊喜和感受都来自普通人，这是核心所在</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20241015 Arlmy 创建、整理</li><li>20241015 Arlmy 发布</li><li>for follow 认证：This message is used to verify that this feed (feedId:57731559649192960) belongs to me (userId:42459467399160832). Join me in enjoying the next generation information browser <a href="https://follow.is/">https://follow.is</a>.</li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/">Mastodon</category>
      
      
      <comments>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20241012/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
